{
    "Brazil": {
        "Ada Chaseliov": {
            "aged_of_death": "63",
            "born_date": "(1952-03-30)",
            "born_place": "March 30, 1952Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Um Virgem na Pra\u00e7a",
                "Fogo sobre Terra",
                "Guerra dos Sexos",
                "Memoirs of Prison",
                "Sonhei com Voc\u00ea",
                "Felicidade",
                "O Mapa da Mina",
                "A Viagem",
                "Anjo Mau",
                "Suave Veneno",
                "A Muralha",
                "Desejos de Mulher",
                "Sabor da Paix\u00e3o",
                "Da Cor do Pecado",
                "Bel\u00edssima",
                "Bras\u00edlia 18%",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Sete Pecados",
                "Passione",
                "De Pernas pro Ar",
                "As Canalhas"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1973\u20132014"
        },
        "Adelaide Chiozzo": {
            "aged_of_death": "88",
            "born_date": "(1931-05-08)",
            "born_place": "8 May 1931S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2020-03-04",
            "filmography": [
                "Segura Esta Mulher",
                "Esse Mundo \u00c9 um Pandeiro",
                "E o Mundo se Diverte",
                "",
                "Carnaval no Fogo",
                "Aviso aos navegantes",
                "A\u00ed Vem o Bar\u00e3o",
                "\u00c9 Fogo na Roupa",
                "Antonieta",
                "O petr\u00f3leo \u00e9 nosso",
                "",
                "Sai de Baixo",
                "",
                "",
                "Garotas e Samba",
                "Assim Era a Atl\u00e2ntida"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1946\u20132020"
        },
        "Adoniran Barbosa": {
            "aged_of_death": "72",
            "born_date": "(1910-08-06)",
            "born_place": "6 August 1910Valinhos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "1982-11-23",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1935\u20131977"
        },
        "Adriana Alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-12-12)",
            "born_place": "12 December 1976 (age\u00a048)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Inf\u00e2ncia de Romeu e Julieta",
                "Programa Raul Gil",
                "Carrossel",
                "Duas Caras",
                "Como uma Onda",
                "Nina e Nuno",
                "Celebridade",
                "Turma do Gueto"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Adriana Birolli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-11-25)",
            "born_place": "25 November 1986 (age\u00a038)Curitiba, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Adriana Esteves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1969-12-15)",
            "born_place": "15 December 1969 (age\u00a055)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Herself",
                "Presenter",
                "Model",
                "Cristina \"Tininha\"",
                "Man\u00fa",
                "Patr\u00edcia Melo",
                "Marina",
                "Marina Farias Batista",
                "Maria / Norminha",
                "Malissa",
                "Mariana Paiva Ferreira",
                "Ana",
                "Viviane",
                "Carla Tavares Branco",
                "Maria Helena",
                "Zilda Ferreira",
                "L\u00facia Helena de Mendon\u00e7a e Albuquerque  / Eul\u00e1lia de Mendon\u00e7a e Albuquerque (First phase)",
                "Liliana",
                "Lili",
                "Sandra da Silva \"Sandrinha\"",
                "Catarina Batista",
                "Marina",
                "Am\u00e9lia Mour\u00e3o \"Amelinha\"",
                "Lola Calder\u00f3n",
                "Young Nazar\u00e9 Tedesco",
                "Rosa",
                "Helo\u00edsa Queiroz",
                "Herself",
                "Mother",
                "Stella Assump\u00e7\u00e3o (voice)",
                "C\u00e9lia Regina \"Celinha\"",
                "Dalva de Oliveira",
                "Celi",
                "J\u00falia Freire Aquino de Medeiros",
                "Carmen L\u00facia Moreira de Souza \"Carminha\"",
                "T\u00e2nia Drummond",
                "In\u00eas Ferraz Junqueira",
                "F\u00e1tima Lib\u00e9ria do Nascimento",
                "Laureta Bottini Maranh\u00e3o \"Laureta\"",
                "Stela Nascimento",
                "Herself",
                "Thelma Nunes Viana",
                "Cibele Costa Gon\u00e7alves",
                "M\u00e9rcia Dumas"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u2013present"
        },
        "Adriana Ferreyr": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-05-18)",
            "born_place": "18 May 1983 (age\u00a041)[1][2]Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Love Circumstances",
                "Space Opera \u2013 The Shade of Human Soul",
                "Killing is Killing"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Adriana Lessa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-02-01)",
            "born_place": "1 February 1971 (age\u00a054)Guarulhos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u2013present"
        },
        "Adriana Prieto": {
            "aged_of_death": "24",
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1966\u20131974"
        },
        "Adriane Galisteu": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-04-18)",
            "born_place": "18 April 1973 (age\u00a051)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Ponto G",
                "Ant\u00f4nio Alves, Taxista",
                "Xica da Silva",
                "Sai de Baixo",
                "Fascina\u00e7\u00e3o",
                "Quiz MTV",
                "\u00d4... Coitado!",
                "Superpop",
                "\u00c9 Show",
                "Record 50 Anos[5]",
                "Charme",
                "Fora do Ar",
                "Toda Sexta",
                "Projeto Fashion",
                "Band Folia",
                "Muito+",
                "Paix\u00f5es Perigosas",
                "Domingo da Gente",
                "Quem Quer Casar com Meu Filho?",
                "Dormindo Com Meu Estilista",
                "Papo de Cozinha",
                "Boa Noite Fox",
                "Fox Emotion",
                "Face a Face",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "O Tempo n\u00e3o Para",
                "Power Couple (Brazilian TV series)",
                "A Fazenda"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1987\u2013present"
        },
        "Adriane Garcia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-09-19)",
            "born_place": "September 19, 1981 (age\u00a043)Rio de Janeiro, RJ, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "SporTV Brasil",
                "Programa Amaury Jr.",
                "Casa dos Artistas 3",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Sucesso",
                "O Quinto Poder",
                "Ele \u00c9 Ela",
                "Pai \u00e0 For\u00e7a",
                "Voo Directo",
                "La\u00e7os de Sangue",
                "S\u00f3 Visto",
                "Maternidade",
                "Cinco Sentidos",
                "7 Maravilhas",
                "3 Por Uma",
                "\u00c1gua de Mar"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Adriano Garib": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1965-01-31)",
            "born_place": "31 January 1965 (age\u00a060)G\u00e1lia, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u2013present"
        },
        "Agatha Moreira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1992-01-19)",
            "born_place": "January 19, 1992 (age\u00a033)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Viver a Vida",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Verdades Secretas",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "Novo Mundo",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "Cara e Coragem",
                "Terra e Paix\u00e3o",
                "Mania de Voc\u00ea"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present (actress)2006\u2013present (model)"
        },
        "Agildo Ribeiro": {
            "aged_of_death": "86",
            "born_date": "(1932-04-24)",
            "born_place": "24 April 1932Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2018-04-28",
            "filmography": [
                "O Grande Pintor",
                "O Feij\u00e3o \u00e9 Nosso",
                "Angu de Caro\u00e7o",
                "Fuzileiro do Amor",
                "Amor Para Tr\u00eas",
                "Three Loves in Rio",
                "Esse Milh\u00e3o \u00c9 Meu",
                "A\u00ed V\u00eam os Cadetes",
                "Matem\u00e1tica Zero, Amor Dez",
                "E Eles N\u00e3o Voltaram",
                "Carnival of Crime",
                "Pluft, o Fantasminha",
                "Tocaia no Asfalto",
                "Esse Rio Que Eu Amo",
                "Crime no Sacop\u00e3",
                "\u00casse Mundo \u00e9 Meu",
                "OSS 117 Mission for a Killer",
                "Na Mira do Assassino",
                "Jerry - a grande parada",
                "A Espi\u00e3 Que Entrou em Fria",
                "Como Matar Um Playboy",
                "A Cama Ao Alcance de Todos",
                "T\u00f4 na Tua, \u00d4 Bicho",
                "Como Ganhar na Loteria sem Perder a Esportiva",
                "Div\u00f3rcio \u00e0 Brasileira",
                "Caf\u00e9 na Cama",
                "O Comprador de Fazendas",
                "O Sexualista",
                "O Pai do Povo",
                "Gugu, O Bom de Cama",
                "A Samba for Sherlock",
                "The Man of the Year",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Casa da M\u00e3e Joana"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Alanis Guillen": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1998-05-20)",
            "born_place": "20 May 1998 (age\u00a026)Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o: Toda Forma de Amar",
                "Pantanal",
                "Mania de Voc\u00ea",
                "Vermelho Sangue"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2018\u2013present"
        },
        "Alberto Guzik": {
            "aged_of_death": "66",
            "born_date": "(1944-06-09)",
            "born_place": "June 9, 1944S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1949\u20132010"
        },
        "Alberto Perez": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Alberto Ruschel": {
            "aged_of_death": "77",
            "born_date": "(1918-02-21)",
            "born_place": "21 February 1918Estrela, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": "1996-01-18",
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1947-1981"
        },
        "Alda Garrido": {
            "aged_of_death": "74",
            "born_date": "(1896-08-18)",
            "born_place": "August 18, 1896S\u00e3o Paulo",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro",
            "years_of_active": null
        },
        "Aldine M\u00fcller": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-10-08)",
            "born_place": "8 October 1953 (age\u00a071)S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2 Coelhos",
                "Noite",
                "Amenic - Entre o Discurso e a Pr\u00e1tica",
                "Elite Devassa",
                "A Noite do Amor Eterno",
                "Bacanal",
                "A F\u00eamea do Mar",
                "Os Imorais",
                "O Artes\u00e3o de Mulheres",
                "Dezenove Mulheres e um Homem",
                "A Ilha das Cangaceiras Virgens",
                "As F\u00eameas do Mar"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Alejandro Claveaux": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-03-01)",
            "born_place": "1 March 1983 (age\u00a041)Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Luz do Sol",
                "Mandrake",
                "Clandestinos: o Sonho Come\u00e7ou",
                "Open Bar",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o Conectados",
                "Como Aproveitar o Fim do Mundo",
                "Louco por Elas",
                "O Dentista Mascarado",
                "P\u00e9 na Cova",
                "Sangue Bom",
                "O Ca\u00e7ador",
                "Imp\u00e9rio",
                "Alto Astral",
                "N\u00e3o Se Apega, N\u00e3o",
                "Chapa Quente",
                "De Perto Ningu\u00e9m \u00e9 Normal",
                "Nada Ser\u00e1 Como Antes",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Segredos de Justi\u00e7a",
                "A Vida Secreta dos Casais",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Pais de Primeira",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Coisa Mais Linda",
                "Cara e Coragem",
                "Maldivas",
                "Rensga Hits!",
                "No Rancho Fundo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present"
        },
        "Alessandra Maestrini": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-05-17)",
            "born_place": "17 May 1977 (age\u00a047)Sorocaba, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Chiquinha Gonzaga",
                "A Diarista",
                "A Lua Me Disse",
                "A Diarista",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Tempos Modernos",
                "Batendo Ponto",
                "Guerra dos Sexos",
                "P\u00e9 na Cova",
                "As Canalhas",
                "Mister Brau",
                "Tempero Secreto",
                "Show dos Famosos",
                "Eu, a v\u00f3 e a boi[22]",
                "Samantha!",
                "O Som e a S\u00edlaba[23]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Alessandra Negrini": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-08-29)",
            "born_place": "29 August 1970 (age\u00a054)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Retrato de Mulher",
                "Clara",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Engra\u00e7adinha... Seus Amores e Seus Pecados",
                "Nat\u00e1lia Santoro",
                "A Com\u00e9dia da Vida Privada",
                "Anjo Mau",
                "Meu Bem Querer",
                "A Muralha",
                "Nat\u00e1lia",
                "Os Normais",
                "Desejos de Mulher",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Celebridade",
                "JK",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Casseta & Planeta, Urgente!",
                "A Turma do Didi",
                "S.O.S. Emerg\u00eancia",
                "Marta",
                "Barbara Le\u00e3o",
                "Lado a Lado",
                "Boogie Oogie",
                "L\u00facia McCartney",
                "Angeli The Killer",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "Invisible City"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Alexandra Marzo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-09-26)",
            "born_place": "September 26, 1968 (age\u00a056)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u20131999"
        },
        "Alexandra Richter": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1967-06-05)",
            "born_place": "5 June 1967 (age\u00a057)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Alexandre Barillari": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-03-19)",
            "born_place": "March 19, 1975 (age\u00a049)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Salsa e Merengue",
                "Malha\u00e7\u00e3o 98",
                "Vidas Cruzadas",
                "O Cravo e a Rosa",
                "Chocolate com Pimenta",
                "Senhora do Destino",
                "Alma G\u00eamea",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Cristal",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "A Lei e o Crime",
                "Bela, a Feia",
                "Rei Davi",
                "Belaventura"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Alexandre Borges": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-02-23)",
            "born_place": "23 February 1966 (age\u00a058)Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Alexandre Frota": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-10-14)",
            "born_place": "October 14, 1963 (age\u00a061)Rio de Janeiro, Guanabara, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Alexandre Lippiani": {
            "aged_of_death": "32",
            "born_date": "(1964-09-11)",
            "born_place": "September 11, 1964Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1987\u20131997"
        },
        "Alexandre Machado": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Alexandre Nero": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-02-13)",
            "born_place": "13 February 1970 (age\u00a055)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Favorita",
                "Para\u00edso",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Fina Estampa",
                "Salve Jorge",
                "Al\u00e9m do Horizonte",
                "Imp\u00e9rio",
                "A Regra do Jogo",
                "Onde Nascem os Fortes",
                "Nos Tempos do Imperador",
                "Travessia",
                "No Rancho Fundo",
                "Vale Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Alexandre Rodrigues": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-05-21)",
            "born_place": "May 21, 1983 (age\u00a041)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cidade de Deus",
                "Bala Perdida",
                "Cafund\u00f3",
                "Mem\u00f3rias da Chibata",
                "Leon",
                "Ars\u00eanio Godard's End",
                "Anita e Garibaldi",
                "Christabel",
                "",
                "Abestalhados 2"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000-present"
        },
        "Alice Braga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-04-15)",
            "born_place": "15 April 1983 (age\u00a041)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Trampolim",
                "City of God",
                "Lower City",
                "Only God Knows",
                "Monique",
                "Waitress",
                "The Milky Way",
                "Daughter from S\u00e3o Paulo",
                "Anna Montez",
                "Redbelt",
                "Woman with Dark Glasses",
                "Crossing Over",
                "Elaine",
                "Repo Men",
                "Isabelle",
                "Isabelle (voice)",
                "The Rite",
                "On the Road",
                "Herself",
                "Woman",
                "Elysium",
                "J\u00falia",
                "Muitos Homens Num S\u00f3",
                "Olivia",
                "Vania",
                "Alice Taylor",
                "The Duel",
                "Sandra",
                "The Shack",
                "Eduardo & M\u00f4nica",
                "Cecilia Reyes",
                "Counselor Jerry A (voice)",
                "22 vs. Earth",
                "Sol Soria",
                "Hypnotic",
                "House/Wife"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Alice Wegmann": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1995-11-03)",
            "born_place": "November 3, 1995 (age\u00a029)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "A Vida da Gente",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Daniele Veiga Azevedo Fraga",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Liga\u00e7\u00f5es Perigosas",
                "Isabela Dias/Marina Ramos de Almeida",
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Bete Dias",
                "Onde Nascem os Fortes",
                "\u00d3rf\u00e3os da Terra",
                "Contractor",
                "Mulheres Fant\u00e1sticas",
                "Rensga Hits!",
                "Justi\u00e7a 2",
                "Lilian de Vasconcellos Souza",
                "Vale Tudo",
                ""
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2008\u2013present"
        },
        "Aline Dias": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1991-09-19)",
            "born_place": "September 19, 1991 (age\u00a033)Leopoldina, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o (2012 - 2013)",
                "Sangue Bom (2013) [2]",
                "Quest\u00e3o de Fam\u00edlia (2014)",
                "Sexo e as Negas (2014)",
                "Malha\u00e7\u00e3o (2016 - 2017) [3]",
                "O Tempo N\u00e3o Para (2018 - 2019)",
                "Salve-se Quem Puder (2020 - 2021) [4]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012-present"
        },
        "Alinne Moraes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-12-22)",
            "born_place": "22 December 1982 (age\u00a042)Sorocaba, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Normais",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Da Cor do Pecado",
                "M\u00f4nica Paiva Cascaes \"Nina\"",
                "Secretary",
                "Bang Bang",
                "Duas Caras",
                "Bel Schettini",
                "Casos e Acasos",
                "Viver a Vida",
                "Ela mesma",
                "As Cariocas",
                "Cordel Encantado",
                "Lili (Lilian Paranhos Hayalla)",
                "Vera",
                "Como Aproveitar o Fim do Mundo",
                "O Dentista Mascarado",
                "Tim Maia: Vale o que Vier",
                "Herself",
                "L\u00edvia Diffiori Castellini/ L\u00edvia Beraldini",
                "Rock Story",
                "Espelho da Vida",
                "Um Lugar ao Sol",
                "Guerreiros do Sol"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Amanda Magalh\u00e3es": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1991-09-09)",
            "born_place": "9 September 1991 (age\u00a033)Rio de Janeiro, Rio de Janeiro",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Psi",
                "3%"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2017\u2013present"
        },
        "Amandha Lee": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-11-20)",
            "born_place": "20 November 1978 (age\u00a046)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Indomada",
                "Corpo Dourado",
                "Cora\u00e7\u00e3o de Estudante",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Como uma Onda",
                "Carga Pesada",
                "Avassaladoras",
                "Bicho do Mato",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Chamas da Vida",
                "Vidas em Jogo",
                "Cinema Caf\u00e9"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Amir Haddad": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-06-20)",
            "born_place": "20 June 1984 (age\u00a040)[1]Paris, France",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Ana Beatriz Nogueira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1967-10-22)",
            "born_place": "22 October 1967 (age\u00a057)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1984\u2013present"
        },
        "Ana Botafogo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1957-07-09)",
            "born_place": "9 July 1957 (age\u00a067)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1996 \u2013 N\u00e3o Fuja da Raia ... Andrea",
                "2006 \u2013 P\u00e1ginas da Vida .... Elisa Fragoso Martins de Andrade Telles",
                "2009 \u2013 Viver a Vida .... as herself",
                "2015 \u2013 Malha\u00e7\u00e3o .... as herself"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ana Lima (actress)": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-08-28)",
            "born_place": "August 28, 1973 (age\u00a051)Carangola, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ana L\u00facia Torre": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1945-04-21)",
            "born_place": "21 April 1945 (age\u00a079)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Dona Xepa",
                "Mem\u00f3rias de Amor",
                "As Tr\u00eas Marias",
                "Ciranda de Pedra",
                "O Homem Proibido",
                "Corpo a Corpo",
                "Corpo Santo",
                "Tieta",
                "Brasileiras e Brasileiros",
                "Renascer",
                "As Pupilas do Senhor Reitor",
                "A Indomada",
                "Serras Azuis",
                "O Cravo e a Rosa",
                "Porto dos Milagres",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Alma G\u00eamea",
                "O Profeta",
                "Sete Pecados",
                "Casos e Acasos",
                "Caras & Bocas",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Amor Eterno Amor",
                "Joia Rara",
                "Verdades Secretas",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "O Outro Lado do Para\u00edso"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1976\u2013present"
        },
        "Ana Maria Braga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1949-04-01)",
            "born_place": "1 April 1949 (age\u00a075)S\u00e3o Joaquim da Barra, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1977-1980 Rede Tupi de Not\u00edcias (Rede Tupi)",
                "1993-1999 Note e Anote (Rede Record)",
                "1996-1999 Programa Ana Maria Braga (Rede Record)",
                "1999-current[when?] Mais Voc\u00ea (Rede Globo)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1961\u2013present"
        },
        "Ana Maria Magalh\u00e3es": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1950-01-21)",
            "born_place": "January 21, 1950 (age\u00a075)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1965 - Arrast\u00e3o",
                "1967 - Todas as Mulheres do Mundo",
                "1967 - Garota de Ipanema",
                "1967 - O Diabo Mora no Sangue",
                "1970 - The Alienist",
                "1971 - A Guerra dos Pelados",
                "1971 - M\u00e3os Vazias",
                "1972 - How Tasty Was My Little Frenchman",
                "1972 - Minha Namorada",
                "1972 - O Doce Esporte do Sexo",
                "1972 - Os Devassos",
                "1972 - Quando o Carnaval Chegar",
                "1973 - Joanna Francesa",
                "1973 - Quem \u00c9 Beta?",
                "1973 - Uir\u00e1, um \u00cdndio em Busca de Deus",
                "1973 - Sagarana: The Duel",
                "1975 - As Deliciosas Trai\u00e7\u00f5es do Amor",
                "1975 - Amantes, Amanh\u00e3 Se Houver Sol",
                "1976 - Paran\u00f3ia",
                "1977 - Lucio Flavio",
                "1977 - Se Segura, Malandro",
                "1978 - Anchieta, Jos\u00e9 do Brasil",
                "1981 - The Age of the Earth",
                "1980 - Os Sete Gatinhos",
                "1983 - Os Trapalh\u00f5es na Serra Pelada",
                "1984 - Tens\u00e3o no Rio",
                "1990 - Real Desejo",
                "1992 - Oswaldianas"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ana Paula Ar\u00f3sio": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-07-16)",
            "born_place": "16 July 1975 (age\u00a049)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "\u00c9ramos Seis (We Were Six) (1994), Amanda",
                "Raz\u00e3o de Viver (Reason of Living) (1996), Bruna",
                "Os Ossos do Bar\u00e3o (The Baron's Bones) (1997), Isabel",
                "Hilda Furac\u00e3o (Hilda Hurricane) (1998), Hilda Furac\u00e3o",
                "Mulher (Woman) (1998), Luli",
                "Voc\u00ea Decide (You Decide) (1998), Lena",
                "Terra Nostra (Our Land) (1999), Giuliana",
                "Os Maias (The Maias) (2001), Maria Eduarda da Maia",
                "Brava Gente (Brave People) (2001), Madalena",
                "Os Normais (The Normals) (2001), Carminha",
                "Esperan\u00e7a (Hope) (2002), Camille",
                "Celebridade (Celebrity) (2003), Alice - special participation",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o (One Lonely Heart) (2004), Yolanda Penteado",
                "Mad Maria (2005), Consuelo",
                "P\u00e1ginas da Vida (Pages of Life) (2006), Ol\u00edvia",
                "Ciranda de Pedra (Ring of Rocks) (2008), Laura Toledo",
                "Na Forma da Lei (2010), Ana Beatriz"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u20132010, 2015"
        },
        "Ana Rosa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1942-06-18)",
            "born_place": "June 18, 1942 (age\u00a082)Promiss\u00e3o, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Andr\u00e9 Bankoff": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-07-20)",
            "born_place": "July 20, 1978 (age\u00a046)Americana, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Moto 'n Roll",
                "Mad Maria",
                "Bang Bang",
                "Bicho do Mato",
                "Alta Esta\u00e7\u00e3o",
                "Amor e Intrigas",
                "Poder Paralelo",
                "Morde & Assopra",
                "Louco por Elas",
                "Saramandaia",
                "O Neg\u00f3cio",
                "Babil\u00f4nia",
                "Tempero Secreto",
                "Vai Que Cola",
                "Mister Brau",
                "Manual para se Defender de Aliens, Ninjas e Zumbis",
                "Adotada",
                "Rotas do \u00d3dio",
                "Terrores Urbanos",
                "Amigo de Aluguel",
                "Jezabel",
                "A Rainha da P\u00e9rsia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005-present"
        },
        "Andr\u00e9 Di Mauro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-10-27)",
            "born_place": "October 27, 1964 (age\u00a060)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Bons Tempos Voltaram (The Good Times Back)[16][17]",
                "As Sete Vampiras (The Seven Vampires)[18][17]",
                "Rock Estrela (Rock Star)[17][19]",
                "Leila Diniz[20][17]",
                "Banana Split (filme)[21][17]",
                "O Grande Mentecapto (The Great Moron)[22][17]",
                "Pure Juice[17]",
                "B\u00fazios, Um Estado de Esp\u00edrito (B\u00fazios One State Of Mind)[23]",
                "Pra Ter Ci\u00fames Basta Ter Algu\u00e9m (To have Jealousy Just Have Someone)[23]",
                "H\u00f3spedes Que Vieram de Longe ( Guest Who Came To Far)[23]",
                "O Caminho das Formigas (The Path Of The Ants)[23]",
                "Salve A Prainha (Save Prainha)[23]",
                "Regi\u00e3o Dos Lagos(Lakes Region)[23]",
                "O Mist\u00e9rio da Mala (The Bag's Mystery)[23]",
                "Voce Sabe Quem (You Know Who)[23]",
                "Coleira De Abutres (Collar Of Vultures)",
                "Namorada Tristeza (Girlfriend Sadness)",
                "Licor de Arbusto (Bush's Liquor)[23]",
                "Pedro Pintor em Auto-retrato (Peter Painter in Self-portrait)[23]",
                "Grafite (Graphite)",
                "Elite Squad[24]",
                "O Amolador (The Grinder)[25][26]",
                "Mapa-M\u00fandi[27][28]",
                "Entre Macacos e Anjos[17]",
                "A Casa El\u00e9trica (Electric House)[29][30]",
                "Sobrevivente Urbano (Urban Survivor)[31][32]",
                "Nova Amsterdam[34]",
                "Efeito Lua (Moon Effect)[35]",
                "Humberto Mauro, cinema is waterfall[36]",
                "Death Protocol[38][39]'"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1979\u2013present"
        },
        "Andr\u00e9 Frambach": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1997-02-15)",
            "born_place": "15 February 1997 (age\u00a028)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Por Toda Minha Vida",
                "Duas Caras",
                "Davi Rosemberg Neto",
                "Francisco Jos\u00e9 Carmelo Cassini (Franz\u00e9)",
                "Participant[14]",
                "Huguinho",
                "Para\u00edso",
                "Passione",
                "A Lei do Amor",
                "O Rico e L\u00e1zaro",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Temporada de Ver\u00e3o",
                "Cara e Coragem"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Andr\u00e9 Gon\u00e7alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Capit\u00e3es de Areia",
                "Ilha das Bruxas",
                "Matosinho",
                "Fera Ferida",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Salsa & Merengue",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Era uma Vez...",
                "Marcelo",
                "A Muralha",
                "Sai de Baixo",
                "Bibi",
                "Casa dos Artistas 2",
                "Senhora do Destino",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Jos\u00e9 Aristides",
                "Linha Direta",
                "Participant",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Talu\u00e3",
                "Almir",
                "Dicas de um Sedutor",
                "Gerson",
                "Leleco",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Abelardo",
                "Tales Ara\u00fajo",
                "Morde & Assopra",
                "Amor Eterno Amor",
                "Apresentador do festival",
                "Miro",
                "Didi, o Peregrino",
                "Por Isso Eu Sou Vingativa",
                "M\u00e1rio Aparecido dos Santos (Cid\u00e3o)",
                "Imp\u00e9rio",
                "V\u00e1rios personagens",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Seu Lugar no Mundo",
                "Super Chef Celebridades",
                "Brasil a Bordo",
                "Barrab\u00e1s",
                "Salvador",
                "Dan\u00e7a dos Famosos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Andr\u00e9 Lamoglia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1997-08-04)",
            "born_place": "4 August 1997 (age\u00a027)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Segredos de Justi\u00e7a",
                "1 Contra Todos",
                "Juacas",
                "Bia",
                "Bia: Un mundo al rev\u00e9s",
                "\u00c9lite",
                "Blood & Water"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2016\u2013present"
        },
        "Andr\u00e9 Marques": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-09-24)",
            "born_place": "September 24, 1979 (age\u00a045)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Andr\u00e9 Mattos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1961-10-08)",
            "born_place": "8 October 1961 (age\u00a063)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1984\u2013present"
        },
        "Andr\u00e9 Moraes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-03-06)",
            "born_place": "6 March 1977 (age\u00a047)Bras\u00edlia, DF, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Andr\u00e9 Segatti": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-05-15)",
            "born_place": "May 15, 1972 (age\u00a052)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Turma do Didi",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Mandrake",
                "Prova de Amor",
                "Louca Fam\u00edlia",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Os Mutantes",
                "A Lei e o Crime",
                "Bela, a Feia",
                "A Fazenda 2",
                "Rei Davi"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u20132013"
        },
        "Andr\u00e9a Beltr\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-09-16)",
            "born_place": "16 September 1963 (age\u00a061)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1976\u2013present"
        },
        "Andr\u00e9ia Horta": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-07-27)",
            "born_place": "27 July 1983 (age\u00a041)Juiz de Fora, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "JK",
                "Alta Esta\u00e7\u00e3o",
                "Alice",
                "Beatriz",
                "A Cura",
                "Cordel Encantado",
                "Amor Eterno Amor",
                "Sangue Bom",
                "A Teia",
                "Maria Clara Medeiros Mendon\u00e7a Albuquerque",
                "Liberdade, Liberdade",
                "Elis",
                "Tempo de Amar",
                "Um Lugar ao Sol"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Anecy Rocha": {
            "aged_of_death": "34",
            "born_date": "(1942-10-26)",
            "born_place": "26 October 1942Vit\u00f3ria da Conquista,Bahia, Brazil",
            "date_of_death": "1977-03-26",
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Angelina Muniz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1955-03-21)",
            "born_place": "21 March 1955 (age\u00a069)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ang\u00e9lica": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-11-30)",
            "born_place": "30 November 1973 (age\u00a051)Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Buzina do Chacrinha",
                "Avenida Paulista",
                "Nave da Fantasia",
                "Clube da Crian\u00e7a",
                "Milk Shake",
                "Um Sonho de Menina",
                "O Guarani",
                "Casa da Ang\u00e9lica",
                "Passa ou Repassa",
                "Host",
                "Sai de Baixo",
                "Ca\u00e7a Talentos",
                "Angel Mix",
                "Alice no Pa\u00eds da M\u00fasica",
                "Leitura nas F\u00e9rias",
                "Angel",
                "Flora Encantada",
                "F\u00e9rias Animadas",
                "Ang\u00e9lica",
                "Host",
                "Bambulu\u00e1",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u",
                "Video Game",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Fama",
                "V\u00eddeo Show Retr\u00f4",
                "Celebridade",
                "Estrelas",
                "Casseta & Planeta, Urgente!",
                "As Cariocas",
                "Fina Estampa",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "Host",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul",
                "Herself",
                "Herself",
                "Simples Assim"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u20132002"
        },
        "Anilza Leoni": {
            "aged_of_death": "75",
            "born_date": "(1933-10-10)",
            "born_place": "October 10, 1933Laguna, Santa Catarina",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2008 \u2013 Casos e Acasos (series on Rede Globo) \u2026 Berta",
                "2008 \u2013 Queridos Amigos (miniseries on Rede Globo) \u2026 Neusa",
                "2007 \u2013 P\u00e9 na Jaca! (Globo)\u2026 Dalva",
                "2002 \u2013 Brava Gente \u2026 Marta",
                "2002 \u2013 Desejos de Mulher (Globo) \u2026 Customer of Selma",
                "1990 \u2013 Barriga de Aluguel (Globo) \u2026 Edith",
                "1986 \u2013 Selva de Pedra (Globo)",
                "1985 \u2013 A Gata Comeu (Globo) \u2026 Ester Penteado",
                "1984 \u2013 A M\u00e1fia no Brasil",
                "1965 \u2013 Quatro Homens Juntos (Record) \u2026 Marlene"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro",
            "years_of_active": null
        },
        "Anna Sophia Folch": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-08-18)",
            "born_place": "August 18, 1985 (age\u00a039)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "The Greatest Love of All",
                "Apenas o Fim"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Anselmo Duarte": {
            "aged_of_death": "89",
            "born_date": "(1920-04-21)",
            "born_place": "April 21, 1920Salto, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1947\u20131987"
        },
        "Anthony Steffen": {
            "aged_of_death": "73",
            "born_date": "(1930-07-21)",
            "born_place": "July 21, 1930[1]Rome, Italy[1]",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1953-1991"
        },
        "Antonio Grassi": {
            "aged_of_death": "79",
            "born_date": "(1592-11-13)",
            "born_place": "13 November 1592Fermo, Papal States",
            "date_of_death": "1671-12-13",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Fermo, Papal States",
            "years_of_active": null
        },
        "Ant\u00f4nio Abujamra": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": "15 September 1932",
            "born_place": "Ourinhos, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Festa",
                "Serm\u00f5es - A Hist\u00f3ria de Ant\u00f4nio Vieira",
                "Lua Cheia",
                "Ol\u00edmpicos",
                "Oswaldianas",
                "Oceano Atlantis",
                "Carlota Joaquina, Princess of Brazil",
                "Quem Matou Pixote?",
                "Olhos de Vampa",
                "Caminho dos Sonhos",
                "Terra Nostra",
                "Villa-Lobos: A Life of Passion",
                "Parusia",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Quanto Vale Ou \u00c9 Por Quilo?",
                "Concerto Campestre",
                "O Caso Morel",
                "Poder Paralelo",
                "\u00c9 Proibido Fumar",
                "Solo",
                "Assalto ao Banco Central",
                "Cora\u00e7\u00f5es Feridos",
                "Brichos \u2013 A Floresta \u00e9 Nossa",
                "Caminho dos Sonhos"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1961\u20132015"
        },
        "Ant\u00f4nio Calloni": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1961-12-06)",
            "born_place": "6 December 1961 (age\u00a063)S\u00e3o Paulo, SP, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Anos Dourados",
                "",
                "Camilo Fratello",
                "Bambol\u00ea",
                "TV Pirata",
                "O Salvador da P\u00e1tria",
                "Brasileiras e Brasileiros",
                "O Dono do Mundo",
                "Deus Nos Acuda",
                "Olho no Olho",
                "Thalles Pereira Leite",
                "Porf\u00edrio Lafayete",
                "",
                "Delegado Mariano Peixoto",
                "Decad\u00eancia",
                "Arlindo / George",
                "Malha\u00e7\u00e3o de Ver\u00e3o",
                "Armando",
                "Various characters",
                "Zaz\u00e1",
                "Agnaldo",
                "Ezequiel Gomes",
                "Mulher",
                "Manuel Dion\u00edsio \"Maneco\"",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Hanif Abdala[7]",
                "Guilherme",
                "Bartolo Migliavacca[8][9]",
                "Os Maias",
                "S\u00e3o Pedro",
                "Mohamed Rachid[10]",
                "Os Normais",
                "Conde Xis Parmesan",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Olavo Bilac Borges \"Olavinho\"",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Z\u00e9 Arig\u00f3",
                "Adeneir",
                "JK",
                "Gustavo Pinheiro de Sousa",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "S\u00e9rgio Fleury",
                "Ernesto",
                "Beleza Pura",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "C\u00e9sar Gallo Goulart[11]",
                "Escrito nas Estrelas",
                "O Astro",
                "Salve Jorge",
                "Al\u00e9m do Horizonte",
                "Eu Que Amo Tanto",
                "Justi\u00e7a",
                "Dois Irm\u00e3os",
                "Arnaldo Sampaio Pereira[21][22]",
                "O S\u00e9timo Guardi\u00e3o",
                "Roger Sadala[23][24]",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "J\u00falio Ab\u00edlio de Lemos[26][27]",
                "Al\u00e9m da Ilus\u00e3o",
                "Vai na F\u00e9",
                "Renascer"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ant\u00f4nio Carlos Pires": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ant\u00f4nio Fagundes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1949-04-18)",
            "born_place": "18 April 1949 (age\u00a075)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1965\u2013present"
        },
        "Ant\u00f4nio Monteiro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1956-11-27)",
            "born_place": "November 27, 1956 (age\u00a068)Bel\u00e9m do Par\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1982\u2013present"
        },
        "Ant\u00f4nio Pitanga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1939-06-13)",
            "born_place": "(age\u00a085)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1960\u2013present"
        },
        "Ant\u00f4nio Pomp\u00eao": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Aracy Balabanian": {
            "aged_of_death": "83",
            "born_date": "(1940-02-22)",
            "born_place": "22 February 1940Campo Grande, Mato Grosso, Brazil (present-day Campo Grande, Mato Grosso do Sul, Brazil)",
            "date_of_death": "2023-08-07",
            "filmography": [
                "Vila S\u00e9samo (1972\u20131974).... Gabriela",
                "Aplauso (1979).... Ang\u00e9lica",
                "Caso Especial (1993\u20131994)",
                "Voc\u00ea Decide (1994)",
                "Engra\u00e7adinha... Seus Amores e Seus Pecados (1995).... Dona Geninha",
                "Sai de Baixo (1996\u20142013).... Cassandra Mathias Sal\u00e3o",
                "Brava Gente (2001)",
                "Linha Direta Justi\u00e7a (2003)",
                "Casos e Acasos (2008).... Am\u00e9lia",
                "Queridos Amigos (2008).... Teresa Fernandes Moretti",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1 (2008).... Shafika Sarakutian",
                "Louco por Elas (2012).... C\u00e2ndida",
                "Juntos a magia acontece (2019)"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1963\u20132023"
        },
        "Aracy Cortes": {
            "aged_of_death": "80",
            "born_date": "(1904-03-31)",
            "born_place": "March 31, 1904Rio de Janeiro, DF, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, RJ, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Aricl\u00ea Perez": {
            "aged_of_death": "62",
            "born_date": "(1943-09-07)",
            "born_place": "7 September 1943Campinas, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2006-03-26",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1967\u20132006"
        },
        "Ariela Massotti": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-04-07)",
            "born_place": "April 7, 1985 (age\u00a039)Tr\u00eas Passos, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Bang Bang",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Alta Esta\u00e7\u00e3o",
                "Ciranda de Pedra",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Zorra Total",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Malha\u00e7\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Arieta Corr\u00eaa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-03-18)",
            "born_place": "18 March 1977 (age\u00a047)Botucatu, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Explode Cora\u00e7\u00e3o",
                "O Rei do Gado",
                "Voc\u00ea Decide",
                "",
                "Rosemary",
                "Suave Veneno",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Casos e Acasos",
                "Tudo Novo de Novo",
                "Laura",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Dalva",
                "Vitrola",
                "A Teia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Arlete Salles": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1938-06-17)",
            "born_place": "17 June 1938 (age\u00a086)Paudalho, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Selva de Pedra",
                "A Sucessora",
                "Cabocla",
                "Baila Comigo",
                "Amor com Amor Se Paga",
                "Tieta",
                "Lua Cheia de Amor",
                "Pedra sobre Pedra",
                "Porto dos Milagres",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "A Lua Me Disse",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Babil\u00f4nia",
                "Fam\u00edlia \u00e9 Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1955\u2013present"
        },
        "Ary Fontoura": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1933-01-27)",
            "born_place": "27 January 1933 (age\u00a092)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Vigilante Rodovi\u00e1rio",
                "Rua da Matriz",
                "Passo dos Ventos",
                "A Ponte dos Suspiros",
                "Count",
                "Assim na Terra como no C\u00e9u",
                "O Cafona",
                "Fa\u00e7a Humor, N\u00e3o Fa\u00e7a Guerra",
                "Bandeira 2",
                "Afr\u00e2nio",
                "O Semideus",
                "O Espig\u00e3o",
                "Gabriela",
                "Anjo Mau",
                "Teacher Arist\u00f3bulo Camargo",
                "\u00c0 Sombra dos Laranjais",
                "Fialho",
                "Dancin' Days",
                "Mem\u00f3rias de Amor",
                "Ernani",
                "",
                "Coriolano",
                "Plumas e Paet\u00eas",
                "Magician Mandarino",
                "Judge",
                "Jogo da Vida",
                "Para\u00edso",
                "Guerra dos Sexos",
                "Amor com Amor Se Paga",
                "Roque Santeiro",
                "Hipertens\u00e3o",
                "De Paula",
                "Expresso Brasil",
                "Beb\u00ea a Bordo",
                "Tieta",
                "Araponga",
                "Deus Nos Acuda",
                "",
                "Agosto",
                "A Viagem",
                "Engra\u00e7adinha: Seus Amores e Seus Pecados",
                "Aderaldo",
                "Vira Lata",
                "A Indomada",
                "Meu Bem Querer",
                "Doctor Fernando",
                "Vila Madalena",
                "Geraldo Berrante",
                "Pereira",
                "Porto dos Milagres",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Chocolate com Pimenta",
                "A Diarista",
                "Sete Pecados",
                "A Favorita",
                "Caras & Bocas",
                "A Cura",
                "Morde & Assopra",
                "As Brasileiras",
                "Colonel Coriolano Ribeiro",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Dois Irm\u00e3os",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "Salve-se Quem Puder",
                "Sob Press\u00e3o",
                "Fam\u00edlia Para\u00edso",
                "Lampi\u00e3o / Lumi\u00e8re[10]",
                "Seu Vitor"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1949\u2013present"
        },
        "Ary Toledo": {
            "aged_of_death": "87",
            "born_date": "(1937-08-22)",
            "born_place": "August 22, 1937Martin\u00f3polis, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1954\u20132024"
        },
        "Aurora Miranda": {
            "aged_of_death": "90",
            "born_date": "(1915-04-20)",
            "born_place": "20 April 1915Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2005-12-22",
            "filmography": [
                "Al\u00f4, Al\u00f4, Brasil!",
                "Herself",
                "Hello, Hello, Carnival!",
                "Banana da Terra",
                "Phantom Lady",
                "Fado Singer",
                "Bailarina, Specialty Dancer",
                "Yaya",
                "Tell It to a Star",
                "Disneyland",
                "Mulheres de Cinema",
                "Once Upon a Mouse",
                "Dias Melhores Vir\u00e3o",
                "Carmen Miranda: Bananas is my Business",
                "Cantoras do R\u00e1dio - O Filme"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1933\u20131990"
        },
        "A\u00edlton Gra\u00e7a": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-09-09)",
            "born_place": "September 9, 1964 (age\u00a060)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cidade dos Homens",
                "A Diarista",
                "Carandiru, Outras Hist\u00f3rias",
                "Jos\u00e9 Feitosa \"Feitosa\"",
                "Cobras & Lagartos",
                "Sete Pecados",
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Denis",
                "Alberto",
                "Cama de Gato",
                "Na Forma da Lei",
                "Djalma",
                "Jos\u00e9 Pinto \"Seu Pintinho\"[7]",
                "Avenida Brasil",
                "Flor do Caribe",
                "O Ca\u00e7ador",
                "Xana Summer / Adalberto da Silva[9][10]",
                "Totalmente Demais",
                "Mister Brau",
                "Delegate Paranhos[13]",
                "Carcereiros",
                "Padre Ramiro",
                "Salve-se Quem Puder",
                "Milton Santos[16]",
                "Sob Press\u00e3o",
                "Fam\u00edlia Para\u00edso",
                "Homero Gama[18]",
                "Travessia",
                "Compro Likes",
                "Volta por Cima"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Babi Xavier": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-07-06)",
            "born_place": "July 6, 1974 (age\u00a050)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Babu Santana": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-12-10)",
            "born_place": "(age\u00a045)Vidigal, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "City of God",
                "Something in the Air",
                "Almost Brothers",
                "Redeemer",
                "Baptism of Blood",
                "City of Men",
                "Est\u00f4mago",
                "My Name Ain't Johnny",
                "Plastic City",
                "Fam\u00edlia Vende Tudo",
                "Os Penetras",
                "Copa de Elite",
                "J\u00falio Sumiu",
                "Tim Maia",
                "Mundo C\u00e3o",
                "Pra\u00e7a Paris",
                "Rule 34"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Beatriz Segall": {
            "aged_of_death": "92",
            "born_date": "(1926-07-25)",
            "born_place": "25 July 1926Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2018-09-05",
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1941\u20132016"
        },
        "Bel Kutner": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-05-27)",
            "born_place": "27 May 1970 (age\u00a054)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Corpo Santo",
                "Beb\u00ea a Bordo",
                "Meu Marido",
                "Scarleth de Ara\u00fajo G\u00f3es",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Sex Appeal",
                "J\u00falia Grilo",
                "Raz\u00e3o de Viver",
                "Anjo Mau",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u",
                "Desejos de Mulher",
                "S\u00f4nia",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Clara e o Chuveiro do Tempo",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Eterna Magia",
                "A Favorita",
                "Xuxa Especial de Natal",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Batendo Ponto",
                "S\u00edlvia",
                "Gabriela",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "As Canalhas",
                "Darlene",
                "Perrengue",
                "Conselho Tutelar",
                "Diva Alc\u00e2ntara"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1987\u2013present"
        },
        "Bella Campos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1998-02-13)",
            "born_place": "13 February 1998 (age\u00a027)Cuiab\u00e1, MT, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Pantanal",
                "Vai na F\u00e9",
                "Corona Luau MTV",
                "Vale Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2022\u2013present"
        },
        "Bella Piero": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1996-01-06)",
            "born_place": "6 January 1996 (age\u00a029)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Em Fam\u00edlia",
                "Verdades Secretas",
                "A Lei do Amor",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras",
                "Eu, a V\u00f3 e a Boi",
                "Aruanas",
                "Garota do Momento"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present"
        },
        "Bemvindo Sequeira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1947-07-27)",
            "born_place": "27 July 1947 (age\u00a077)Carangola, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Tieta",
                "Felicidade",
                "V\u00e1rios personagens",
                "Anos Rebeldes",
                "Escolinha do Professor Raimundo",
                "74.5: Uma Onda no Ar",
                "Tocaia Grande",
                "Mandacaru",
                "Escolinha do Barulho",
                "Baiacu",
                "Uga Uga",
                "Kubanacan",
                "Tecendo o Saber",
                "Alfredo Dias",
                "Luz do Sol",
                "Poder Paralelo",
                "Clemente Palhares",
                "M\u00e1scaras",
                "Dona Xepa",
                "Tufik Abdala[2]",
                "Maced\u00f4nio Paranhos[3]",
                "Milagres de Jesus",
                "Frederico Le\u00e3o",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Vai Que Cola",
                "Humberto",
                "Belaventura",
                "Jesus",
                "Top\u00edssima"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1966\u2013present"
        },
        "Berta Loran": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1926-03-23)",
            "born_place": "23 March 1926 (age\u00a098)Warsaw, Poland",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1952\u2013present"
        },
        "Bete Mendes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1949-05-11)",
            "born_place": "11 May 1949 (age\u00a075)Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2006 - Bras\u00edlia 18%",
                "2004 - Vestido de Noiva",
                "1981 - Eles N\u00e3o Usam Black-tie",
                "1980 - Ins\u00f4nia",
                "1980 - J.S. Brown, o \u00faltimo her\u00f3i",
                "1979 - Os Amantes da Chuva",
                "1974 - As Del\u00edcias da Vida",
                "1968 - Sandra Sandra"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1966\u2013present"
        },
        "Beth Goulart": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1961-01-25)",
            "born_place": "25 January 1961 (age\u00a064)[1]Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1974\u2013present"
        },
        "Betty Faria": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1941-05-08)",
            "born_place": "May 8, 1941 (age\u00a083)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Betty Gofman": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1965-06-03)",
            "born_place": "3 June 1965 (age\u00a059)S\u00e3o Paulo",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Betty Gofman at IMDb"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Betty Lago": {
            "aged_of_death": "60",
            "born_date": "(1955-06-24)",
            "born_place": "June 24, 1955Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1976: Dona Flor e seus dois maridos .... Zizi",
                "1997: Al\u00f4? .... Dora",
                "2002: Xuxa e os duendes 2 - No caminho das fadas .... Algaz",
                "2005: Mais uma Vez Amor .... Mendon\u00e7a",
                "2007: Xuxa em Sonho de Menina .... Pandora Raquel"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1976-2015"
        },
        "Bia Nunnes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1958-04-04)",
            "born_place": "April 4, 1958 (age\u00a066)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Planeta dos Homens",
                "Ciranda Cirandinha",
                "Viva o Gordo",
                "Amor com Amor Se Paga",
                "Arma\u00e7\u00e3o Ilimitada",
                "Veja o Gordo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Hist\u00f3ria de Amor",
                "Salsa e Merengue",
                "Meu Bem Querer",
                "O Cravo e a Rosa",
                "Cora\u00e7\u00e3o de Estudante",
                "A Lua Me Disse",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Neg\u00f3cio da China",
                "A Vida Alheia",
                "Ti Ti Ti",
                "Aquele Beijo",
                "P\u00e9 na Cova",
                "Malha\u00e7\u00e3o Casa Cheia",
                "Sexo e as Negas"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Bia Seidl": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1961-09-19)",
            "born_place": "19 September 1961 (age\u00a063)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Jogo da Vida",
                "Para\u00edso",
                "Louco Amor",
                "Corpo a Corpo",
                "A Gata Comeu",
                "Dona Beija",
                "Odila Bourbon",
                "Mandala",
                "Vale Tudo",
                "O Sexo dos Anjos",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Beatriz",
                "Caso Especial",
                "Soninha",
                "Voc\u00ea Decide",
                "attorney Cidinha",
                "Contos de Ver\u00e3o",
                "",
                "Memorial de Maria Moura",
                "Elza",
                "Engra\u00e7adinha... Seus Amores e Seus Pecados",
                "Pola Renon",
                "Os Ossos do Bar\u00e3o",
                "Estrela de Fogo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Jamais Te Esquecerei",
                "Alma G\u00eamea",
                "Bicho do Mato",
                "Duas Caras",
                "Casos e Acasos",
                "Paloma",
                "Deu a Louca no Tempo",
                "Aurora Medeiros",
                "A Vida Alheia",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Lado a Lado",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 10",
                "A Vida Secreta dos Casais",
                "D\u00e9bora Koheg",
                "Valor da Vida"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2013present"
        },
        "Bianca Bin": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-09-03)",
            "born_place": "3 September 1990 (age\u00a034)Jundia\u00ed, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Passione",
                "Cordel Encantado",
                "Guerra dos Sexos",
                "Joia Rara",
                "Boogie Oogie",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Cine Holli\u00fady",
                "Terra e Paix\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "Bianca Byington": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-10-23)",
            "born_place": "23 October 1966 (age\u00a058)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Anos Dourados",
                "Ariadne",
                "O Sexo dos Anjos",
                "Perigosas Peruas",
                "Voc\u00ea Decide",
                "La\u00eds Azevedo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Customer",
                "Elizabeth Herrera Franco (Beth)",
                "Malha\u00e7\u00e3o de Ver\u00e3o",
                "Ana Paula",
                "D\u00f3ris Sim\u00f5es de Andrade",
                "Corpo Dourado",
                "Dartagnan e os Tr\u00eas Mosqueteiros",
                "Brava Gente",
                "Vide Bula",
                "Gertrudes de S\u00e1",
                "A Diarista",
                "Z\u00edngara",
                "Encarna\u00e7\u00e3o Junqueira",
                "Bang Bang",
                "Rachel",
                "Sofia",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Cec\u00edlia",
                "Casos e Acasos",
                "Gilda Sueli",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Let\u00edcia",
                "S.O.S. Emerg\u00eancia",
                "Glorinha",
                "Aline",
                "Dulce Petroni",
                "As Brasileiras",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Ilana Vergueiro[14]",
                "Vizinhos",
                "Segredos de Justi\u00e7a",
                "Norma",
                "Brasil a Bordo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Bianca Castanho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-01-25)",
            "born_place": "January 25, 1979 (age\u00a046)Santa Maria, Rio Grande do Sul, Brazil[1]",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2014 Milagres de Jesus - Zima",
                "2013 Dona Xepa - Beatriz Sampaio",
                "2012 Rei Davi - Selima",
                "2009 Promessas de Amor - Arminda",
                "2007 Amor e Intrigas - Ant\u00f4nia Fraga",
                "2006 Cristal - Cristina da Silva de Jesus (Cristal)",
                "2004 Esmeralda - Esmeralda \u00c1lvares Real",
                "2003 Canavial de Paix\u00f5es - Clara Feberman Santos",
                "2002 O Beijo do Vampiro - Clarissa Silva (Ci\u00e7a)",
                "2001 Malha\u00e7\u00e3o - Val\u00e9ria Oliveira",
                "2001 A Turma do Didi - Juli Santana/Azazel",
                "2000 Uga-Uga - Ametista",
                "1999 Terra Nostra - Florinda",
                "1998 Voc\u00ea Decide - Ana Sampaio",
                "1998 Ensino Geral - Presenter"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998-present[1]"
        },
        "Bianca Comparato": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-11-19)",
            "born_place": "19 November 1985 (age\u00a039)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Carga Pesada",
                "Helen",
                "Cilada",
                "Maria Jo\u00e3o G\u00fcney de Oliveira",
                "Por Toda Minha Vida",
                "Rosimary",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Mariah",
                "Gelda",
                "Beleza Pura",
                "Herself",
                "Aline",
                "Aline",
                "Carol",
                "Laura friend",
                "Nina",
                "As Brasileiras",
                "Bet\u00e2nia / false Rita",
                "A Menina Sem Qualidades",
                "Carol Martins",
                "Sete Vidas",
                "3%",
                "Grey's Anatomy",
                "Trememb\u00e9"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2003\u2013present"
        },
        "Bianca Rinaldi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-10-15)",
            "born_place": "October 15, 1974 (age\u00a050)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Bibi Ferreira": {
            "aged_of_death": "96",
            "born_date": "(1922-06-01)",
            "born_place": "1 June 1922Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2019-02-13",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1941\u20132018"
        },
        "Breno Mello": {
            "aged_of_death": "76",
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [],
            "place_of_death": "Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Bruna Caram": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-07-26)",
            "born_place": "July 26, 1987 (age\u00a037)Avar\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Bruna Griphao": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1999-03-10)",
            "born_place": "March 10, 1999 (age\u00a025)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Bela, a Feia",
                "Avenida Brasil",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "Sob Press\u00e3o",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "Nos Tempos do Imperador",
                "Big Brother Brasil 23"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2008\u2013present"
        },
        "Bruna Ham\u00fa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-08-10)",
            "born_place": "10 August 1990 (age\u00a034)Bras\u00edlia, DF, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Shaolin do Sert\u00e3o",
                "Esta\u00e7\u00e3o Rock"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2013\u2013present"
        },
        "Bruna Linzmeyer": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1992-11-11)",
            "born_place": "11 November 1992 (age\u00a032)Corup\u00e1, Santa Catarina, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Rio, Eu Te Amo (Segment: \"Pas de Deux\")",
                "Autorretrato",
                "Michel Melamed",
                "O Amuleto",
                "A Frente Fria que a Chuva Traz",
                "The Movie of my Life",
                "O Banquete",
                "Carlos Diegues",
                "Fernanda Teixeira",
                "Alfazema",
                "Alice & S\u00f3",
                "Ernesto Solis",
                "Yasmin Thayn\u00e1 e Luc\u00edlio Jota",
                "A Wild Patience Has Taken Me Here",
                "Medusa",
                "Cidade; Campo",
                "Marcelo Caetano"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "Bruna Lombardi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1952-08-01)",
            "born_place": "August 1, 1952 (age\u00a072)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2007 \u2013 The Sign of the City as Teca",
                "2006 \u2013 Bras\u00edlia 18% as Laura",
                "2005 \u2013 Stress, Orgasmos e Salva\u00e7\u00e3o",
                "2002 \u2013 O Pr\u00edncipe as Maria Cristina",
                "1983 \u2013 O Cangaceiro Trapalh\u00e3o as Fada",
                "1978 \u2013 A Noite dos Duros"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1978\u2013present"
        },
        "Bruna Marquezine": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1995-08-04)",
            "born_place": "4 August 1995 (age\u00a029)Duque de Caxias, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Xuxa Abracadabra",
                "Xuxa e o Tesouro da Cidade Perdida",
                "Mais Uma Vez Amor",
                "O Mist\u00e9rio de Feiurinha",
                "Rayane",
                "Xphobia",
                "Breaking Through",
                "Vou Nadar At\u00e9 Voc\u00ea",
                "Blue Beetle",
                "Velhos Bandidos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Bruno Cabrerizo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cosi fan tutte",
                "Salsa Rosa",
                "Don Matteo",
                "Ballando con le stelle",
                "TRL Awards",
                "Centovetrine",
                "A \u00danica Mulher",
                "Ouro Verde",
                "Tempo de Amar",
                "\u00d3rf\u00e3os da Terra",
                "A M\u00e1scara",
                "Quanto Mais Vida, Melhor!"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Bruno Dubeux": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-02-08)",
            "born_place": "February 8, 1981 (age\u00a044)Bryan, Texas, U.S",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Salve-se Quem Puder",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "Novo Mundo",
                "Babil\u00f4nia",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "Dr. Marco Navarro [10][11]",
                "Dr. Camargo[12]",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Alternativa Sa\u00fade"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "Bruno Fagundes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-05-24)",
            "born_place": "24 May 1989 (age\u00a035)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Viagem",
                "O Rei do Gado",
                "Carga Pesada",
                "Neg\u00f3cio da China",
                "Meu Pedacinho de Ch\u00e3o",
                "Sense8",
                "3%",
                "Cara e Coragem"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1994\u2013present"
        },
        "Bruno Gagliasso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-04-13)",
            "born_place": "13 April 1982 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Barriga de Aluguel",
                "Voc\u00ea Decide",
                "L\u00e9o",
                "Chiquititas",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Desejos de Mulher",
                "Romildo / Romeu",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "In\u00e1cio Vasconcelos Amorim",
                "Am\u00e9rica",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Th\u00e9o",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Ciranda de Pedra",
                "Himself",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Himself",
                "Epis\u00f3dio Especial",
                "Berillo Rondelli",
                "Cordel Encantado",
                "220 Volts",
                "Z\u00e9 Sereno",
                "Joia Rara",
                "Dupla Identidade",
                "T\u00e1 no Ar",
                "Murilo",
                "Sol Nascente",
                "Santo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Bruno Garcia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-11-29)",
            "born_place": "29 November 1970 (age\u00a054)Recife, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2013 - Turbo (brazilian voice)",
                "2012 - De Pernas pro Ar 2",
                "2010 - De Pernas pro Ar",
                "2006 - Saneamento B\u00e1sico",
                "2006 - Cle\u00f3patra",
                "2005 - Sal de Prata",
                "2003 - Bala na marca do P\u00eanalti (short film)",
                "2003 - Dom",
                "2003 - Lisbela e o Prisioneiro",
                "2001 - Ismael e Adalgisa",
                "2000 - O Auto da Compadecida",
                "2000 - Cronicamente Invi\u00e1vel",
                "1999 - Castro Alves - Retrato Falado do Poeta",
                "1998 - Ilusionistas Rumo ao Terceiro Mil\u00eanio (also directed)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2013present"
        },
        "Bruno Gissoni": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-12-09)",
            "born_place": "9 December 1986 (age\u00a038)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Alta Esta\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Julie e os Fantasmas",
                "Avenida Brasil",
                "Flor do Caribe",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Babil\u00f4nia",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Orgulho e Paix\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Bussunda": {
            "aged_of_death": "43",
            "born_date": "(1962-06-25)",
            "born_place": "June 25, 1962Rio de Janeiro, RJ, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Vaterstetten, Bavaria, Germany",
            "years_of_active": "1981\u20132006"
        },
        "B\u00e1rbara Paz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-10-17)",
            "born_place": "17 October 1974 (age\u00a050)Campo Bom, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "\u00d4... Coitado!",
                "Acampamento Legal",
                "Sandy & J\u00fanior",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Casa dos Artistas",
                "Marisol",
                "A Diarista",
                "Cristal",
                "Maria Esperan\u00e7a",
                "Alice",
                "Unidos do Livramento",
                "For\u00e7a-Tarefa",
                "Viver a Vida",
                "As Cariocas",
                "Morde & Assopra",
                "Curta na Estrada",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "O Ca\u00e7ador",
                "A Mulher da Sua Vida",
                "Dupla Identidade",
                "Acredita na Peruca",
                "A Regra do Jogo",
                "A Arte do Encontro",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Ass\u00e9dio"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1997\u2013present"
        },
        "Cacau Prot\u00e1sio": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-06-03)",
            "born_place": "June 3, 1975 (age\u00a049)Campos dos Goytacazes, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "The Aspones",
                "A Diarista",
                "Ti Ti Ti",
                "Avenida Brasil",
                "Amor e Sexo",
                "Programa do J\u00f4",
                "V\u00eddeo Show",
                "Encontro com Patr\u00edcia Poeta",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 10",
                "Joia Rara",
                "Vai Que Cola",
                "Trair e Co\u00e7ar \u00e9 S\u00f3 Come\u00e7ar",
                "Vai Que Cola: O Filme",
                "The Noite com Danilo Gentili",
                "Mister Brau",
                "Vai Anitta",
                "Fant\u00e1stico",
                "Conversa com Bial",
                "The Masked Singer Brasil"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Cacilda Becker": {
            "aged_of_death": "48",
            "born_date": "(1921-04-06)",
            "born_place": "6 April 1921Pirassununga, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "1969-06-14",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1943\u20131969"
        },
        "Caco Ciocler": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-09-27)",
            "born_place": "27 September 1971 (age\u00a053)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Caio Blat": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-06-02)",
            "born_place": "2 June 1980 (age\u00a044)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mundo da Lua",
                "O Professor",
                "Retrato de Mulher",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Henrique",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Fascina\u00e7\u00e3o",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Tiago San Marino",
                "Pietro Riva",
                "Esplendor",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u",
                "Eufemia",
                "Cora\u00e7\u00e3o de Estudante",
                "Da Cor do Pecado",
                "Carandiru, Outras Hist\u00f3rias",
                "Waltinho",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Raimundo Lacerda Duque",
                "Ciranda de Pedra",
                "Himself",
                "India \u2013 A Love Story",
                "Himself",
                "O Bem Amado",
                "Leandro Pereira",
                "Xingu",
                "Fernando Lemos Vieira",
                "Joia Rara",
                "Imp\u00e9rio",
                "Liberdade, Liberdade",
                "Deus Salve o Rei",
                "Carcereiros",
                "McMafia",
                "Beleza Fatal"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present"
        },
        "Caio Castro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-01-22)",
            "born_place": "22 January 1989 (age\u00a036)Praia Grande, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Ti Ti Ti",
                "Fina Estampa",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "Novo Mundo",
                "Are You the One? Brasil",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "Todas as Flores"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2008\u2013present"
        },
        "Caio Horowicz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1996-01-24)",
            "born_place": "24 January 1996 (age\u00a029)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Torre",
                "M\u00fasica para Morrer de Amor",
                "Hebe: A Estrela do Brasil[3]",
                "Sue\u00f1o Florian\u00f3polis",
                "Seja Bem-vindo!",
                "Love Snaps",
                "Calif\u00f3rnia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Caio Paduan": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-12-05)",
            "born_place": "5 December 1986 (age\u00a038)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o Conectados",
                "As Canalhas",
                "Afonso Santar\u00e9m",
                "Rock Story",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Ver\u00e3o 90"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2011\u2013present"
        },
        "Camila Morgado": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-04-12)",
            "born_place": "12 April 1975 (age\u00a049)Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Am\u00e9rica",
                "JK",
                "Faixa Comentada",
                "Dicas de Um Sedutor",
                "Juliana",
                "Manic Scissors",
                "Viver a Vida",
                "Amor em 4 Atos",
                "Presenter",
                "As Brasileiras",
                "No\u00eamia Buarque Queir\u00f3s",
                "O Canto da Sereia",
                "Cris",
                "Por Isso Eu Sou Vingativa",
                "Maria Ang\u00e9lica",
                "L\u00facia",
                "Babil\u00f4nia",
                "A Lei do Amor",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras",
                "Good Morning, Ver\u00f4nica",
                "Pantanal",
                "Renascer"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Camila M\u00e1rdila": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1988-02-21)",
            "born_place": "21 February 1988 (age\u00a036)Taguatinga, Federal District, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "32 Mastigadas: 16N e 16S",
                "O Outro Lado do Para\u00edso[1]",
                "The Second Mother[1]",
                "Altas Expectativas[1]",
                "Cora Coralina \u2013 Todas as Vidas[1]",
                "Charcoal (Carv\u00e3o)",
                "I'm Still Here"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2008\u2013present"
        },
        "Camila Pitanga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-06-14)",
            "born_place": "14 June 1977 (age\u00a047)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1984",
                "1993",
                "1995",
                "1998",
                "2001",
                "2003",
                "2004",
                "2005",
                "2006",
                "2007",
                "2012",
                "2013",
                "2014",
                "2015",
                "2017",
                "2021",
                "2025"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1984\u2013present"
        },
        "Camila Queiroz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-06-27)",
            "born_place": "27 June 1993 (age\u00a031)Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Verdades Secretas[11][12]",
                "Caldeir\u00e3o de Ouro[13][14]",
                "\u00cata Mundo Bom![15]",
                "Rock Story[16]",
                "Pega Pega[17]",
                "Ver\u00e3o 90[18]",
                "Love Is Blind: Brazil[19]",
                "Back to 15[20]",
                "Amor Perfeito[21]",
                "Beleza Fatal[22]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2015\u2013present (actress)\n2007\u2013present (model)"
        },
        "Camilla Amado": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": "(1938-08-07)",
            "born_place": "7 August 1938Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2021-06-06",
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Canarinho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Carla Camurati": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1960-10-14)",
            "born_place": "(age\u00a064)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2013present"
        },
        "Carla Diaz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-11-28)",
            "born_place": "28 November 1990 (age\u00a034)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "\u00c9ramos Seis",
                "Col\u00e9gio Brasil",
                "O Amor Est\u00e1 no Ar",
                "Maria",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "O Clone",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Cl\u00e9o",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Sete Pecados",
                "Casos e Acasos",
                "Promessas de Amor",
                "Rebelde",
                "Milagres de Jesus",
                "Lucr\u00e9cia",
                "A Terra Prometida",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras",
                "Participant",
                "Carine de S\u00e1[9][10][11]",
                "Gisele",
                "Big Brother Brasil",
                "As Crian\u00e7as Que Amamos",
                "Girl Who Killed Her Parents - The Series"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present (actress)2016\u2013present (singer)"
        },
        "Carla Marins": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-06-07)",
            "born_place": "7 June 1968 (age\u00a056)Campos dos Goytacazes, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Hipertens\u00e3o",
                "Bambol\u00ea",
                "Beb\u00ea a Bordo",
                "O Sexo dos Anjos",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Suzy Lee",
                "Arlete",
                "Pedra sobre Pedra",
                "O Mapa da Mina",
                "Rosa",
                "Tropicaliente",
                "Hist\u00f3ria de Amor",
                "A Indomada",
                "Laurinha",
                "Mulher",
                "Andr\u00e9a",
                "",
                "J\u00falia",
                "Nancy Xavier",
                "Brava Gente",
                "Porto dos Milagres",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Oleana",
                "Bang Bang",
                "Papai Noel Existe",
                "Isadora Cabedelo Haddad (Dorinha)",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Uma Rosa com Amor",
                "Morde & Assopra",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Intensa como a Vida",
                "As Canalhas",
                "Os Homens S\u00e3o de Marte...",
                "O Neg\u00f3cio",
                "Apocalipse",
                "Ala Leste",
                "G\u00eanesis",
                "Am\u00e9lio, O Homem de Verdade"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1985\u2013present"
        },
        "Carla Regina": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-10-21)",
            "born_place": "21 October 1976 (age\u00a048)Limeira, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Quatro por Quatro",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Diva",
                "Xica da Silva",
                "Mandacaru",
                "Brida",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Ana Paula",
                "Laila",
                "S\u00edlvia",
                "Margarida Pereira Maia (Guida)",
                "O Clone",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Ana Paula",
                "Seus Olhos",
                "Essas Mulheres",
                "Cidad\u00e3o Brasileiro",
                "Guerra e Paz",
                "Casos e Acasos",
                "Queen ant",
                "Bela, a Feia",
                "Jos\u00e9 do Egito",
                "Laura Leblon"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Carlo Porto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-09-05)",
            "born_place": "September 5, 1981 (age\u00a043)Governador Valadares, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Casos e Acasos",
                "Caras e Bocas",
                "A Vida Alheia",
                "Lara com Z",
                "Aquele Beijo",
                "Alto Astral",
                "Carinha de Anjo",
                "Bake Off SBT",
                "G\u00eanesis",
                "Reis",
                "A Rainha da P\u00e9rsia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2008\u2013present"
        },
        "Carlos Alberto Riccelli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1946-07-03)",
            "born_place": "3 July 1946 (age\u00a078)S\u00e3o Paulo \u00a0Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1970-"
        },
        "Carlos Casagrande": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Carlos Imperial": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1977: Programa Carlos Imperial",
                "1979: Show Carlos Imperial"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Carlos Kroeber": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "20 September 1934",
            "born_place": "Belo Horizonte, MG, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Homem que Comprou o Mundo",
                "Navalha na Carne",
                "\u00c9 Simonal",
                "A Casa Assassinada",
                "",
                "Os Inconfidentes",
                "",
                "Os Primeiros Momentos",
                "Aureliano",
                "Um Homem C\u00e9lebre",
                "Marcito",
                "",
                "",
                "Jo\u00e3o Bicha",
                "Quem Tem Medo de Lobisomem?",
                "Padre Bernardo",
                "",
                "",
                "Machado",
                "Um Brasileiro Chamado Rosaflor",
                "",
                "",
                "Carl\u00e3o / Carlinhos",
                "",
                "Gente Fina \u00c9 Outra Coisa",
                "",
                "O bandido Antonio Do",
                "Muito Prazer",
                "",
                "Bye Bye Brazil",
                "Bonitinha mas Ordin\u00e1ria",
                "Luz del Fuego",
                "Raul",
                "Quilombo",
                "S\u00f4 Liodoro",
                "Gigante",
                "Chico Rei",
                "Vera",
                "",
                "Running Out of Luck",
                "Jardim de Alah",
                "Minas-Texas",
                "The 5th Monkey"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1968\u20131998"
        },
        "Carlos Kurt": {
            "aged_of_death": "70",
            "born_date": "(1933-02-10)",
            "born_place": "February 10, 1933Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Champagne (1983)"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Carlos Vereza": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1939-03-04)",
            "born_place": "4 March 1939 (age\u00a085)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1968-present"
        },
        "Carmem Silva": {
            "aged_of_death": "92",
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1946: El \u00c1ngel desnudo",
                "1949: Quase no C\u00e9u",
                "1955: Carnaval em L\u00e1 Maior - Mulher de chap\u00e9u",
                "1957: Rebeli\u00e3o em Vila Rica",
                "1958: O Grande Momento",
                "1970: Elas - (segment \"O Artesanato de Ser Mulher\")",
                "1974: The Hand That Feeds the Dead",
                "1974: Guerra Conjugal - Am\u00e1lia",
                "1977: Contos Er\u00f3ticos - Tia Cotinha (segment \"As Tr\u00eas Virgens\")",
                "1982: Amor de Pervers\u00e3o",
                "1983: Idolatrada",
                "1990: O Gato de Botas Extraterrestre",
                "1997: At\u00e9 Logo, Mam\u00e3e (Short)",
                "2002: Lembra, Meu Velho? (Short) - Dora",
                "2003: A Festa de Margarette",
                "2005: Caf\u00e9 da Tarde (TV Short) - Iara",
                "2007: Valsa para Bruno Stein - (final film role)"
            ],
            "place_of_death": "Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Carmen Miranda": {
            "aged_of_death": "46",
            "born_date": "(1909-02-09)",
            "born_place": "9 February 1909Marco de Canaveses, Kingdom of Portugal",
            "date_of_death": "1955-08-05",
            "filmography": [
                "A Voz do Carnaval",
                "Hello, Hello Brazil!",
                "Estudantes",
                "Hello, Hello, Carnival!",
                "Banana da Terra",
                "Laranja da China",
                "Down Argentine Way",
                "That Night in Rio",
                "Week-End in Havana",
                "Meet the Stars #5: Hollywood Meets the Navy",
                "Springtime in the Rockies",
                "The Gang's All Here",
                "Greenwich Village",
                "Something for the Boys",
                "Four Jills in a Jeep",
                "Sing With the Stars[142]",
                "The All-Star Bond Rally",
                "Doll Face",
                "If I'm Lucky",
                "Copacabana",
                "\"Slick Hare\"",
                "A Date with Judy",
                "The Ed Wynn Show",
                "Texaco Star Theater",
                "Nancy Goes to Rio",
                "Don McNeill's TV Club",
                "What's My Line?",
                "The Colgate Comedy Hour",
                "All-Star Revue",
                "Scared Stiff",
                "Toast of the Town",
                "The Jimmy Durante Show",
                "Carmen Miranda: Bananas Is My Business"
            ],
            "place_of_death": "Beverly Hills, California, U.S.",
            "years_of_active": "1926\u20131955"
        },
        "Carmen Santos": {
            "aged_of_death": "48",
            "born_date": "(1904-06-08)",
            "born_place": "8 June 1904Vila Flor, Portugal",
            "date_of_death": "1952-09-24",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1919\u20131952 (film)"
        },
        "Carmen Silva": {
            "aged_of_death": "92",
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1946: El \u00c1ngel desnudo",
                "1949: Quase no C\u00e9u",
                "1955: Carnaval em L\u00e1 Maior - Mulher de chap\u00e9u",
                "1957: Rebeli\u00e3o em Vila Rica",
                "1958: O Grande Momento",
                "1970: Elas - (segment \"O Artesanato de Ser Mulher\")",
                "1974: The Hand That Feeds the Dead",
                "1974: Guerra Conjugal - Am\u00e1lia",
                "1977: Contos Er\u00f3ticos - Tia Cotinha (segment \"As Tr\u00eas Virgens\")",
                "1982: Amor de Pervers\u00e3o",
                "1983: Idolatrada",
                "1990: O Gato de Botas Extraterrestre",
                "1997: At\u00e9 Logo, Mam\u00e3e (Short)",
                "2002: Lembra, Meu Velho? (Short) - Dora",
                "2003: A Festa de Margarette",
                "2005: Caf\u00e9 da Tarde (TV Short) - Iara",
                "2007: Valsa para Bruno Stein - (final film role)"
            ],
            "place_of_death": "Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Carmo Dalla Vecchia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-08-21)",
            "born_place": "21 August 1971 (age\u00a053)Carazinho, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Engra\u00e7adinha... Seus Amores e Seus Pecados",
                "Cara & Coroa",
                "Perdidos de Amor",
                "Canoa do Bagre",
                "Serras Azuis",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Chiquititas",
                "P\u00edcara Sonhadora",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Seus Olhos",
                "Linha Direta Justi\u00e7a",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "JK",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 4",
                "A Favorita",
                "Cama de Gato",
                "A Cura",
                "Cordel Encantado",
                "Amor Eterno Amor",
                "Joia Rara",
                "Imp\u00e9rio",
                "A Regra do Jogo",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "\u00d3rf\u00e3os da Terra",
                "Cara e Coragem",
                "Amor Perfeito",
                "The Masked Singer Brasil"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1994\u2013present"
        },
        "Carol Abras": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-08-11)",
            "born_place": "August 11, 1987 (age\u00a037)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Tudo o que \u00c9 S\u00f3lido Pode Derreter",
                "Para\u00edso",
                "Tempos Modernos",
                "Morde & Assopra",
                "Avenida Brasil",
                "Felizes para Sempre?",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "O Mecanismo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Carolina Dieckmann": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-09-16)",
            "born_place": "16 September 1978 (age\u00a046)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sex Appeal",
                "Carolina",
                "Tropicaliente",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Vira-Lata",
                "Por Amor",
                "L\u00eddia",
                "Raquel",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Marina",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Tudinha",
                "Da Cor do Pecado",
                "Isabel Esteves Tedesco / Lindalva Ferreira da Silva",
                "Cobras & Lagartos",
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Passione",
                "Fina Estampa",
                "Salve Jorge",
                "Joia Rara",
                "Eu Que Amo Tanto",
                "Globo de Ouro Ax\u00e9",
                "Lara Ferreira da Silva",
                "O S\u00e9timo Guardi\u00e3o",
                "Vai na F\u00e9",
                "Ang\u00e9lica: 50 e Tanto",
                "Vale Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Carolina Ferraz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-01-25)",
            "born_place": "January 25, 1968 (age\u00a057)Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2006 - O passageiro - Segredos de adulto",
                "2001 - Amores poss\u00edveis",
                "2000 - Mater Dei",
                "1993 - Alma cors\u00e1ria"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1982\u2013present"
        },
        "Carolina Kasting": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-07-12)",
            "born_place": "12 July 1975 (age\u00a049)Florian\u00f3polis, Santa Catarina, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Anjo de Mim",
                "Voc\u00ea Decide",
                "\u00darsula Vidigal",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Brida",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Rosana Telles de Aranha",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Porto dos Milagres",
                "Julieta",
                "Cora\u00e7\u00e3o de Estudante",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Zelda",
                "Cabocla",
                "Papai Noel Existe",
                "Laura Moura",
                "Duas Caras",
                "B\u00e9atrice Lopr\u00e9t Lopes",
                "A Princesa e o Vagabundo",
                "Judite",
                "O Astro",
                "Amor Eterno Amor",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Malha\u00e7\u00e3o Sonhos",
                "Rosa Ventana / Rosa Del Corso",
                "Valor da Vida",
                "Salve-se Quem Puder"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Caroline Abras": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-08-11)",
            "born_place": "August 11, 1987 (age\u00a037)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Tudo o que \u00c9 S\u00f3lido Pode Derreter",
                "Para\u00edso",
                "Tempos Modernos",
                "Morde & Assopra",
                "Avenida Brasil",
                "Felizes para Sempre?",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "O Mecanismo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Cau\u00e3 Reymond": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-05-20)",
            "born_place": "20 May 1980 (age\u00a044)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "\u00d3diqu\u00ea?",
                "Falsa Loura",
                "Se Nada Mais Der Certo",
                "Borboletas Ind\u00f4mitas",
                "Estamos Juntos",
                "Reis e Ratos",
                "Alem\u00e3o",
                "Tim Maia",
                "Don't Swallow My Heart, Alligator Girl!",
                "Piedade",
                "A Viagem de Pedro"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Cecil Thir\u00e9": {
            "aged_of_death": "77",
            "born_date": "(1943-05-28)",
            "born_place": "28 May 1943Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2020-10-09",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1952\u20132013"
        },
        "Cec\u00edlia Dassi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-12-06)",
            "born_place": "December 6, 1989 (age\u00a035)Esteio, Rio Grande do Sul, \u00a0Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1994\u20132012"
        },
        "Celso Frateschi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1952-02-09)",
            "born_place": "February 9, 1952 (age\u00a073)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1985 Uma Esperan\u00e7a no Ar - Rui",
                "1994 Memorial de Maria Moura - Liberato",
                "1994 Voc\u00ea Decide - Press\u00e3o Total",
                "1998 Pecado Capital - Pacheco",
                "1998 Torre de Babel - Delegado",
                "2000 A Muralha - Afonso G\u00f3is",
                "2001 Presen\u00e7a de Anita - Igor",
                "2002 O Beijo do Vampiro - Ezequiel",
                "2004 Come\u00e7ar de Novo - Mikhail",
                "2004 Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o - Ernesto da Silva",
                "2005 Bel\u00edssima - Juiz",
                "2005 Carga Pesada - Cas\u00e3o",
                "2005 Essas Mulheres - Pedro Camargo",
                "2006 A Diarista - Nestor",
                "2006 Sinh\u00e1 Mo\u00e7a - In\u00e1cio",
                "2007 Paix\u00f5es Proibidas - \u00c1lvaro de Sousa",
                "2008 Casos e Acasos - 3 Episodes",
                "2008 Queridos Amigos - Dr. H\u00e9lio Gomes Vianna",
                "2009 Uns Bra\u00e7os - Borges Solicitor",
                "2009 For\u00e7a-Tarefa - Valfrido",
                "2010 Escrito nas Estrelas - Jardel",
                "2011 O Astro - Nelson Cerqueira",
                "2013 Jos\u00e9 do Egito - Jac\u00f3",
                "2014 Sess\u00e3o de Terapia - Guilherme Damasceno [1]",
                "2016 \u00cata Mundo Bom! - Bar\u00e3o de Goytacazes [2]",
                "2016 3% - Cause Leader"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1985-present"
        },
        "Charles Paraventi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1969-07-04)",
            "born_place": "July 4, 1969 (age\u00a055)New York City, U.S.",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Chica Xavier": {
            "aged_of_death": "88",
            "born_date": "(1932-01-22)",
            "born_place": "22 January 1932Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": "2020-08-08",
            "filmography": [
                "O Assalto ao Trem Pagador",
                "Um Virgem na Pra\u00e7a",
                "Uma Mulata Para Todos",
                "Lerf\u00e1 M\u00fa",
                "A Deusa Negra",
                "Inoc\u00eancia",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Fera Radical",
                "Encontros imperfeitos",
                "Renascer",
                "O Rei do Gado",
                "For\u00e7a de um Desejo",
                "A Partilha",
                "Esperan\u00e7a",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "S\u00f3 Deus Sabe",
                "Duas Caras",
                "Nosso Lar",
                "Mulheres no Poder"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1953\u20132012"
        },
        "Chico An\u00edsio": {
            "aged_of_death": "80",
            "born_date": "(1931-04-12)",
            "born_place": "12 April 1931Maranguape, Cear\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": "2012-03-23",
            "filmography": [
                "1959: O Primo do Cangaceiro",
                "1959: Mulheres \u00e0 Vista",
                "1959: Eu Sou o Tal",
                "1959: Entrei de Gaiato .... Janu\u00e1rio's friend",
                "1960: Pequeno por Fora",
                "1960: O Palha\u00e7o O Que \u00c9?",
                "1960: Cacareco Vem A\u00ed",
                "1971: O Doce Esporte do Sexo",
                "1981: O Mundo M\u00e1gico dos Trapalh\u00f5es .... Narrator",
                "1987: Tanga (Deu no New York Times?)",
                "1996: Tieta .... Z\u00e9 Esteves",
                "2001: Trepa nas Estrelas .... Jumbo Culano",
                "2009: Se Eu Fosse Voc\u00ea 2 .... Olavo",
                "2009: Hermanoteu na Terra de Godah .... God",
                "2009: Up \u2013 Altas Aventuras .... Carl Fredricksen (voice in Brazilian dubbing)",
                "2009: Simonal - Ningu\u00e9m Sabe o Duro que Dei .... Entrevista",
                "2010: Os Sonhos de um Sonhador: A Hist\u00f3ria de Frank Aguiar .... Alem\u00e3o",
                "2010: Uma Professora Muito Maluquinha .... Monsenhor Aristides",
                "2011: A Hora e a Vez de Augusto Matraga .... Major Consilva (final film role)"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Chico Diaz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1959-02-16)",
            "born_place": "16 February 1959 (age\u00a066)Mexico City, Mexico",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1978\u2013present"
        },
        "Christiana Guinle": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Christiana Ubach": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-04-14)",
            "born_place": "April 14, 1987 (age\u00a037)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2008\u2013present"
        },
        "Christiane Torloni": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1957-02-18)",
            "born_place": "18 February 1957 (age\u00a068)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Teatrinho Trol",
                "Caso Especial",
                "Duas Vidas",
                "Globo de Ouro",
                "L\u00edvia Duran",
                "Gina",
                "Malu Mulher",
                "Planeta dos Homens",
                "",
                "Cristina Fonseca",
                "Baila Comigo",
                "Patr\u00edcia[19]",
                "",
                "Elas por Elas",
                "Louco Amor",
                "Presenter",
                "Partido Alto",
                "Catarina",
                "A Gata Comeu",
                "Arma\u00e7\u00e3o Ilimitada",
                "Fernanda Arruda Campos",
                "Corpo Santo",
                "Kananga do Jap\u00e3o",
                "Araponga",
                "O Bispo do Ros\u00e1rio",
                "As Noivas de Copacabana",
                "A Viagem",
                "Cara e Coroa",
                "Sai de Baixo",
                "Mulher",
                "Rafaela Katz (Neusa Maria da Silva)",
                "Mulher",
                "Luiza",
                "Am\u00e9lia",
                "",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u",
                "Natasha",
                "Os Normais",
                "Celebridade",
                "Helena Moraes Ribeiro Alves",
                "Am\u00e9rica",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "S\u00f4nia Amarante / Estela Fonseca",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Ti Ti Ti",
                "Fina Estampa",
                "Alto Astral",
                "Velho Chico",
                "O Tempo N\u00e3o Para"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1969, 1975\u2013present"
        },
        "Christine Fernandes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-03-01)",
            "born_place": "1 March 1968 (age\u00a056)Chicago, Illinois, U.S.",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Quatro por Quatro",
                "Marininha",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Maribel Lamarca",
                "Maria Lu\u00edsa",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Melissa",
                "Dora",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Esplendor",
                "Estrela-Guia",
                "Kubanacan",
                "Essas Mulheres",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "A Favorita",
                "Superbonita",
                "Ariane Vidigal",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 7",
                "Melina Rosa",
                "Paula",
                "Saia Justa",
                "As Brasileiras",
                "M\u00f4nica",
                "Scarlet Benson",
                "Louco por Elas",
                "Participant",
                "O Rico e L\u00e1zaro",
                "Orgulho e Paix\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1984\u2013present"
        },
        "Cidinha Campos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1942-09-05)",
            "born_place": "5 September 1942 (age\u00a082)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Cissa Guimar\u00e3es": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1957-04-18)",
            "born_place": "April 18, 1957 (age\u00a067)Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cora\u00e7\u00e3o Alado",
                "Jogo da Vida",
                "Elas por Elas",
                "Um Sonho a Mais",
                "Direito de Amar",
                "Top Model",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Perigosas Peruas",
                "Zaz\u00e1",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Vila Madalena",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Am\u00e9rica",
                "Lu",
                "Toma L\u00e1 D\u00e1 C\u00e1",
                "Casos e Acasos Episode: O Desejo Escondido, o Cara Deprimido e o Livro Roubado",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Xuxa Especial de Natal",
                "Morde & Assopra",
                "Salve Jorge",
                "Alto Astral"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Clara Tiezzi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1999-07-04)",
            "born_place": "4 July 1999 (age\u00a025)Bras\u00edlia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Teca na TV",
                "O Segredo da Princesa Lili",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Ti Ti Ti",
                "Rebelde",
                "Malha\u00e7\u00e3o Casa Cheia",
                "Noobees",
                "F\u00e9rias em Fam\u00edlia",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Vai na F\u00e9"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present"
        },
        "Clarice Falc\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-10-23)",
            "born_place": "23 October 1989 (age\u00a035)Recife, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Clarisse Abujamra": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1948-04-03)",
            "born_place": "3 April 1948 (age\u00a076)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Poliana Mo\u00e7a",
                "Os Ausentes",
                "As Aventuras de Poliana",
                "Treze Dias Longe do Sol",
                "Antonieta Dell Pizzo",
                "Carinha de Anjo",
                "Os Experientes",
                "Elisa",
                "Fora de Controle",
                "Uma Rosa com Amor",
                "Dance Dance Dance\u00a0[pt]",
                "Rosa Canales",
                "JK",
                "Jamais te Esquecerei",
                "Presen\u00e7a de Anita",
                "Chiquinha Gonzaga"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Claudio Heinrich": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-11-20)",
            "born_place": "November 20, 1972 (age\u00a052)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990-present"
        },
        "Clayton Silva": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Cleyde Y\u00e1conis": {
            "aged_of_death": "89",
            "born_date": "(1923-11-14)",
            "born_place": "14 November 1923Pirassununga, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2013-04-15",
            "filmography": [
                "Veneno (1952) - Gina (voice)",
                "Na Senda do Crime (1954) - Jurema",
                "A Madona de Cedro (1968) - Lola Boba",
                "Beto Rockfeller (1970)",
                "Parada 88 - O Limite de Alerta (1978) - Preacher",
                "Dora Doralina (1982)",
                "Jogo Duro (1985)",
                "C\u00e9lia & Rosita (2000, Short)",
                "Bodas de Papel (2008) - Dona Cec\u00edlia"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1950\u20132012"
        },
        "Cl\u00e1udia Abreu": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-10-12)",
            "born_place": "12 October 1970 (age\u00a054)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1990, barriga de aluguel ( Clara)",
                "1996 - Tieta do Agreste - (Cac\u00e1 Diegues)",
                "1997 - Four Days in September (O que \u00c9 Isso, Companheiro?) - (Bruno Barreto)",
                "1997 - Guerra de Canudos - (S\u00e9rgio Rezende)",
                "1997 - Ed Mort - (Alain Fresnot)",
                "2001 - O Xang\u00f4 de Baker Street - (Miguel Faria, Jr.)",
                "2003 - The Man of the Year (Jos\u00e9 Henrique Fonseca)",
                "2003 - The Middle of the World - (Vicente Amorim)",
                "2008 - Os Desafinados - (Walter Lima, Jr.)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u2013present"
        },
        "Cl\u00e1udia Jimenez": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Cl\u00e1udia Magno": {
            "aged_of_death": "35",
            "born_date": "(1958-02-10)",
            "born_place": "February 10, 1958Rio de Janeiro, Brazil[1]",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Final Feliz",
                "Champagne",
                "Viver a Vida",
                "Tudo em Cima",
                "Regina",
                "Roda de Fogo",
                "Fera Radical",
                "Beb\u00ea a Bordo",
                "Silvana Pitombo",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Sworn",
                "Val\u00e9ria",
                "Eul\u00e1lia",
                "Filhos do Sol",
                "Fl\u00e1via Araripe",
                "Felicidade",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Josefina Machado"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Cl\u00e1udia Ohana": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-02-06)",
            "born_place": "February 6, 1963 (age\u00a062)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1978\u2013present"
        },
        "Cl\u00e1udia Raia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-12-23)",
            "born_place": "23 December 1966 (age\u00a058)Campinas, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1983\u2013present"
        },
        "Cl\u00e9o Pires": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-10-02)",
            "born_place": "2 October 1982 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Benjamim",
                "Meu Nome N\u00e3o \u00c9 Johnny",
                "Lula, Son of Brazil",
                "Qualquer Gato Vira-Lata",
                "Time and the Wind",
                "Rio, I Love You",
                "Qualquer Gato Vira-Lata 2",
                "Francis",
                "Stronger than the World",
                "Legalidade",
                "Terapia do Medo",
                "Me Tira da Mira",
                "O Segundo Homem",
                "O Amor D\u00e1 Voltas",
                "Eu Sou Maria",
                "Uma Bab\u00e1 Gloriosa",
                "O Velho Fusca"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2003\u2013present"
        },
        "Cris Vianna": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-04-11)",
            "born_place": "April 11, 1977 (age\u00a047)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Linha Direta",
                "Am\u00e9rica",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Professora Gilda",
                "Duas Caras",
                "Casos e Acasos",
                "Para\u00edso",
                "Tempos Modernos",
                "Fina Estampa",
                "As Brasileiras",
                "J\u00falia Campos Albuquerque (Julinha)",
                "Imp\u00e9rio",
                "A Regra do Jogo",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "3%",
                "Cairu[7][8]",
                "The Masked Singer Brasil",
                "Fam\u00edlia \u00e9 Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Cristiana Oliveira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-12-15)",
            "born_place": "December 15, 1963 (age\u00a061)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Kananga do Jap\u00e3o",
                "Pantanal",
                "Fronteiras do Desconhecido",
                "Camille / Milla",
                "Amaz\u00f4nia - Parte II",
                "Paloma Bianchi",
                "Memorial de Maria Moura",
                "Tatiana Tarantino (Maria das Dores Santanna / Raio de Sol)",
                "Salsa e Merengue",
                "Corpo Dourado",
                "Vila Madalena",
                "Porto dos Milagres",
                "Alicinha",
                "O Olhar da Serpente",
                "Kubanacan",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "A Diarista",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Participant",
                "Dra. Margareth",
                "Casos e Acasos",
                "Talita",
                "B\u00e1rbara",
                "Para\u00edso",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Salve Jorge",
                "Animal",
                "Os Homens S\u00e3o de Marte...",
                "A Terra Prometida",
                "T\u00f4 de Gra\u00e7a",
                "Top\u00edssima",
                "Pacto Brutal - O Assassinato de Daniella Perez",
                "Wedding guest[16]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Cristina Lark": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2015 N\u00e3o \u00c9 Voc\u00ea... - Laura",
                "2014 Against The Clock - Christina",
                "2013 It's Not You... - Laura",
                "2012 The Bloody Mary Show - Bathory",
                "2010 Next Day Vision (pilot) - Rosa Mele\u00f1o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Cristina Pereira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Cynthia Falabella": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-01-19)",
            "born_place": "January 19, 1972 (age\u00a053)Belo Horizonte, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Clone",
                "Am\u00e9rica",
                "Tempo Final",
                "A Vida Alheia",
                "Aquele Beijo",
                "Cora\u00e7\u00f5es Feridos",
                "Manuela"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Cyria Coentro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-04-14)",
            "born_place": "April 14, 1966 (age\u00a058)Salvador, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Renascer",
                "D\u00f4do",
                "",
                "O Rei do Gado",
                "Dona Flor e Seus Dois Maridos",
                "Dezinha (Edelzuita Guerreiro)",
                "Porto dos Milagres",
                "Pastores da Noite",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Linha Direta",
                "Carga Pesada",
                "Attendant",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "A Favorita",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Matilde Vilela",
                "For\u00e7a-Tarefa",
                "As Brasileiras",
                "Flor do Caribe",
                "Santana Gonzaga",
                "O Tempo e o Vento",
                "Young Maria Luz Machado [3]",
                "Marineide",
                "Sete Vidas",
                "Velho Chico",
                "Os Dias Eram Assim",
                "Entre Irm\u00e3s",
                "Marciana Ribeiro [6][7]",
                "Impuros",
                "Sob Press\u00e3o",
                "Nos Tempos do Imperador",
                "Jane",
                "Maria Domitila \"Dod\u00f4ca\" Madeira",
                "Fuzu\u00ea"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u2013present"
        },
        "C\u00e1ssia Kis Magro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1958-01-06)",
            "born_place": "6 January 1958 (age\u00a067)S\u00e3o Caetano do Sul, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1979\u2013present"
        },
        "C\u00e1ssia Linhares": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-11-24)",
            "born_place": "November 24, 1973 (age\u00a051)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "C\u00e1ssio Gabus Mendes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1961-08-29)",
            "born_place": "29 August 1961 (age\u00a063)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Elas por Elas",
                "P\u00e3o P\u00e3o, Beijo Beijo",
                "Greg\u00f3rio Brand\u00e3o (Greg)",
                "Livre para Voar",
                "Ti Ti Ti",
                "Roda de Fogo",
                "Brega & Chique",
                "Vale Tudo",
                "Sampa",
                "Ricardo Esteves Batista (Cardo)",
                "Meu Bem, Meu Mal",
                "Anos Rebeldes",
                "O Mapa da Mina",
                "Caso Especial",
                "",
                "Franchico",
                "Decad\u00eancia",
                "Edu / Vitor Salgado",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Various characters",
                "A Indomada",
                "Mulher",
                "Terra Nostra",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u",
                "Geraldinho",
                "Gentil",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Renato Moreno",
                "Ari",
                "Lelo",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Tiago",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Dr. Sidarta Gautama",
                "Linha Direta",
                "Marquinhos",
                "JK",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Delegate Trajano Mendon\u00e7a",
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Norma",
                "S.O.S. Emerg\u00eancia",
                "Roberto",
                "Chico Xavier",
                "Klebber Damasceno",
                "Dercy de Verdade",
                "Bonif\u00e1cio Vieira",
                "Al\u00e9m do Horizonte",
                "Babil\u00f4nia",
                "Justi\u00e7a",
                "Segredos de Justi\u00e7a",
                "Reinaldo Macedo",
                "\u00c9ramos Seis"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1982\u2013present"
        },
        "Dado Dolabella": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-07-20)",
            "born_place": "July 20, 1980 (age\u00a044)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Daisy Lucidi": {
            "aged_of_death": "90",
            "born_date": "(1929-08-10)",
            "born_place": "10 August 1929Rio de Janeiro, Federal District, Brazil",
            "date_of_death": "2020-05-07",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Dalton Vigh": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-07-10)",
            "born_place": "July 10, 1964 (age\u00a060)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Tocaia Grande",
                "Xica da Silva",
                "Os Ossos do Bar\u00e3o",
                "P\u00e9rola Negra",
                "Fern\u00e3o",
                "Andando nas Nuvens",
                "An\u00edbal",
                "Top TV",
                "",
                "Lucas",
                "O Clone",
                "Os Normais",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Walter Forster",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Dr. Maur\u00edcio",
                "Heinrich Himmler",
                "Danilo Stevanovich",
                "Cl\u00f3vis Moura",
                "Duas Caras",
                "Casos e Acasos",
                "Neg\u00f3cio da China",
                "Claus Martinez",
                "S.O.S. Emerg\u00eancia",
                "C\u00e9sar Borges",
                "Giuliano",
                "Amor em quatro atos",
                "Claus Martinez",
                "Ren\u00ea Velmont",
                "As Brasileiras",
                "Carlos Flores Galv\u00e3o",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "Liberdade, Liberdade",
                "O Neg\u00f3cio",
                "Otto",
                "Poliana Mo\u00e7a"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1994\u2013present"
        },
        "Dan Stulbach": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1969-09-26)",
            "born_place": "September 26, 1969 (age\u00a055)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Daniel Boaventura": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-05-19)",
            "born_place": "May 19, 1970 (age\u00a054)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present"
        },
        "Daniel Dantas": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1954-06-28)",
            "born_place": "28 June 1954 (age\u00a070)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1975\u2013present"
        },
        "Daniel Filho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1937-09-30)",
            "born_place": "30 September 1937 (age\u00a087)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1955\u2013present"
        },
        "Daniel Satti": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-04-06)",
            "born_place": "April 6, 1974 (age\u00a050)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Vingan\u00e7a",
                "Candidate[10]",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Metr\u00f3pole",
                "Police officer",
                "O Bra\u00e7o Direito",
                "CEO Fantasma",
                "Gabriel",
                "Sandro[12]",
                "Fl\u00e1vio[15]",
                "Jorge[16]",
                "Daniel[17]",
                "O Faixa Preta - A Verdadeira Hist\u00f3ria de Fernando Terer\u00ea"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Daniel de Oliveira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-06-19)",
            "born_place": "19 June 1977 (age\u00a047)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2000 - O Circo das Qualidades Humanas - Bosco",
                "2004 - Cazuza - O Tempo N\u00e3o P\u00e1ra - Cazuza",
                "2004 - A Dona Da Hist\u00f3ria - Paulinho Oliveira (special participation)",
                "2005 - Chicken Little (Brazilian voice dubbing)",
                "2006 - Zuzu Angel - Stuart Angel",
                "2006 - 14 Bis - Alberto Santos-Dumont",
                "2006 - Baptism of Blood - Frei Betto",
                "2006 - Happy Feet - Mumble (Brazilian voice dubbing)",
                "2009 - A Festa Da Menina Morta - Santinho",
                "2010 - 400 Contra 1 - Uma Hist\u00f3ria do Crime Organizado -",
                "2010 - 31 minutos, la pel\u00edcula - Juan\u00edn (Brazilian voice dubbing)",
                "2011 - Gnomeo & Juliet - Gnomeo (Brazilian voice dubbing)",
                "2011 - Happy Feet Two - Mano (Brazilian voice dubbing)",
                "2012 - Boca - Hiroito de Moraes Joanides",
                "2013 - Latitudes - Jos\u00e9",
                "2013 - Road 47 - Guimar\u00e3es",
                "2014 - Blue Blood",
                "2014 - The Power of the Heart - Ontology Consulting",
                "2018 - Aos Teus Olhos - Rubens",
                "2018 - 10 Segundos Para Vencer - \u00c9der Jofre",
                "2020 - Black is King - Ontology Consulting"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Daniel \u00c1vila": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-12-28)",
            "born_place": "December 28, 1984 (age\u00a040)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Hist\u00f3ria de Ana Raio e Z\u00e9 Trov\u00e3o",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Leozinho (Leonardo)",
                "A Viagem",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Corpo Dourado",
                "Cema's boyfriend",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Bruno",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Floribella",
                "O Profeta",
                "Amigas & Rivais",
                "Cinquentinha",
                "Rei Davi",
                "Milagres de Jesus"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Daniela Escobar": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1969-01-16)",
            "born_place": "16 January 1969 (age\u00a056)S\u00e3o Borja, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Daniela Perez": {
            "aged_of_death": "22",
            "born_date": "11 August 1970",
            "born_place": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "1992-12-28",
            "filmography": [
                "Kananga do Jap\u00e3o",
                "Barriga de Aluguel",
                "O Dono do Mundo",
                "De Corpo e Alma",
                "Mary, mother of Jesus"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1989\u20131992"
        },
        "Daniele Moreno": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-11-04)",
            "born_place": "November 4, 1985 (age\u00a039)S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Tribunal na TV\u00a0[pt]",
                "Amor e Revolu\u00e7\u00e3o",
                "Salve Jorge",
                "C\u00famplices de um Resgate",
                "Jesus",
                "Amor sem Igual",
                "G\u00eanesis",
                "Al\u00e9m da Ilus\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Daniele Suzuki": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-09-21)",
            "born_place": "21 September 1977 (age\u00a047)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2019 \u2013 Desjuntados - Patr\u00edcia",
                "2017 \u2013 Um casal insepar\u00e1vel - Cristina",
                "2016 \u2013 Baile de m\u00e1scaras - Fernanda",
                "2015 \u2013 Malha\u00e7\u00e3o Sonhos - Roberta",
                "2012 \u2013 Cheias de Charme \u2013 Herself",
                "2009 \u2013 Viver a Vida \u2013 Ellen",
                "2008 \u2013 Ciranda de Pedra \u2013 Alice / Am\u00e9lia",
                "2006 \u2013 P\u00e9 na Jaca \u2013 Rosa Tanaka",
                "2005 \u2013 Bang Bang \u2013 Yoko Bell",
                "2004 \u2013 Malha\u00e7\u00e3o \u2013 Miyuki Shimahara",
                "2003 \u2013 Malha\u00e7\u00e3o \u2013 Miyuki Shimahara",
                "2003 \u2013 Sandy & Junior \u2013 Yoko",
                "2000 \u2013 Uga-Uga \u2013 Sarah"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Danielle Winits": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-12-05)",
            "born_place": "5 December 1973 (age\u00a051)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Danilo Mesquita": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1992-02-26)",
            "born_place": "26 February 1992 (age\u00a032)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "3%",
                "Segundo Sol",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Spectros",
                "Al\u00e9m da Ilus\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "Danni Carlos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-07-02)",
            "born_place": "July 2, 1975 (age\u00a049)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2003 \u2013 present"
        },
        "Danton Mello": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-05-27)",
            "born_place": "May 27, 1975 (age\u00a049)Passos, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Corpo a Corpo",
                "A Gata Comeu",
                "Novo Amor",
                "Mandala",
                "Vale Tudo",
                "Lu\u00eds[21]",
                "Tieta",
                "Despedida de Solteiro",
                "Guerra sem Fim",
                "Diogo Moraes (Grilo)[25]",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Johnny[28]",
                "Guilherme",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Bruno Macedo (Bruno Ca\u00e7apa)[32]",
                "Ca\u00e7a Talentos",
                "Globo Ecologia",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Dony[36]",
                "Adriano de Almeida Paes (Chicletinho)[38]",
                "Terra Nostra",
                "Davi[40]",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Jamais Te Esquecerei",
                "Cabocla",
                "Rodrigo Dourado[46]",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Casos e Acasos",
                "Johnny Valente[52]",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Tempos Modernos",
                "Marcelo[55]",
                "Malha\u00e7\u00e3o Conectados",
                "Dercy de Verdade",
                "Diogo[58]",
                "Ernani da Silva[60]",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "Pega Pega",
                "Deus Salve o Rei",
                "Participante[66]",
                "\u00d3rf\u00e3os da Terra",
                "Sess\u00e3o de Terapia",
                "Matheus Nogueira Sales[69]",
                "Justi\u00e7a 2",
                "Raimundo Sobral[71]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Darlan Cunha": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Palace II",
                "Cidade de Deus (2002)",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo (2002)",
                "Cidade dos Homens (2003)",
                "Meu Tio Matou Um Cara (2004)",
                "Cidade dos Homens \u2013 The Movie (2007)",
                "Sete Pecados (2007)",
                "Caminho das \u00cdndias (2009)",
                "City of God - 10 Years Later (2012)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Davi Santos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-02-01)",
            "born_place": "February 1, 1990 (age\u00a035)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Something Like Summer",
                "Second Student",
                "Polaroid",
                "Ben",
                "13 Minutes"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2015\u2013present"
        },
        "David Cardoso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "David Junior (actor)": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-12-08)",
            "born_place": "December 8, 1985 (age\u00a039)Nova Igua\u00e7u, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Cura",
                "Cordel Encantado",
                "Now Generation",
                "Liberdade, Liberdade",
                "Pega Pega",
                "O Tempo N\u00e3o Para",
                "Sess\u00e3o de Terapia",
                "Ramon Madeira",
                "The Masked Singer Brasil",
                "Mania de Voc\u00ea",
                "Dona Beja"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2011\u2013present"
        },
        "Dayenne Mesquita": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-09-23)",
            "born_place": "September 23, 1985 (age\u00a039)Tel\u00eamaco Borba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Dance Dance Dance",
                "Lendas Urbanas",
                "Vende-se um V\u00e9u de Noiva",
                "Cheias de Charme",
                "Al\u00e9m do Horizonte",
                "(Des)encontros",
                "Os Dez Mandamentos[7][8]",
                "A Terra Prometida",
                "O Neg\u00f3cio",
                "Nada a Perder[11][12]",
                "Jesus[13]",
                "Amor sem Igual[14]",
                "Fam\u00edlia \u00e9 Tudo[15]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present"
        },
        "Debby Lagranha": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1991-10-03)",
            "born_place": "3 October 1991 (age\u00a033)S\u00e3o Paulo, SP, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Clube da Crian\u00e7a",
                "A Turma do Didi",
                "Xuxa no Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "War and Peace",
                "Fator X",
                "A Vida da Gente",
                "Aquele Beijo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1997\u00a0(1997)\u20132012\u00a0(2012)"
        },
        "Deborah Evelyn": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-03-12)",
            "born_place": "12 March 1966 (age\u00a058)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Moinhos de Vento",
                "Meu Destino \u00e9 Pecar",
                "A Gata Comeu",
                "Selva de Pedra",
                "Raquel",
                "Mandala",
                "Beb\u00ea a Bordo",
                "Ruth",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Alcmena",
                "Marisa Menezes Garcia",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Sandra[25]",
                "Fera Ferida",
                "P\u00e1tria Minha",
                "Explode Cora\u00e7\u00e3o",
                "Voc\u00ea Decide",
                "A Justiceira",
                "",
                "",
                "Cibele de Almeida Meireles",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Evangelina",
                "A Muralha",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u",
                "Astr\u00f4noma",
                "Desejos de Mulher",
                "Laura",
                "Celebridade",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Dora",
                "V\u00e2nia",
                "JK",
                "Anna Maria Saraiva",
                "Desejo Proibido",
                "Casos e Acasos",
                "Caras & Bocas",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Sangue Bom",
                "A Regra do Jogo",
                "TOC's de Dalila",
                "Alzira Torres da Fontoura"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1983\u2013present"
        },
        "Deborah Secco": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-11-26)",
            "born_place": "26 November 1979 (age\u00a045)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mico Preto",
                "",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Capituzinha",
                "",
                "Contos de Ver\u00e3o",
                "Confiss\u00f5es de Adolescente (Series)",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Tatu / B\u00e1rbara",
                "Zaz\u00e1",
                "Era Uma Vez...",
                "Suave Veneno",
                "Socorro",
                "Terra Nostra",
                "Moema",
                "\u00cdris Frank Lacerda",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Cec\u00edlia de S\u00e1",
                "Festival de Desenhos",
                "Jane",
                "K\u00e1tia",
                "Lara",
                "Homem Objeto",
                "Reporter",
                "Darlene Sampaio",
                "Casseta & Planeta, Urgente!",
                "Am\u00e9rica",
                "Dan\u00e7a no Gelo",
                "Elizabeth Aparecida Barra",
                "Lust[48]",
                "Para\u00edso Tropical",
                "A Favorita",
                "Decamer\u00e3o \u2013 A Com\u00e9dia do Sexo",
                "Various characters [49]",
                "Keila Cristina",
                "As Cariocas",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Louco por Elas",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Boogie Oogie",
                "Herself / Maria Isabel Silva Carrara (Bebel)\n[53]",
                "Deborah Secco Apresenta",
                "T\u00e2nia Souza",
                "Segundo Sol",
                "Bom Sucesso",
                "Alexia M\u00e1ximo / Josimara dos Santos",
                "Rensga Hits!",
                "Comentarist[56]",
                "Vai na F\u00e9",
                "Maira Peterman[57]",
                "Constan\u00e7a Noronha[58]",
                "Lara Furtado Lopes Pompeu"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Ded\u00e9 Santana": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1936-04-29)",
            "born_place": "April 29, 1936 (age\u00a088)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1986 \u2013 As Sete Vampiras",
                "1973 \u2013 Sob o Dom\u00ednio do Sexo",
                "1972 \u2013 Os Desempregados",
                "1970 \u2013 Se Meu D\u00f3lar Falasse",
                "1969 \u2013 Deu a Louca no Canga\u00e7o",
                "1969 \u2013 2000 Anos de Confus\u00e3o",
                "1967 \u2013 A Espi\u00e3 Que Entrou em Fria",
                "1964 \u2013 Lana, Queen of the Amazons",
                "1962 \u2013 Rio \u00e0 Noite"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Denise Del Vecchio": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1954-05-03)",
            "born_place": "3 May 1954 (age\u00a070)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "\u00cddolo de Pano",
                "Um Dia, o Amor",
                "Um Sol Maior",
                "O Direito de Nascer",
                "O Todo Poderoso",
                "Maria Stuart",
                "Marieta",
                "Marinha",
                "Acorrentada",
                "Helga",
                "A M\u00e1fia no Brasil",
                "Fera Radical",
                "Col\u00f4nia Cec\u00edlia",
                "Lia",
                "M\u00e3e de Santo",
                "Ilha das Bruxas",
                "Dinorah",
                "Anos Rebeldes",
                "A Viagem",
                "Joana",
                "Tocaia Grande",
                "Os Ossos do Bar\u00e3o",
                "",
                "Rebeca",
                "Serras Azuis",
                "For\u00e7a de um Desejo",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Esperan\u00e7a",
                "Chocolate com Pimenta",
                "Como uma Onda",
                "JK",
                "Yara Amaral",
                "Alzira Santos Camargo Reden\u00e7\u00e3o",
                "Louca Fam\u00edlia",
                "Celeste Camargo de Souza",
                "Bela, a Feia",
                "Vidas em Jogo",
                "Jos\u00e9 do Egito",
                "Maria Das Dores Noronha[6]",
                "Milagres de Jesus",
                "Jochebed[8][9]",
                "O Rico e L\u00e1zaro",
                "Top\u00edssima"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1971\u2013present"
        },
        "Denise Dumont": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "20 March 1955",
            "born_place": "(1955-03-20) (age\u00a069)Fortaleza, Cear\u00e1\u00a0Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1973\u20131988"
        },
        "Denise Fraga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-10-15)",
            "born_place": "15 October 1964 (age\u00a060)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Bambol\u00ea (1987) \u2013 Am\u00e1lia",
                "A, E, I, O, Urca (1990)",
                "Barriga de Aluguel (1990) \u2013 Ritinha",
                "\u00c9ramos Seis (1994) \u2013 Olga",
                "Sangue do Meu Sangue (1995) \u2013 Nat\u00e1lia",
                "Cousin Bazilio (1998) \u2013 Nat\u00e1lia",
                "Por Tr\u00e1s do Pano (1999) \u2013 Helena",
                "O Auto da Compadecida (2000) \u2013 Dora",
                "Uga-Uga (2000) \u2013 Meg",
                "Cristina Quer Casar (2003) \u2013 Cristina",
                "The Sign of the City (2007) \u2013 Lydia",
                "Norma (2009) \u2013 Norma",
                "O Contador Hist\u00f3rias (2009)",
                "As Melhores Coisas do Mundo (2010) \u2013 Camila",
                "Hoje (2011) \u2013 Vera",
                "A Lei do Amor (2016) \u2013 C\u00e2ndida Martins",
                "Kissing Game (2020)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1985\u2013present"
        },
        "Dercy Gon\u00e7alves": {
            "aged_of_death": "101",
            "born_date": "(1907-06-23)",
            "born_place": "23 June 1907Santa Maria Madalena, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2008-07-19",
            "filmography": [
                "Samba in Berlin",
                "Romance Proibido",
                "Abacaxi azul",
                "Ca\u00eddos do C\u00e9u",
                "Folias Cariocas",
                "Feiti\u00e7o do Amazonas",
                "Depois Eu Conto",
                "Uma Certa Lucr\u00e9cia",
                "Absolutamente Certo",
                "A Baronesa Transviada",
                "Cala a Boca, Etelvina",
                "A Grande Vedete",
                "Entrei de Gaiato",
                "Dona Violante Miranda",
                "S\u00f3 Naquela Base",
                "Minervina Vem A\u00ed",
                "Com Minha Sogra em Paquet\u00e1",
                "A Vi\u00fava Valentina",
                "Sonhando com Milh\u00f5es",
                "Se Meu D\u00f3lar Falasse",
                "Bububu no Bobob\u00f3",
                "Cavalo Amarelo",
                "Dulcin\u00e9a Vai \u00e0 Guerra",
                "O Menino Arco-\u00cdris",
                "Que Rei Sou Eu?",
                "Deus nos Acuda",
                "Oceano Atlantis",
                "Sai de Baixo",
                "Nossa Vida N\u00e3o Cabe Num Opala"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1922\u20132008"
        },
        "Dhu Moraes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-01-22)",
            "born_place": "22 January 1953 (age\u00a072)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1970\u2013present"
        },
        "Dina Sfat": {
            "aged_of_death": "50",
            "born_date": "(1938-10-28)",
            "born_place": "28 October 1938S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "1989-03-20",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1966\u20131989"
        },
        "Dion\u00edsio Azevedo": {
            "aged_of_death": "72",
            "born_date": "(1922-04-04)",
            "born_place": "4 April 1922Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": "1994-12-11",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida, Minas Gerais, Brazil",
            "years_of_active": "1949\u20131992"
        },
        "Dira Paes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-06-30)",
            "born_place": "30 June 1968 (age\u00a056)Abaetetuba, Par\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1985\u2013present"
        },
        "Dirce Migliaccio": {
            "aged_of_death": "75",
            "born_date": "(1933-09-30)",
            "born_place": "30 September 1933S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2009-09-22",
            "filmography": [
                "1962: O Assalto ao Trem Pagador - Edgar's Wife",
                "1962: Pluft, o Fantasminha - Pluft",
                "1963: The Beggars",
                "1965: Mitt hem \u00e4r Copacabana",
                "1966: Cuidado, Espi\u00e3o Brasileiro em A\u00e7\u00e3o",
                "1974: Conjugal Warfare - Laura",
                "1975: O Roubo das Calcinhas - Fil\u00f3 - Segment 2 - Manuel's wife",
                "1975: O Ca\u00e7ador Fantasma",
                "1975: Nem Os Bruxos Escapam",
                "1976: Padre C\u00edcero",
                "1986: Baixo G\u00e1vea - Clara's mother",
                "1998: Sim\u00e3o, o Fantasma Trapalh\u00e3o - Sr\u00aa. Dolsty (Dona Ghost)",
                "2000: C\u00e9lia e Rosita (Short)",
                "2001: Bufo & Spallanzani - Dona Bernarda",
                "2007: Sem Controle - Dona Iolanda",
                "2007: Xuxa em Sonho de Menina - Vozinha"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1958\u20132008"
        },
        "Djenane Machado": {
            "aged_of_death": "70",
            "born_date": "10 June 1951",
            "born_place": "(1951-06-10)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Domingos Montagner": {
            "aged_of_death": "54",
            "born_date": "(1962-02-26)",
            "born_place": "26 February 1962S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2016-09-15",
            "filmography": [
                "Paredes Nuas",
                "A Noite dos Palha\u00e7os Mudos",
                "Colonel Raimundo",
                "A Grande Vit\u00f3ria",
                "[29]",
                "Atrav\u00e9s da Sombra",
                "De Onde Eu te Vejo",
                "Raul",
                "Corvo[32]",
                "Bingo: The King of the Mornings"
            ],
            "place_of_death": "Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco, Sergipe, Brazil",
            "years_of_active": "1997\u20132016"
        },
        "Dorinha Duval": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1929-01-21)",
            "born_place": "21 January 1929 (age\u00a096)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Drica Moraes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1969-07-29)",
            "born_place": "29 July 1969 (age\u00a055)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Teletema",
                "Grupo Escolacho",
                "Top Model",
                "Lua Cheia de Amor",
                "Confiss\u00f5es de Adolescente",
                "Denise",
                "Xica da Silva",
                "A Com\u00e9dia da Vida Privada",
                "Era uma Vez...",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Zilda",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Various characters",
                "Marcela de Almeida Leal (Muriel)",
                "Brava Gente",
                "Bete",
                "Sirleide Lima",
                "Desejos de Mulher",
                "Sheila",
                "R\u00f4",
                "Rejane",
                "M\u00e1rcia Mariano da Silva",
                "Os Aspones",
                "Alma G\u00eamea",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Queridos Amigos",
                "Decamer\u00e3o - A Com\u00e9dia do Sexo",
                "Regiane",
                "O Bem Amado",
                "Teresa Batalha",
                "Margareth",
                "Dercy de Verdade",
                "Silvia",
                "Antonieta Carneiro (Nieta)",
                "Doce de M\u00e3e",
                "Cora dos Anjos",
                "Verdades Secretas",
                "Justi\u00e7a",
                "Valentins",
                "Ang\u00e9lica",
                "Mister Brau",
                "Sob Press\u00e3o",
                "Amor e Sorte",
                "Volta por Cima"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1983\u2013present"
        },
        "Duda Wendling": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2006-06-19)",
            "born_place": "19 June 2006 (age\u00a018)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Avenida Brasil",
                "Mato Sem Cachorro",
                "Joia Rara",
                "Cumplices de Um Resgate[6]",
                "Poesias Para Gael",
                "Super Chefinhos",
                "Valentins",
                "Ver\u00e3o 90",
                "Os Veganitos",
                "Stupid Wife"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "D\u00e9bora Bloch": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-05-29)",
            "born_place": "29 May 1963 (age\u00a061)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Bete Balan\u00e7o",
                "Sonho Sem Fim",
                "O Grande Mentecapto",
                "Veja Esta Can\u00e7\u00e3o",
                "Felicidade \u00c9...",
                "The Oyster and the Wind",
                "Bossa Nova",
                "Caramuru: A Inven\u00e7\u00e3o do Brasil",
                "Adrift",
                "O Debate"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1980\u2013present"
        },
        "D\u00e9bora Duarte": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1950-01-02)",
            "born_place": "2 January 1950 (age\u00a075)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2024 - A Caverna Encantada .... Dona Cl\u00e9lia[2]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1964\u2013present"
        },
        "D\u00e9bora Falabella": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-02-22)",
            "born_place": "22 February 1979 (age\u00a045)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Mulher",
                "Chiquititas Brasil",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u",
                "Mel Ferraz",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas",
                "Herself",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Duda (Maria Eduarda de Andrade e Couto Ferreira da Silva)",
                "JK",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a (Maria das Gra\u00e7as Ferreira)",
                "",
                "Duas Caras",
                "Som & F\u00faria",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Ti Ti Ti",
                "Clarisse",
                "Mary",
                "Avenida Brasil",
                "Dupla Identidade",
                "As Canalhas",
                "Nada Ser\u00e1 Como Antes",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Se Eu Fechar os Olhos Agora",
                "V\u00edtimas Digitais",
                "Aruanas",
                "Terra e Paix\u00e3o",
                "Irene"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "D\u00e9bora Nascimento": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-06-16)",
            "born_place": "June 16, 1985 (age\u00a039)Suzano, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Para\u00edso Tropical",
                "Andr\u00e9ia Bijou",
                "Epis\u00f3dio Especial",
                "Ruthinha",
                "Uma Noite no Castelo",
                "Herself",
                "Roberta Viana",
                "Fina Estampa",
                "Acampamento de F\u00e9rias 3: O Mist\u00e9rio da Ilha do Cors\u00e1rio",
                "Tess\u00e1lia",
                "Flor do Caribe",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "Sueli Caldas",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Olhar Indiscreto"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Edson Celulari": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1958-03-20)",
            "born_place": "20 March 1958 (age\u00a066)Bauru, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sal\u00e1rio Minimo",
                "Gaivotas",
                "",
                "Marina",
                "Kurlan Salgado",
                "Ciranda de Pedra",
                "O Homem Proibido",
                "Louco Amor",
                "Zenon da Silva",
                "Amor com Amor Se Paga",
                "Um Sonho a Mais",
                "Cambalacho",
                "Sassaricando",
                "Chapad\u00e3o do Bugre",
                "Que Rei Sou Eu?",
                "Brasileiras e Brasileiros",
                "Warden Baker",
                "Mundo da Lua",
                "Deus Nos Acuda",
                "Fera Ferida",
                "Caso Especial",
                "Decad\u00eancia",
                "J\u00falio Cezar Falc\u00e3o",
                "",
                "Sai de Baixo",
                "",
                "A Justiceira",
                "Torre de Babel",
                "Valdomiro Santos Guimar\u00e3es \"Vadinho\"",
                "Vila Madalena",
                "Alex Antibes",
                "",
                "Aquarela do Brasil",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Carlos",
                "Eduardo \"Edu\"",
                "Sabor da Paix\u00e3o",
                "Leonardo \"L\u00e9o\"",
                "Paulo Arthur",
                "C\u00e9sar",
                "Don Quixote",
                "Os Normais",
                "Himself",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Am\u00e9rica",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Beleza Pura",
                "Zorra Total",
                "Lourival",
                "Araguaia",
                "Gustavo",
                "As Brasileiras",
                "Felipe de Alc\u00e2ntara Pereira Barreto",
                "Animal",
                "Marcelo Barbosa",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras",
                "Teot\u00f4nio Augusto Sabino Machado \"Dom Sabino\"",
                "Fuzu\u00ea"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1977\u2013present"
        },
        "Eduardo Conde": {
            "aged_of_death": "54",
            "born_date": "(1948-04-09)",
            "born_place": "April 9, 1948",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Eduardo Galv\u00e3o": {
            "aged_of_death": "58",
            "born_date": "(1962-04-19)",
            "born_place": "19 April 1962Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2020-12-07",
            "filmography": [
                "Tiradentes",
                "Minha Vida em Suas M\u00e3os",
                "Didi, o Ca\u00e7ador de Tesouros",
                "Flordelis: Basta uma Palavra para Mudar",
                "Turbul\u00eancia",
                "Em Nome da Lei",
                "Turbul\u00eancia",
                "Um Tio Quase Perfeito",
                "Nada a Perder",
                "Primeiros Amigos",
                "Nada a Perder 2",
                "Um Tio Quase Perfeito 2"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u20132020"
        },
        "Eduardo Lago": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Eduardo Moscovis": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-06-08)",
            "born_place": "8 June 1968 (age\u00a056)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Eduardo Munniz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Eike Duarte": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1997-02-17)",
            "born_place": "February 17, 1997 (age\u00a028)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Xuxa Especial de Natal - Natal Todo Dia",
                "O Segredo da Princesa Lili",
                "Neg\u00f3cio da China",
                "Acampamento de F\u00e9rias",
                "Chico e Amigos",
                "Acampamento de F\u00e9rias",
                "Flor do Caribe",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Amor Ver\u00edssimo",
                "Sol Nascente",
                "Juacas",
                "Se Eu Fechar os Olhos Agora",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Eliane Giardini": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1952-10-20)",
            "born_place": "20 October 1952 (age\u00a072)Sorocaba, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1982\u2013present"
        },
        "Elias Gleizer": {
            "aged_of_death": "81",
            "born_date": "4 January 1934",
            "born_place": "(1934-01-04)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Quatro Brasileiros em Paris",
                "Diab\u00f3licos Herdeiros",
                "O Meu P\u00e9 de Laranja Lima",
                "Fera Radical",
                "Tieta",
                "Pedra sobre Pedra",
                "Despedida de Solteiro",
                "Sonho Meu",
                "Terra Nostra",
                "Uga-Uga",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Didi Quer Ser Crian\u00e7a",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Div\u00e3",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Passione",
                "Flor do Caribe",
                "Boogie Oogie"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1959-2014"
        },
        "Eliezer Gomes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "2 April 1920",
            "born_place": "Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1962\u20131975"
        },
        "Elisa Lucinda": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1958-02-02)",
            "born_place": "(age\u00a067)Cariacica, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Elisa Volpatto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-12-02)",
            "born_place": "2 December 1986 (age\u00a038)Nova Prata, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Ferro e Fogo",
                "Porto Alegre de Quintana",
                "O Desvio",
                "4 Destinos",
                "Mulher de Fases",
                "Doce de M\u00e3e (film)[6]",
                "Latitudes",
                "Doce de M\u00e3e (TV series)",
                "Good Morning, Ver\u00f4nica"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Elizabeth Savalla": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1954-11-23)",
            "born_place": "23 November 1954 (age\u00a070)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1974\u2013present"
        },
        "Eliz\u00e2ngela": {
            "aged_of_death": "68",
            "born_date": "(1954-12-11)",
            "born_place": "11 December 1954Rio de Janeiro, Federal District, Brazil",
            "date_of_death": "2023-11-03",
            "filmography": [
                "O Cafona",
                "Bandeira 2",
                "O Bofe",
                "Cavalo de A\u00e7o",
                "Pecado Capital",
                "Cuca Legal",
                "O Casar\u00e3o",
                "O Feij\u00e3o e o Sonho",
                "Locomotivas",
                "Te Contei?",
                "Feij\u00e3o Maravilha",
                "Plumas & Paet\u00eas",
                "Jogo da Vida",
                "Para\u00edso",
                "Voltei pra Voc\u00ea",
                "Partido Alto",
                "Roque Santeiro",
                "Tudo ou Nada",
                "Pedra sobre Pedra",
                "\u00c9ramos Seis",
                "As Pupilas do Senhor Reitor",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Por Amor",
                "Suave Veneno",
                "O Clone",
                "Senhora do Destino",
                "A Lua Me Disse",
                "Cobras & Lagartos",
                "A Favorita",
                "Ti Ti Ti",
                "Aquele Beijo",
                "Salve Jorge",
                "Segunda Dama",
                "Imp\u00e9rio",
                "A Terra Prometida",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "A Dona do Peda\u00e7o"
            ],
            "place_of_death": "Guapimirim, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1961\u20132023"
        },
        "Elke Maravilha": {
            "aged_of_death": "71",
            "born_date": "(1945-02-22)",
            "born_place": "22 February 1945Leutkirch, Germany",
            "date_of_death": "2016-08-16",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1969\u20132016"
        },
        "Ellen Rocche": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-07-19)",
            "born_place": "19 July 1979 (age\u00a045)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Fantasia",
                "Qual \u00c9 a M\u00fasica?",
                "Daisy Miller",
                "Casa dos Artistas 2",
                "A Turma do Didi",
                "Metamorphoses",
                "O Menino Maluquinho",
                "A Turma do Didi",
                "Beleza Pura",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Dalva e Herivelto",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Guerra dos Sexos",
                "Sangue Bom",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "Escolinha do Professor Raimundo",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras",
                "T\u00f4 de Gra\u00e7a"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1997\u2013present"
        },
        "Elo\u00edsa Mafalda": {
            "aged_of_death": "93",
            "born_date": "(1924-09-18)",
            "born_place": "September 18, 1924Jundia\u00ed, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                ""
            ],
            "place_of_death": "Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Emanuelle Ara\u00fajo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-07-21)",
            "born_place": "July 21, 1976 (age\u00a048)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Via L\u00e1ctea[3]",
                "Eva 96",
                "Danada de Sabida[3]",
                "Os Anjos de Onde Vem?",
                "A Mulher de Roxo",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "A Favorita",
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Cama de Gato",
                "Cordel Encantado",
                "As Brasileiras",
                "Louco por Elas",
                "Gabriela",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "E A\u00ed... Comeu?",
                "A Lei do Amor",
                "Show dos Famosos",
                "Samantha!",
                "\u00d3rf\u00e3os da Terra",
                "The Masked Singer Brasil (season 3)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Emiliano Queiroz": {
            "aged_of_death": "88",
            "born_date": "(1936-01-01)",
            "born_place": "1 January 1936Aracati, Cear\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": "2024-10-04",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1950\u20132024"
        },
        "Em\u00edlio de Mello": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1965-07-14)",
            "born_place": "14 July 1965 (age\u00a059)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Eriberto Le\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-06-11)",
            "born_place": "11 June 1972 (age\u00a052)S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "De Pernas pro Ar 2",
                "Assalto ao Banco Central"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Erika Januza": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-05-07)",
            "born_place": "7 May 1985 (age\u00a039)Contagem, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Suburbia",
                "Copa Hotel",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Saltibum",
                "Os Suburbanos",
                "Totalmente Demais",
                "Sol Nascente",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Arcanjo Renegado",
                "Verdades Secretas",
                "The Masked Singer Brasil (season 3)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "Etty Fraser": {
            "aged_of_death": "87",
            "born_date": "(1931-05-08)",
            "born_place": "8 May 1931Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2018-12-31",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1959\u20132015"
        },
        "Eva Todor": {
            "aged_of_death": "98",
            "born_date": "(1919-11-09)",
            "born_place": "9 November 1919Budapest, Hungary",
            "date_of_death": "2017-12-10",
            "filmography": [
                "1960: Os Dois Ladr\u00f5es as Madame Gaby",
                "1964: P\u00e3o, Amor e... Totobola as Costa's wife",
                "2003: Xuxa Abracadabra as Grandma",
                "2008: Meu Nome N\u00e3o \u00c9 Johnny as Dona Marly"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1934\u20132012"
        },
        "Eva Wilma": {
            "aged_of_death": "87",
            "born_date": "(1933-12-14)",
            "born_place": "14 December 1933S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2021-05-15",
            "filmography": [
                "A Flea on the Scales",
                "O Homem Dos Papagaios",
                "O Craque",
                "A Sogra",
                "Chico Viola N\u00e3o Morreu",
                "O Cantor e o Milion\u00e1rio",
                "Cidade Amea\u00e7ada",
                "The Fifth Power",
                "A Ilha",
                "Murder in Rio",
                "S\u00e3o Paulo, Sociedade An\u00f4nima",
                "Juego peligroso",
                "Topaz",
                "A Arte de Amar Bem",
                "Secrets of Sand",
                "Cada um D\u00e1 o que Tem",
                "Asa Branca: Um Sonho Brasileiro",
                "Ciranda de Pedra",
                "O Menino Arco-\u00cdris",
                "Feliz Ano Velho",
                "Pedra sobre Pedra",
                "Hist\u00f3ria de Amor",
                "A Indomada",
                "Esperan\u00e7a",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Veias e Vinhos - Uma Hist\u00f3ria Brasileira",
                "The Sign of the City",
                "Desejo Proibido",
                "A Guerra dos Vizinhos",
                "Fina Estampa",
                "Verdades Secretas",
                "O Tempo N\u00e3o Para"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1952\u20132021"
        },
        "Fabiana Karla": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-10-30)",
            "born_place": "30 October 1975 (age\u00a049)Recife, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Zorra Total",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Gabriela",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "As Canalhas",
                "Tomara que Caia",
                "Zorra",
                "Escolinha do Professor Raimundo",
                "Mister Brau",
                "Contestant",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras",
                "Dra. Darci",
                "Ver\u00e3o 90",
                "Se Joga",
                "Arrai\u00e1 em Casa",
                "Falas Femininas",
                "Rensga Hits!",
                "Central de Bicos",
                "Queens on the Run",
                "Presenter",
                "Bake Off Brasil",
                "C\u00e2ndida dos Santos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Fab\u00edula Nascimento": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-08-18)",
            "born_place": "18 August 1978 (age\u00a046)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2008: Casos e Acasos - Susy/L\u00facia",
                "2009: A Grande Fam\u00edlia - F\u00e1tima",
                "2009\u20132011: For\u00e7a-Tarefa - Jaqueline",
                "2011: Tapas & Beijos - Samantha",
                "2012: Avenida Brasil - Olenka",
                "2013: O Canto da Sereia - Marina de Ogum",
                "2013: Joia Rara - Matilde Meyer",
                "2014: Boogie Oogie - Cristina",
                "2015: I Love Parais\u00f3polis - Paulucha",
                "2018: Segundo Sol - Cacau",
                "2019: Bom Sucesso - Mariana Prado Monteiro Cabral (Nana)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Faf\u00e1 de Bel\u00e9m": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1956-08-09)",
            "born_place": "August 9, 1956 (age\u00a068)",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1973\u2013present"
        },
        "Felipe Folgosi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-05-18)",
            "born_place": "May 18, 1974 (age\u00a050)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Felipe Neto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1988-01-21)",
            "born_place": "January 21, 1988 (age\u00a037)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Himself",
                "Himself",
                "Himself",
                "Various/Cameo roles",
                "Himself/Cameo roles",
                "Himself",
                "Himself",
                "Himself",
                "Himself",
                "Himself",
                "Various/Cameo Roles",
                "Himself (voice)",
                "Himself",
                "Himself",
                "Himself",
                "Himself",
                "Himself",
                "Himself"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "Felipe Simas": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-01-26)",
            "born_place": "26 January 1993 (age\u00a032)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Flor do Caribe",
                "Malha\u00e7\u00e3o Sonhos",
                "Totalmente Demais",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Os Dias Eram Assim",
                "O Tempo N\u00e3o Para",
                "Segunda Chamada",
                "Salve-se Quem Puder",
                "Fuzu\u00ea",
                "Durval de Lima \"Xoror\u00f3\""
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "Fernanda Lima": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-06-25)",
            "born_place": "25 June 1977 (age\u00a047)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Interligado",
                "Mochil\u00e3o MTV",
                "Fica Comigo",
                "Ver\u00e3o MTV",
                "V\u00eddeo Show",
                "Por Toda Minha Vida",
                "Fant\u00e1stico",
                "Amor e Sexo",
                "SuperStar"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Fernanda Machado": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-10-10)",
            "born_place": "10 October 1980 (age\u00a044)Maring\u00e1, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Alma G\u00eamea",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Queridos Amigos",
                "J\u00falia",
                "Adriana",
                "Superbonita",
                "La\u00eds Molinari",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Dr\u00aa Rosany",
                "Amor \u00e0 Vida"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Fernanda Montenegro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1929-10-16)",
            "born_place": "16 October 1929 (age\u00a095)Campinho, Rio de Janeiro, Brazil[1]",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "\"My English is not good. My soul is better\".",
                "\"I'm the Old Lady from Ipanema\".",
                "\"In Brazil, I have a career. In America, I have an accent.\"",
                "\"Culture is, above all, a social need. It is not a frivolity.\"",
                "\"I vote Lula in the hopes of a Brazil with education, with health, in the defense of nature. I vote Lula in the hopes of a real care for science, for culture, for the culture of the arts. In the name of democracy, for president, Lula.\" (10/07/2022)[47]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1950\u2013present"
        },
        "Fernanda Paes Leme": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-06-04)",
            "born_place": "4 June 1983 (age\u00a041)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sandy & Junior",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Karina",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Nieta Bazar\u00f3v",
                "Am\u00e9rica",
                "Dom",
                "Mandrake",
                "Belinha",
                "Teresa Mendon\u00e7a (Teresinha)",
                "Casos e Acasos",
                "Evelyn",
                "Para\u00edso",
                "Herself",
                "Blue Pastorinha",
                "S.O.S. Emerg\u00eancia",
                "Est\u00e9fani",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "As Brasileiras",
                "M\u00e1rcia",
                "Porta dos Fundos",
                "Amor Ver\u00edssimo",
                "Herself",
                "X Factor"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Fernanda Rodrigues": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-10-21)",
            "born_place": "21 October 1979 (age\u00a045)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Isabel \"Isa\" Ramos Rocha",
                "Deus nos Acuda",
                "Caso Especial",
                "A Viagem",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Zaz\u00e1",
                "Corpo Dourado",
                "Vila Madalena",
                "Malha\u00e7\u00e3o.com",
                "Aquarela do Brasil",
                "Estrela-Guia",
                "Brava Gente",
                "Cinderella",
                "Isadora Lima",
                "Retrato Falado",
                "Carol",
                "A Lua Me Disse",
                "Bang Bang",
                "Gisele da Silva \"Gigele\"",
                "Casos e Acasos",
                "Stela Falc\u00e3o \"Stelinha\"[19]",
                "O Astro",
                "Fazendo a Festa",
                "Virg\u00ednia Vieira",
                "A Cara do Pai",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Inimigo Oculto",
                "Fuzu\u00ea",
                "Presenter[20]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present"
        },
        "Fernanda Souza": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-06-18)",
            "born_place": "18 June 1984 (age\u00a040)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Fernanda Torres": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1965-09-15)",
            "born_place": "15 September 1965 (age\u00a059)[1]Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Inoc\u00eancia",
                "Extra",
                "Carula",
                "Voice",
                "Cigana",
                "The Woman",
                "Eliane Maciel",
                "Isabel",
                "Woman Eating an Apple",
                "Francisca",
                "Claudete",
                "Dolly",
                "Elisa Medeiros",
                "Brites Cardoso",
                "Alex",
                "The Producer",
                "Maria Augusta Carneiro / Andr\u00e9ia",
                "Maria",
                "Irene",
                "Iara / Marilena",
                "Vani",
                "Young Isaura",
                "\u00c1urea / Maria",
                "Marina",
                "Herself",
                "L\u00facia",
                "Vani",
                "Herself",
                "\u2014",
                "Herself",
                "Young Lina Bo Bardi",
                "Eunice Paiva"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2014present"
        },
        "Fernanda Vasconcellos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-09-14)",
            "born_place": "14 September 1984 (age\u00a040)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Desejo Proibido",
                "Casos e Acasos",
                "A Turma do Didi",
                "Tempos Modernos",
                "A Vida da Gente",
                "Sangue Bom",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "3%",
                "Girls from Ipanema"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Fernanda Young": {
            "aged_of_death": "49",
            "born_date": "(1970-05-01)",
            "born_place": "1 May 1970Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2019-08-25",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Parais\u00f3polis, Minas Gerais, Brazil",
            "years_of_active": "1989\u22122019"
        },
        "Fernanda de Freitas": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-02-25)",
            "born_place": "February 25, 1980 (age\u00a044)S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Terra Nostra",
                "Planeta Xuxa",
                "Cora\u00e7\u00e3o de Estudante",
                "TV Globinho",
                "Consuelo Tallavera",
                "Como uma Onda",
                "Cilada",
                "Catty Mcgold",
                "A Turma do Didi",
                "Lilinha (Leila Barra)",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Por Toda a Minha Vida",
                "Joana",
                "Luana",
                "Antonella Bertazzi",
                "Decamer\u00e3o - A Com\u00e9dia do Sexo",
                "Programa Piloto",
                "Dra. Evelin",
                "Tapas & Beijos",
                "A Hist\u00f3ria do Amor",
                "Junto & Misturado"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1999\u2013present"
        },
        "Fernando Almeida": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Fernando Ramos da Silva": {
            "aged_of_death": "19",
            "born_date": "(1967-11-29)",
            "born_place": "29 November 1967S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "1987-08-25",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1975\u20131987"
        },
        "Fernando Torres": {
            "aged_of_death": "80",
            "born_date": "(1927-11-14)",
            "born_place": "14 November 1927Gua\u00e7u\u00ed, Esp\u00edrito Santo, Brazil",
            "date_of_death": "2008-09-04",
            "filmography": [
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia (2000) - Al\u00e9ssio Lacerda",
                "Zaz\u00e1 (1997) - Brigadeiro",
                "Amor com Amor Se Paga (1984) - Tio Rom\u00e3o",
                "Louco Amor (1983) - Alfredo",
                "S\u00e9timo Sentido (1982) - Harold Bergman",
                "Terras do Sem Fim (1981)",
                "Baila Comigo (1981) - Pl\u00ednio Miranda",
                "Simplesmente Maria (1970)",
                "A Gordinha (1970)",
                "Dez Vidas (1969) - Cl\u00e1udio Manoel da Costa",
                "Vit\u00f3ria (1964)",
                "Pouco Amor N\u00e3o \u00c9 Amor (1963)",
                "A Morte Sem Espelho (1963)"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Fiorella Mattheis": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1988-02-10)",
            "born_place": "10 February 1988 (age\u00a037)Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Rol\u00e9 (Sport TV)",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "A Turma do Didi",
                "Fl\u00e1via",
                "Mariana",
                "Manuela",
                "Uma Noite no Castelo",
                "Cristal",
                "Apresentadora",
                "As Cariocas",
                "Fina Estampa",
                "Frida [18]",
                "Vai que Cola",
                "Rua Augusta"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Fiuk": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-10-25)",
            "born_place": "October 25, 1990 (age\u00a034)",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o ID",
                "Tal Filho, Tal Pai",
                "Aquele Beijo",
                "Guerra dos Sexos",
                "",
                "Coletivation",
                "Now Generation",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Big Brother Brasil 21"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Floriano Peixoto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1959-12-10)",
            "born_place": "December 10, 1959 (age\u00a065)",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Florinda Bolkan": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1941-02-15)",
            "born_place": "15 February 1941 (age\u00a084)Uruburetama, Cear\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Lolita",
                "Greta",
                "Augusta Terzi",
                "Erica",
                "Helena",
                "Giulia Bonanni",
                "Flora Danieli",
                "Alice Cespi",
                "Loredana Davoli",
                "Walpurga",
                "Manuela Aranda",
                "",
                "Wilma Walsh",
                "H\u00e9l\u00e8ne",
                "Mrs. D'Arc",
                "",
                "Margherita",
                "Julia Yancheva",
                "",
                "M\u00e3e Ana",
                "Eleonora",
                "Mirta Valenti",
                "Olga"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1968\u20132020"
        },
        "Fl\u00e1via Alessandra": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-06-07)",
            "born_place": "7 June 1974 (age\u00a050)Arraial do Cabo, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Top Model",
                "Mico Preto",
                "Sonho Meu",
                "P\u00e1tria Minha",
                "Hist\u00f3ria de Amor",
                "A Indomada",
                "Meu Bem Querer",
                "Aquarela do Brasil",
                "Herself",
                "Porto dos Milagres",
                "O Beijo do Vampiro",
                "Da Cor do Pecado",
                "Catarina",
                "",
                "Branca Flor",
                "Diana/Silvana",
                "Alma G\u00eamea",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "",
                "Camila",
                "Duas Caras",
                "Casos e Acasos",
                "Solange da Concei\u00e7\u00e3o",
                "Caras & Bocas",
                "Ti Ti Ti",
                "Morde & Assopra",
                "Salve Jorge",
                "Al\u00e9m do Horizonte",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Salve-se Quem Puder",
                "Fam\u00edlia \u00e9 Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Fl\u00e1vio Galv\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1949-07-30)",
            "born_place": "July 30, 1949 (age\u00a075)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1970\u2013present"
        },
        "Fl\u00e1vio Migliaccio": {
            "aged_of_death": "85",
            "born_date": "(1934-08-26)",
            "born_place": "26 August 1934S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2020-05-04",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio Bonito, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1958\u20132019"
        },
        "Francisca Queiroz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-09-04)",
            "born_place": "September 4, 1979 (age\u00a045) Campinas, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Maias",
                "Bia",
                "Marisol",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas",
                "Metamorphoses",
                "Carla",
                "A Diarista",
                "Minha Nada Mole Vida",
                "Alexandra",
                "A Lei e o Crime",
                "Poder Paralelo",
                "M\u00e1scaras",
                "Pecado Mortal",
                "Plano Alto",
                "Milagres de Jesus",
                "Os Dez Mandamentos",
                "G\u00eanesis"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Francisco Cuoco": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1933-11-29)",
            "born_place": "29 November 1933 (age\u00a091)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2020 - Salve-se Quem Puder .... Himself (special participation)",
                "2018 - Segundo Sol .... Nestor Maranh\u00e3o",
                "2018 - Pega Pega .... Mr. Chico (special participation)",
                "2016 - Sol Nascente .... Gaetano De Angeli",
                "2015 - I Love Parais\u00f3polis .... Evaristo Mateus Salsete, Sr. (special participation)",
                "2014 - Boogie Oogie .... Vicente Santos",
                "2014 - A Grande Fam\u00edlia .... Oduvaldo Carrara (1 episode)",
                "2014 - Amor \u00e0 Vida ....Rub\u00e3o Carvalho (special participation)",
                "2012 - A Vida da Gente .... Mariano Vila\u00e7a (special participation)",
                "2011 - O Astro .... Ferragus",
                "2010 - Passione .... Olavo da Silva",
                "2010 - A Princesa e o Vagabundo .... Germain",
                "2008 - Neg\u00f3cio da China.... Evandro Fontanera",
                "2008 - Dicas de Um Sedutor....Geraldo",
                "2008 - Dan\u00e7a dos Famosos (reality show - Doming\u00e3o do Faust\u00e3o)",
                "2008 - Duas Caras .... Ele mesmo (participa\u00e7\u00e3o especial)",
                "2007 - Casos e Acasos .... Feldman / Edgar",
                "2007 - Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1 .... Dr. Pauleta (epis\u00f3dio \"Galinha que come pedra\")",
                "2007 - Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes .... Augusto (terceira fase)",
                "2006 - Cobras e Lagartos .... Omar Pasquim (Vicentino Pereira)",
                "2005 - Am\u00e9rica .... Z\u00e9 Higino (Jos\u00e9 da Silva Higino)",
                "2004 - Da Cor do Pecado .... Pai Gaud\u00eancio",
                "2003 - Como Educar Seus Pais (especial)",
                "2003 - Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas .... pai de Juca Tigre (participa\u00e7\u00e3o)",
                "2002 - A Grande Fam\u00edlia .... Oduvaldo Carrara (pai de Agostinho)",
                "2001 - O Clone .... padre Matiolli",
                "2001 - As Filhas da M\u00e3e .... Fausto Cavalcante",
                "2001 - Sai de Baixo .... Lindovando Batista (participa\u00e7\u00e3o)",
                "1998 - Dona Flor e Seus Dois Maridos .... Garcia",
                "1998 - Pecado Capital .... Salviano Lisboa",
                "1997 - A Justiceira (seriado) .... pai de Diana",
                "1997 - Malha\u00e7\u00e3o .... Orestes",
                "1996 - Quem \u00c9 Voc\u00ea? .... Nelson Maldonado",
                "1995 - A Pr\u00f3xima V\u00edtima - H\u00e9lio Ribeiro",
                "1994 - Tropicaliente .... Gaspar Velasquez",
                "1992 - Deus Nos Acuda .... Otto Bismark",
                "1990 - Lua Cheia de Amor .... Diego Miranda / Esteban Garcia",
                "1989 - O Salvador da P\u00e1tria .... Severo Toledo Blanco",
                "1987 - O Outro .... Paulo Della Santa / Denizard de Matos",
                "1983 - Eu Prometo .... Lucas Cantomaia",
                "1982 - S\u00e9timo Sentido .... Ti\u00e3o Bento",
                "1981 - Obrigado Doutor (seriado) .... Rodrigo Junqueira",
                "1979 - Os Gigantes .... Chico (Francisco Rubi\u00e3o)",
                "1979 - Feij\u00e3o Maravilha .... delegado (special participation)",
                "1977 - O Astro .... Herculano Quintanilha",
                "1976 - Duas Vidas .... Victor Amadeu",
                "1976 - Saramandaia .... Tiradentes (special participation)",
                "1975 - Pecado Capital .... Carl\u00e3o (Jos\u00e9 Carlos Moreno)",
                "1975 - Cuca Legal .... M\u00e1rio Barroso",
                "1973 - O Semideus .... Alex Garcia",
                "1972 - Selva de Pedra .... Cristiano Vilhena",
                "1971 - O Cafona .... Gilberto Athayde",
                "1970 - Assim na Terra como no C\u00e9u .... V\u00edtor Mariano",
                "1969 - Sangue do Meu Sangue .... Carlos e L\u00facio",
                "1968 - Legi\u00e3o dos Esquecidos .... Felipe",
                "1966 - Reden\u00e7\u00e3o .... dr. Fernando Silveira",
                "1966 - Almas de Pedra .... Felipe",
                "1965 - Ren\u00fancia .... Miguel",
                "1965 - O Pecado de Cada Um .... Daniel",
                "1965 - Os Quatro Filhos .... Lu\u00eds",
                "1964 - Banzo .... M\u00e1rio",
                "1964 - Marcados pelo Amor .... Victor"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1957\u2013present"
        },
        "Francisco Dantas": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Fran\u00e7oise Forton": {
            "aged_of_death": "64",
            "born_date": "(1957-07-08)",
            "born_place": "8 July 1957Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2022-01-16",
            "filmography": [
                "A \u00daltima Valsa",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Fogo sobre Terra",
                "Cuca Legal",
                "Marisa",
                "Est\u00fapido Cupido",
                "Sabor de Mel",
                "Gina",
                "Beb\u00ea a Bordo",
                "Tieta",
                "Meu Bem, Meu Mal",
                "O Portador",
                "Perigosas Peruas",
                "O Mapa da Mina",
                "Gilda Fontana",
                "Quatro por Quatro",
                "Explode Cora\u00e7\u00e3o",
                "Anjo de Mim",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Margarida Saboya Trajano (Meg)",
                "Labirinto",
                "Uga-Uga",
                "O Clone",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Kubanacan",
                "Seus Olhos",
                "Os Ricos Tamb\u00e9m Choram",
                "Cidad\u00e3o Brasileiro",
                "Luz do Sol",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Promessas de Amor",
                "Ribeir\u00e3o do Tempo",
                "Maria Estela Silva (Estelinha)",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "As Canalhas",
                "Marisinha Bengston de Castro",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "Participant",
                "Prata da Casa",
                "Em\u00edlia Macedo[14]"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1965\u20131977, 1983\u20132021"
        },
        "F\u00e1bio Assun\u00e7\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-08-10)",
            "born_place": "10 August 1971 (age\u00a053)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Meu Bem, Meu Mal",
                "Vamp",
                "De Corpo e Alma",
                "Sonho Meu",
                "P\u00e1tria Minha",
                "Voc\u00ea Decide",
                "O Rei do Gado",
                "A Com\u00e9dia da Vida Privada",
                "For\u00e7a de um Desejo",
                "Os Maias",
                "Cora\u00e7\u00e3o de Estudante",
                "Celebridade",
                "Casseta & Planeta, Urgente",
                "Mad Maria",
                "Bel\u00edssima",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Neg\u00f3cio da China",
                "Dalva e Herivelto - Uma Can\u00e7\u00e3o de Amor",
                "Tapas & Beijos",
                "Ti Ti Ti",
                "As Brasileiras",
                "Totalmente Demais",
                "Mania de Voc\u00ea",
                "Garota do Momento"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "F\u00e1bio Audi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-12-09)",
            "born_place": "December 9, 1987 (age\u00a037)Itapira, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "I Don't Want to Go Back Alone",
                "The Way He Looks",
                "Love Snaps",
                "Febre"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "F\u00e1bio J\u00fanior": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-11-21)",
            "born_place": "November 21, 1953 (age\u00a071)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "F\u00e1bio Lago": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-03-13)",
            "born_place": "13 March 1970 (age\u00a054)Ilh\u00e9us, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2001: 3 Hist\u00f3rias da Bahia as Roupinol \"Roupi\"",
                "2002: Nada S\u00e9rio",
                "2002: O Condom\u00ednio",
                "2002: Uma Estrela para Ioi\u00f4",
                "2003: The Middle of the World as Negui\u00e7a",
                "2004: The Other Side of the Street as Alex",
                "2003: No Elevador",
                "2005: A \u00daltima do Amigo da On\u00e7a",
                "2005: Noel - O Poeta da Vila as Ademar Cas\u00e9",
                "2005: Trabalho Noturno",
                "2007: A Grande Fam\u00edlia as Mangua\u00e7a",
                "2007: Elite Squad as Claudio Mendes de Lima (Baiano)",
                "2007: City of Men as Cear\u00e1",
                "2010: Malu de Bicicleta as Marido",
                "2011: Assalto ao Banco Central as Caetano",
                "2012: Xingu as Bamburra",
                "2012: Totalmente Inocentes as Nervoso",
                "2013: Nelson Ningu\u00e9m as Pai do Nelson",
                "2014: Irm\u00e3 Dulce as Neco",
                "2015: Opera\u00e7\u00f5es Especiais as Moacir",
                "2017: Entre Irm\u00e3s as Orelha",
                "2017: Dona Flor e Seus Dois Maridos as Giovani",
                "2019: Vai que Cola 2: O Come\u00e7o as Tiziu",
                "2024: Nosso Lar 2: Os Mensageiros"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u2013present"
        },
        "F\u00e1bio Porchat": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-07-01)",
            "born_place": "July 1, 1983 (age\u00a041)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Podia Ser Pior",
                "Teste de Elenco",
                "Totalmente Inocentes",
                "Vai que D\u00e1 Certo",
                "O Concurso",
                "Meu Passado Me Condena",
                "Frozen",
                "Frozen Fever",
                "Entre Abelhas",
                "Meu Passado Me Condena 2",
                "Vai que D\u00e1 Certo 2",
                "Contrato Vital\u00edcio",
                "The Angry Birds Movie",
                "Sausage Party",
                "Olaf's Frozen Adventure",
                "The Last Hangover",
                "Frozen 2",
                "Mallus",
                "O Palestrante",
                "Juliano [7]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Gabi Lopes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1994-07-23)",
            "born_place": "July 23, 1994 (age\u00a030)S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Hebe Camargo Talk Show",
                "Disparada",
                "Patrulha Nick",
                "Nickers",
                "Entre Teens",
                "Julie e os Fantasmas",
                "Segredos M\u00e9dicos",
                "Na Mira do Crime",
                "Pri",
                "Casos de Ocorr\u00eancia",
                "Saideira"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2003\u2013present (actress)"
        },
        "Gabriel Braga Nunes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-02-07)",
            "born_place": "February 7, 1972 (age\u00a053)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Raz\u00e3o de Viver",
                "Por Amor e \u00d3dio",
                "Olavinho Jord\u00e3o Ferraz",
                "Terra Nostra",
                "Uga-Uga",
                "Estrela-Guia",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Victor Vict\u00f3rio",
                "Zorra Total",
                "Victor",
                "Senhora do Destino",
                "Paulo Rodrigues Nunes Filho",
                "",
                "Linha Direta Justi\u00e7a",
                "Cobra S\u00e9rgio",
                "Fernando Rodrigues de Seixas",
                "Cidad\u00e3o Brasileiro",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Os Mutantes - Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Poder Paralelo",
                "As Cariocas",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Amor Eterno Amor",
                "O Canto da Sereia",
                "Teacher Arist\u00f3bulo Camargo",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Babilonia",
                "Alem\u00e3o - Os Dois Lados do Complexo",
                "Duque de Ega",
                "Novo Mundo",
                "Augusto Mendes"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Gabriel Leone": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-07-21)",
            "born_place": "21 July 1993 (age\u00a031)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "Gabriel Wainer": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Gabriela Alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-01-01)",
            "born_place": "1 January 1972 (age\u00a053)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Candoca",
                "Tenda dos Milagres",
                "O Pagador de Promessas",
                "Despedida de Solteiro",
                "Jacqueline",
                "Mulheres de Areia",
                "Tropicaliente",
                "Tocaia Grande",
                "Salsa e Merengue",
                "Estrela de Fogo",
                "Vidas Cruzadas",
                "Marisol",
                "Linha Direta",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Amor e Revolu\u00e7\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Gabriela Duarte": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-04-15)",
            "born_place": "15 April 1974 (age\u00a050)Campinas, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Col\u00f4nia Cec\u00edlia",
                "Ol\u00edvia Kundera",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "A Vida Como Ela \u00c9",
                "Por Amor",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Luiza",
                "Brava Gente",
                "Justine",
                "Kubanacan",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Am\u00e9rica",
                "Sete Pecados",
                "Dicas de um Sedutor",
                "Carol",
                "Acampamento de F\u00e9rias",
                "Herself[36]",
                "Passione",
                "\u00c9 Pai, \u00c9 Pedra",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Various characters[37]",
                "Amor Ver\u00edssimo",
                "A Lei do Amor",
                "Orgulho e Paix\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1983\u2013present"
        },
        "Gabriela Medvedovski": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1992-06-29)",
            "born_place": "June 29, 1992 (age\u00a032)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o: Viva a Diferen\u00e7a",
                "As Five [7]",
                "Nos Tempos do Imperador"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2017\u2013present"
        },
        "Geraldo Del Rey": {
            "aged_of_death": "62",
            "born_date": "(1930-10-29)",
            "born_place": "29 October 1930Ilh\u00e9us, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": "1993-04-25",
            "filmography": [
                "Somos Dois",
                "Reden\u00e7\u00e3o",
                "Bahia de Todos os Santos",
                "A Grande Feira",
                "O Pagador de Promessas",
                "Tocaia no Asfalto",
                "Sol Sobre a Lama",
                "Lampi\u00e3o, O Rei do Canga\u00e7o",
                "Black God, White Devil",
                "Menino de Engenho",
                "Entre Amor e O Canga\u00e7o",
                "Mudar de Vida",
                "Cristo de Lama",
                "O Santo Milagroso",
                "O Vigilante em Miss\u00e3o Secreta",
                "Bebel, Garota Propaganda",
                "Um U\u00edsque Antes, Um Cigarro Depois",
                "Anjos e Dem\u00f4nios",
                "Ana Terra",
                "Um Homem Tem Que Ser Morto",
                "A Carne",
                "N\u00fapcias Vermelhas",
                "A Idade da Terra",
                "Asa Branca: Um Sonho Brasileiro",
                "Garota Dourada",
                "Os Her\u00f3is Trapalh\u00f5es: Uma Aventura na Selva",
                "Ded\u00e9 Mamata"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1950 \u2013 1992"
        },
        "Geraldo Hauers Alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Gero Camilo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-12-18)",
            "born_place": "(age\u00a054)Conjunto Esperan\u00e7a, Fortaleza, Brazil[a][2]",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Ghilherme Lobo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1995-02-08)",
            "born_place": "8 February 1995 (age\u00a030)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "I Don't Want to Go Back Alone",
                "O Perfil de Jonas Aquino",
                "The Way He Looks",
                "Bia (2.0)[7]",
                "Divaldo: O Filme"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "Gianfrancesco Guarnieri": {
            "aged_of_death": "71",
            "born_date": "(1934-08-06)",
            "born_place": "August 6, 1934Milan, Italy",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Grande Momento",
                "The Hour and Turn of Augusto Matraga",
                "A Muralha",
                "Mulheres de Areia",
                "O Jogo da Vida",
                "As Tr\u00eas Mortes de Solano",
                "Di\u00e1rio da Prov\u00edncia",
                "Curumim",
                "Gaijin: Roads to Freedom",
                "Asa Branca: Um Sonho Brasileiro",
                "They Don't Wear Black Tie",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Por Incr\u00edvel Que Pare\u00e7a",
                "Que Rei Sou Eu?",
                "Beijo 2348/72",
                "Rainha da Sucata",
                "Mundo da Lua",
                "O Quatrilho",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Contos de Lygia",
                "Esperan\u00e7a",
                "Bel\u00edssima"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Gianne Albertoni": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-07-05)",
            "born_place": "5 July 1981 (age\u00a043)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Gilda de Abreu": {
            "aged_of_death": "74",
            "born_date": "(1904-09-23)",
            "born_place": "23 September 1904Paris, France",
            "date_of_death": "1979-06-04",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1933\u20131979"
        },
        "Giovanna Antonelli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-03-18)",
            "born_place": "18 March 1976 (age\u00a048)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Bossa Nova",
                "Avassaladoras",
                "Maria, M\u00e3e do Filho de Deus",
                "Sinbad: Legend of the Seven Seas",
                "A Cartomante",
                "Caixa Dois",
                "Por Amor",
                "Budapeste",
                "The Heartbreaker",
                "Chico Xavier",
                "S.O.S. Mulheres ao Mar[58]",
                "S.O.S. Mulheres ao Mar 2[59]",
                "The Boss Baby",
                "Elemental"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Giovanna Ewbank": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-09-14)",
            "born_place": "14 September 1986 (age\u00a038)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "A Favorita",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Acampamento de F\u00e9rias 3",
                "O Dentista Mascarado",
                "Joia Rara",
                "Babil\u00f4nia",
                "Totalmente Demais"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present"
        },
        "Gisele B\u00fcndchen": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-07-20)",
            "born_place": "20 July 1980 (age\u00a044)Horizontina, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Taxi",
                "The Devil Wears Prada",
                "Cora\u00e7\u00e3o Vagabundo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Giselle Iti\u00e9": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-10-03)",
            "born_place": "October 3, 1981 (age\u00a043)Mexico City, Mexico",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Maias",
                "B\u00e1rbara",
                "Esperan\u00e7a",
                "Carga Pesada",
                "Belinda",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Oi, Mundo Afora",
                "Amparo",
                "Avassaladoras",
                "Dalila Palhares",
                "Nome de C\u00f3digo: Sintra",
                "Sabine Levy",
                "Herself",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Manuela",
                "Guadalupe",
                "Bela, a Feia",
                "Inferno: The Making of The Expendables",
                "M\u00e1scaras",
                "Sab\u00f4",
                "Hoje em Dia",
                "Milagres de Jesus",
                "Kheyla",
                "Zipporah",
                "Belaventura",
                "Homens?"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Giulia Benite": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2008-06-14)",
            "born_place": "14 June 2008 (age\u00a016)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Segunda Chamada",
                "Turma da M\u00f4nica - A S\u00e9rie",
                "Mal Me Quer"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2019\u2013present"
        },
        "Giulia Gam": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-12-28)",
            "born_place": "28 December 1966 (age\u00a058)Perugia, Umbria, Italy",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1987 - Mandala.... Jocasta (Young)",
                "1988 - O Primo Bas\u00edlio.... Lu\u00edsa",
                "1989 - Que Rei Sou Eu?.... Aline",
                "1991 - Vamp.... Lucia",
                "1992 - Procura-se",
                "1992 - Voc\u00ea Decide, La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "1993 - Caso Especial, O Alienista",
                "1993 - Caso Especial, Luc\u00edola",
                "1993 - Caso Especial, Lisbela e o Prisioneiro",
                "1993 - Retrato de Mulher, Era Uma Vez .... Leila",
                "1993 - Fera Ferida.... Linda In\u00eas",
                "1995 - A Com\u00e9dia da Vida Privada, Casados x Solteiros.... Ana",
                "1995 - A Com\u00e9dia da Vida Privada, Sexo na Cabe\u00e7a.... Camila",
                "1996 - A Com\u00e9dia da Vida Privada, Como Destruir Seu Casamento",
                "1996 - A Com\u00e9dia da Vida Privada, Drama",
                "1996 - A Vida como Ela \u00c9...",
                "1998 - Dona Flor e Seus Dois Maridos.... Dona Flor",
                "1999 - Voc\u00ea Decide, Numa e Ninfa",
                "2000 - Brava Gente",
                "2001 - Os Normais, Fa\u00e7a o seu Pedido.... Clara",
                "2001 - A Padroeira.... Antonieta",
                "2002 - A Grande Fam\u00edlia, Os Bo\u00e7ais.... Jaqueline",
                "2002 - Os Normais, Desconfian\u00e7as Normais.... Ta\u00eds",
                "2003 - Mulheres Apaixonadas.... Helo\u00edsa Morais",
                "2004 - Celebridade.... Herself",
                "2004 - A Diarista, Quem vai ficar com Marinete?.... Nanci",
                "2005 - A Diarista, \u00c9 fria, Marinete!.... Rogelma",
                "2005 - A Hist\u00f3ria de Rosa",
                "2005 - Bang Bang.... Vegas Locomotiv / Moll Flanders",
                "2007 - Eterna Magia.... Regina Ferreira / Shirleyd / Raimunda Ferreira",
                "2008 - A Favorita.... Diva Palhares / Rosana Costa / Kato / Miranda",
                "2009 - For\u00e7a-Tarefa, Temporada de Ca\u00e7a.... Cl\u00e1udia",
                "2009 - Aline.... Sofia",
                "2010 - Ti Ti Ti.... Bruna Soares Sampaio",
                "2011 - Chico Xavier .... Rita",
                "2011 - A Grande Fam\u00edlia, A Rep\u00fablica do Salto Alto.... Estela",
                "2011 - A Grande Fam\u00edlia, A Noite Perfeita.... Estela",
                "2012 - As Brasileiras.... Soraya",
                "2012 - Amor Eterno Amor.... Laura Belize",
                "2012 - Guerra dos Sexos.... Gisele",
                "2013 - Sangue Bom.... B\u00e1rbara Ellen (Concei\u00e7\u00e3o da Silva)",
                "2014 - Boogie Oogie .... Carlota Veiga Azevedo Braga"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1987\u2013present"
        },
        "Giullia Buscacio": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1997-01-21)",
            "born_place": "21 January 1997 (age\u00a028)Funchal, Madeira, Portugal",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Lei e o Crime",
                "Nosso Querido Trapalh\u00e3o",
                "Aquele Beijo",
                "Balacobaco",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "Velho Chico",
                "Novo Mundo",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Renascer"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "Glauce Rocha": {
            "aged_of_death": "40",
            "born_date": "(1930-08-16)",
            "born_place": "16 August 1930Campo Grande, Brazil",
            "date_of_death": "1971-08-12",
            "filmography": [
                "Aviso aos Navegantes",
                "Aventura no Rio",
                "\u2014",
                "Rua sem Sol",
                "Rio, 100 Degrees F.",
                "O Noivo da Girafa",
                "Traficantes do Crime",
                "Helena",
                "Belinha",
                "Mulheres e Milh\u00f5es",
                "Cinco Vezes Favela",
                "Prostitute",
                "Widow",
                "Pureza",
                "Marafa",
                "O Beijo",
                "Engra\u00e7adinha depois dos Trinta",
                "Woman",
                "Entranced Earth",
                "Na Mira do Assassino",
                "Tempo de Viol\u00eancia",
                "\u2014",
                "A Navalha na Carne",
                "\u2014",
                "Gl\u00f3ria",
                "Um Homem sem Import\u00e2ncia",
                "Jardim de Guerra"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1950-1971"
        },
        "Gl\u00f3ria Menezes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1934-10-19)",
            "born_place": "19 October 1934 (age\u00a090)Pelotas, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1959\u20132020"
        },
        "Gl\u00f3ria Pires": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-08-23)",
            "born_place": "23 August 1963 (age\u00a061)[1]Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "\u00cdndia, a Filha do Sol",
                "Memoirs of Prison",
                "Besame Mucho",
                "The Long Haul",
                "O Quatrilho",
                "O Guarani",
                "Pequeno Dicion\u00e1rio Amoroso",
                "A Partilha",
                "If I Were You",
                "Primo Bas\u00edlio",
                "Se Eu Fosse Voc\u00ea 2",
                "\u00c9 Proibido Fumar",
                "Lula, Son of Brazil",
                "Reaching for the Moon",
                "Irm\u00e3 Dulce",
                "Linda de Morrer",
                "Pequeno Dicion\u00e1rio Amoroso 2",
                "Nise: The Heart of Madness",
                "Mise en Sc\u00e8ne: a Artesania do Artista",
                "A Suspeita",
                "Desapega!",
                "Vov\u00f3 Ninja"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1968\u2013present"
        },
        "Grande Otelo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Graziella Moretto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-05-15)",
            "born_place": "15 May 1972 (age\u00a052)Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u201320082014\u20132017"
        },
        "Graziella Schmitt": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-05-26)",
            "born_place": "May 26, 1981 (age\u00a043)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Xuxa Park",
                "Sandy & Junior",
                "TV Globinho",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Por Toda Minha Vida",
                "A Favorita",
                "Malha\u00e7\u00e3o ID",
                "Amor e Revolu\u00e7\u00e3o",
                "Belmonte"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Grazielli Massafera": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-06-28)",
            "born_place": "28 June 1982 (age\u00a042)Jacarezinho, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Big Brother Brasil 5",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Desejo Proibido",
                "Casos e Acasos",
                "L\u00edvia Noronha[5]",
                "As Cariocas",
                "Deodora Madureira Niemann / N. Anne[7]",
                "Passione",
                "Lucena Zambelli[9]",
                "Flor do Caribe",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "Rose Happy Hour [12]",
                "Verdades Secretas",
                "Herself[15]",
                "A Lei do Amor",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Bom Sucesso",
                "Travessia",
                "BBB: O Document\u00e1rio",
                "Ana Jacinta de S\u00e3o Jos\u00e9 \"Dona Beja\""
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Greg\u00f3rio Duvivier": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-04-11)",
            "born_place": "11 April 1986 (age\u00a038)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Sistema",
                "Mandrake",
                "Cilada",
                "Mateus, o Balconista",
                "Casos e Acasos",
                "A Lei e o Crime",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Os Buchas",
                "Junto & Misturado",
                "Vendemos Cadeiras",
                "As Brasileiras",
                "O Fant\u00e1stico Mundo de Greg\u00f3rio",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Greg News com Greg\u00f3rio Duvivier"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Guilherme Berenguer": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-09-20)",
            "born_place": "September 20, 1980 (age\u00a044)Recife, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2003\u20132014"
        },
        "Guilherme Fontes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1967-01-08)",
            "born_place": "January 8, 1967 (age\u00a058)Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1986 - A Cor do Seu Destino .... Paulo[1]",
                "1987 - Um Trem para as Estrelas ... Vinicius",
                "1988 - Ded\u00e9 Mamata .... Ded\u00e9",
                "2007 - Primo Bas\u00edlio .... Sebasti\u00e3o",
                "2015 - Chat\u00f4, o Rei do Brasil - TV Presenter",
                "2021- O Sil\u00eancio da Chuva - Ricardo Carvalho",
                "2021 - Lulli - Dr. C\u00e9sar Andrade",
                "As a cinema director",
                "2015 - Chat\u00f4, o Rei do Brasil[2]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1985\u2013present"
        },
        "Guilherme Karan": {
            "aged_of_death": "58",
            "born_date": "(1957-10-08)",
            "born_place": "8 October 1957Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2016-07-07",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1978\u20132005"
        },
        "Guilherme Leme": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1961-09-29)",
            "born_place": "29 September 1961 (age\u00a063)Len\u00e7\u00f3is Paulista, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Bambol\u00ea",
                "O Primo Bas\u00edlio",
                "Ricardo Ant\u00f4nio Barbirotto (Rico)",
                "Que Rei Sou Eu?",
                "Himself",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Adrian",
                "Vamp",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Gabriel Fernandes (Angel)",
                "Agenor Pinheiro (Gino)",
                "Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito",
                "Quim",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Juca",
                "Ca\u00e7a Talentos",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Celso",
                "Por Amor",
                "Zack",
                "Hor\u00e1cio Meireles",
                "Terra Nostra",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Floribella",
                "Chamas da Vida",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "A Terra Prometida"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Guilherme Seta": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2002-12-17)",
            "born_place": "17 December 2002 (age\u00a022)[1]S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Boca[19]",
                "Thom\u00e1s Tristonho[20]",
                "Carrossel: O Filme[21]",
                "Carrossel 2: o Sumi\u00e7o de Maria Joaquina",
                "#PartiuFama[22]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Guilherme Weber": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-05-06)",
            "born_place": "May 6, 1972 (age\u00a052)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993-present"
        },
        "Guilherme Winter": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-08-28)",
            "born_place": "August 28, 1979 (age\u00a045)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cobras & Lagartos",
                "Para\u00edso",
                "Ti Ti Ti",
                "Cheias de Charme",
                "Encantadoras",
                "Manual Pr\u00e1tico da Melhor Idade",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Jesus",
                "Top\u00edssima",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Tapas & Beijos",
                "As Brasileiras",
                "Jos\u00e9 do Egito",
                "Azul Marinho Preto e Branco (curta-metragem)",
                "The Ten Commandments: The Movie",
                "Desear\u00e1s al hombre de tu hermana"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Gustavo Goulart": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-09-26)",
            "born_place": "September 26, 1989 (age\u00a035)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Her\u00f3i do G",
                "Tales of the Serengeti",
                "Fantastic",
                "Tropical Paradise",
                "The Restaurateurs",
                "Young Hearts",
                "Whose Line Is It Anyway? (Brazilian Version)[4]",
                "Festival De Curitiba (Infomercial)",
                "Date Me",
                "The High School",
                "Powerade: 2014 FIFA World Cup (Worldwide Commercial)",
                "The Real Acting (Infomercial)",
                "Surviving the Serengeti (TV Documentary)",
                "Unboxing Coca-Cola (International Commercial)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Guta Stresser": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-09-28)",
            "born_place": "28 September 1972 (age\u00a052)Curitiba, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Amorteamo",
                "Mister Brau",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras",
                "Dan\u00e7a dos Famosos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "G\u00e9sio Amadeu": {
            "aged_of_death": "73",
            "born_date": "(1947-06-14)",
            "born_place": "14 June 1947Santos Dumont, Brazil",
            "date_of_death": "2020-08-05",
            "filmography": [
                "A Moreninha",
                "Longo Caminho da Morte",
                "They Don't Wear Black Tie",
                "O M\u00e9dium",
                "Chiquititas",
                "As Vidas de Maria",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Velho Chico",
                "Bugados"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Hanna Romanazzi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1996-04-04)",
            "born_place": "4 April 1996 (age\u00a028)[1]Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Favorita",
                "Ger@l.com",
                "Beauty's Daughter",
                "O Astro",
                "Malha\u00e7\u00e3o Casa Cheia",
                "Alto Astral",
                "Babil\u00f4nia",
                "Liga\u00e7\u00f5es Perigosas",
                "Gironda",
                "A Divis\u00e3o",
                "A Divis\u00e3o: O Filme",
                "Reality Z",
                "Vai na F\u00e9"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Helber Rangel": {
            "aged_of_death": "58",
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1973\u20131987"
        },
        "Helen Ganzarolli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-09-29)",
            "born_place": "29 September 1979 (age\u00a045)Presidente Venceslau, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sabad\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Helena Fernandes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1967-10-19)",
            "born_place": "19 October 1967 (age\u00a057)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Quatro por Quatro",
                "Quem \u00c9 Voc\u00ea?",
                "Silvana Karloff",
                "Labirinto",
                "For\u00e7a de um Desejo",
                "Belinha",
                "Vila Madalena",
                "Mirthes",
                "Dr. T\u00e2nia",
                "Roda da Vida",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Chiquinha",
                "Kubanacan",
                "Raquel Febermann",
                "A Diarista",
                "K\u00e1tia",
                "A Diarista",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Beleza Pura",
                "Marlene",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Separa\u00e7\u00e3o?!",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Luiza Fraga",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Guerra dos Sexos",
                "Vera",
                "Lana Ferreto",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Rota de Fuga",
                "Mari\u00f3n Alencastro Bourbon",
                "Bom Sucesso"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1985\u2013present"
        },
        "Helena Ignez": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1942-05-23)",
            "born_place": "May 23, 1942 (age\u00a082)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O P\u00e1tio",
                "A Grande Feira",
                "O Assalto ao Trem Pagador",
                "O Grito da Terra",
                "O Padre e a Mo\u00e7a",
                "Cara a Cara",
                "O Bandido da Luz Vermelha",
                "",
                "Esposa do Doutor",
                "A Mulher de Todos[4]",
                "Aeromo\u00e7a",
                "Sem Essa, Aranha[4]",
                "Daughter",
                "Empregada[5]",
                "S\u00f4nia Silk",
                "Isabel",
                "",
                "Um Intruso no Para\u00edso",
                "Carnaval na Lama[4]",
                "Nem Tudo \u00c9 Verdade[4]",
                "Perfume de Gard\u00eania",
                "",
                "Perigo Negro[4]",
                "S\u00e3o Jer\u00f4nimo",
                "O Signo do Caos[4]",
                "Jurando que Viu a Periquita",
                "M\u00e3e de \u00cdsis[7]",
                "A Bela P...",
                "Cab\u00edria",
                "Hotel Atl\u00e2ntico",
                "Jetlag",
                "",
                "Desculpa, Dona Madama",
                "Paix\u00e3o e Virtude",
                "Xavier",
                "Ral\u00e9",
                "Antes do Fim",
                "A Mo\u00e7a do Calend\u00e1rio",
                "Tragam-me a Cabe\u00e7a de Carmen M."
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Helena Ranaldi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-05-24)",
            "born_place": "May 24, 1966 (age\u00a058)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Hist\u00f3ria de Ana Raio e Z\u00e9 Trov\u00e3o",
                "Amaz\u00f4nia",
                "Despedida de Solteiro",
                "Caso Especial",
                "Ana",
                "Malena Maia",
                "Voc\u00ea Decide",
                "M\u00e9rcia Arruda Franco / Suzana Sales",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Larissa",
                "Fant\u00e1stico",
                "Joana",
                "Mulher",
                "Andando nas Nuvens",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "Presen\u00e7a de Anita",
                "Cora\u00e7\u00e3o de Estudante",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Yara Steiner",
                "Carga Pesada",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "A Favorita",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Fina Estampa",
                "Em Fam\u00edlia",
                "As Canalhas",
                "O Mecanismo",
                "J\u00falia Machado[7]",
                "Carcereiros"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Helo\u00edsa Helena": {
            "aged_of_death": "81",
            "born_date": "(1917-10-28)",
            "born_place": "October 28, 1917Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Helo\u00edsa Jorge": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-07-01)",
            "born_place": "1 July 1984 (age\u00a040)Chitato, Lunda Norte, Angola",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Gabriela",
                "Jikulumessu",
                "Liberdade, Liberdade",
                "A Lei do Amor",
                "Sob Press\u00e3o",
                "A Dona do Peda\u00e7o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "Helo\u00edsa P\u00e9riss\u00e9": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-08-09)",
            "born_place": "9 August 1966 (age\u00a058)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1994 - Incidente em Antares - Marfissa",
                "1994 - Escolinha do Professor Raimundo - Tati / Soledade (1994-1995)",
                "1995 - Voc\u00ea Decide - C\u00edntia",
                "1996 - Chico Total - Various roles",
                "1999 - Zorra Total - Malu",
                "2000 - Brava Gente - Dirce",
                "2000 - Os Normais - K\u00e1tia",
                "2002 - Fant\u00e1stico - Tati",
                "2003 - Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o - Belinha (2003-2007)",
                "2008 - Fant\u00e1stico - Lol\u00f4",
                "2009 - Cama de Gato - Ta\u00eds",
                "2010 - Os Caras de Pau - Tati",
                "2010 - O Rel\u00f3gio da Aventura - Regina / L\u00edvia",
                "2011 - Cordel Encantado - Neuza",
                "2012 - Dercy de Verdade - Dercy Gon\u00e7alves (young)[2]",
                "2012 - Avenida Brasil - Monalisa Barbosa[3]",
                "2013 - Junto & Misturado - Helo\u00edsa",
                "2014 - Segunda Dama - Marali/Analu",
                "2014 - Boogie Oogie - Beatriz",
                "2016 - A Lei do Amor - Mileide",
                "2022 - The Masked Singer Brasil - Coxinha[4]",
                "2023 - Dan\u00e7a dos Famosos - Contestant"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u2013present"
        },
        "Henri Castelli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-02-10)",
            "born_place": "10 February 1978 (age\u00a047)S\u00e3o Bernardo do Campo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Lobato",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Esplendor",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Breno",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Pedro Rodrigues",
                "Celebridade",
                "Como uma Onda",
                "Bang Bang",
                "Pedro Assun\u00e7\u00e3o",
                "Cobras & Lagartos",
                "Casos e Acasos",
                "Pedr\u00e3o",
                "Caras & Bocas",
                "Na Forma da Lei",
                "Araguaia",
                "Felipe Cerqueira",
                "Acampamento de F\u00e9rias 3",
                "R\u00f4mulo Vieira",
                "Flor do Caribe",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "Sol Nascente",
                "Tempo de Amar"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Henriette Morineau": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "29 November 1908",
            "born_place": "Niort, France",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Henrique Pires": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Henry Zaga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-04-30)",
            "born_place": "30 April 1993 (age\u00a031)Bras\u00edlia, Federal District, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "XOXO",
                "MDMA",
                "Barrett Newman",
                "Brendan",
                "The New Mutants",
                "Beyond the Universe",
                "The Ministry of Ungentlemanly Warfare",
                "Warfare"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2015\u2013present"
        },
        "Herval Rossano": {
            "aged_of_death": "72",
            "born_date": "(1935-04-23)",
            "born_place": "April 23, 1935Campos dos Goytacazes, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1952: Luzes nas sombras",
                "1952: Destino",
                "1953: O homem dos papagaios",
                "1953: O craque - Dr. M\u00e1rio",
                "1953: Balan\u00e7a mas n\u00e3o cai",
                "1954: A sogra",
                "1959: Maria 38 - Henrique",
                "1959: Titio n\u00e3o \u00e9 sopa - Paulo",
                "1959: Eu sou o tal",
                "1959: Dona Xepa",
                "1959: Tr\u00e1gica mentira",
                "1960: A Vi\u00fava Valentina - M\u00e1rio",
                "1961: Samba em Bras\u00edlia - Valdo",
                "1962: Assassinato em Copacabana - Germano",
                "1962: Quiero morir en carnaval",
                "1962: Tr\u00eas colegas de batina - Aloisio",
                "1963: Sonhando com Milh\u00f5es - Gerv\u00e1sio",
                "1963: Quero essa mulher assim mesmo",
                "1965: No tempo dos bravos",
                "1975: O casal - Doctor",
                "1975: Amantes, amanh\u00e3 se houver sol"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Hugo Carvana": {
            "aged_of_death": "77",
            "born_date": "(1937-06-04)",
            "born_place": "4 June 1937Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2014-10-04",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1954\u20132014"
        },
        "Humberto Carr\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1991-08-28)",
            "born_place": "28 August 1991 (age\u00a033)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Bambulu\u00e1",
                "Al\u00f4, V\u00eddeo Escola",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Bang Bang",
                "Augusto",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Por Toda Minha Vida",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Ti Ti Ti",
                "Aquele Beijo",
                "Dercy de Verdade",
                "Elano Fragoso[36]",
                "Sangue Bom",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "Pausa pro Caf\u00e9",
                "A Lei do Amor",
                "Sob Press\u00e3o",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Rota 66 - A Pol\u00edcia que Mata",
                "Todas as Flores",
                "Jessie & Colombo",
                "Henfil",
                "Renascer",
                "Vale Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Humberto Martins": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1961-04-14)",
            "born_place": "14 April 1961 (age\u00a063)Nova Igua\u00e7u, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Sexo dos Anjos",
                "Rainha da Sucata",
                "Barriga de Aluguel",
                "Tereza Batista",
                "Iago",
                "Mulheres de Areia",
                "A Madona de Cedro",
                "Quatro por Quatro",
                "Vira Lata",
                "Corpo Dourado",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Uga-Uga",
                "O Quinto dos Infernos",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "O Clone",
                "Kubanacan",
                "Am\u00e9rica",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Beleza Pura",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Lara com Z",
                "O Astro",
                "As Brasileiras",
                "Gabriela",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Totalmente Demais",
                "Ver\u00e3o 90",
                "Travessia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Ida Gomes": {
            "aged_of_death": "85",
            "born_date": "(1923-09-25)",
            "born_place": "September 25, 1923Kra\u015bnik, Poland",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1944\u20132009"
        },
        "Igor Jansen": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2004-04-15)",
            "born_place": "15 April 2004 (age\u00a020)Fortaleza, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "As Aventuras de Poliana",
                "Al\u00e9m do Filtro Brasil",
                "Jo\u00e3o Barros da Silva / Bento Goulart Vasconcelos",
                "Poliana Mo\u00e7a",
                "No Rancho Fundo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2016\u2013present"
        },
        "Igor Rickli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-12-14)",
            "born_place": "14 December 1983 (age\u00a041)Ponta Grossa, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Vida Alheia[4]",
                "Flor do Caribe",
                "Alto Astral",
                "A Terra Prometida",
                "O Rico e L\u00e1zaro",
                "Apocalipse",
                "G\u00eanesis",
                "Time and the Wind[5]",
                "Hair[7]",
                "Judy Garland - O Fim do Arco-\u00cdris",
                "\u00c9 O Amor"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "Ilka Soares": {
            "aged_of_death": "89",
            "born_date": "(1932-06-21)",
            "born_place": "21 June 1932Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2022-06-18",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1949\u20132013"
        },
        "Ilya S\u00e3o Paulo": {
            "aged_of_death": "59",
            "born_date": "13 September 1963",
            "born_place": "(1963-09-13)Feira de Santana, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Imara Reis": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1948-02-14)",
            "born_place": "February 14, 1948 (age\u00a076)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Segundo Homem",
                "Fica Mais Escuro Antes do Amanhecer",
                "Magal e os Formigas",
                "Amanh\u00e3 Nunca Mais",
                "Eunice",
                "",
                "Bodas de Papel",
                "Mariana",
                "Onde Andar\u00e1 L\u00facia Veiga?",
                "Dona Ant\u00f4nia",
                "Impar Par",
                "O Sequestro",
                "Minha vida em suas m\u00e3os",
                "A Hora M\u00e1gica",
                "O Guarani",
                "",
                "A Resigna\u00e7\u00e3o",
                "A Voz do Morto",
                "Manobra Radical",
                "",
                "O Grande Mentecapto",
                "",
                "Romance",
                "Neuza",
                "Helena",
                "",
                "Vera",
                "Lili Van/Carmen/Sabrina",
                "Filme Dem\u00eancia",
                "Helena",
                "Sonho Sem Fim",
                "Doce Del\u00edrio",
                "Sabrina",
                "Retrato de uma mulher sem pudor",
                "P.S. Post Scriptum",
                "Inquieta\u00e7\u00f5es de uma Mulher Casada",
                "S\u00edlvia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1969\u2013present"
        },
        "Inez Viegas": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Inezita Barroso": {
            "aged_of_death": "90",
            "born_date": "(1925-03-04)",
            "born_place": "March 4, 1925S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1991 \u2013 Ensaio",
                "2007 \u2013 Viola Minha Viola",
                "2010 \u2013 Inezita Barroso \u2013 Roda Viva",
                "2013 \u2013 Cabocla eu Sou",
                "2013 \u2013 Inezita Barroso \u2013 Trajet\u00f3ria",
                "2014 \u2013 Inezita Barroso \u2013 Voz e Viola"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1951\u20132015"
        },
        "Ingra Liberato": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-09-21)",
            "born_place": "September 21, 1966 (age\u00a058)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Pacto de Sangue",
                "Tonha (young)",
                "Model at Covery's parades",
                "Pantanal",
                "Teox\u00edope",
                "Ana Raio",
                "Quatro por Quatro",
                "Decad\u00eancia",
                "Voc\u00ea Decide",
                "A Indomada",
                "Louca Paix\u00e3o",
                "O Clone",
                "Segredo",
                "Essas Mulheres",
                "Os Mutantes - Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Parada 90",
                "Fora do Ar",
                "A Vida da Gente",
                "Celina Fortunato Corr\u00eaa[5]",
                "Oxig\u00eanio",
                "Kalanga: Cidade das Bicicletas",
                "Perrengue",
                "Segundo Sol",
                "Chuteira Preta",
                "G\u00eanesis"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ingrid Guimar\u00e3es": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-07-05)",
            "born_place": "July 5, 1972 (age\u00a052)Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1993 - Mulheres de Areia .... Jurema",
                "1996 - Chico Total .... Reporter",
                "1997 - Por Amor .... Tereza",
                "1999 - Voc\u00ea Decide, O Pr\u00edncipe da Feira",
                "1999 - Voc\u00ea Decide, Meu Passado Condena",
                "1999 - Voc\u00ea Decide, O Dilema de Rosane",
                "2001 - Sai de Baixo, Um Louro Chamado Desejo .... Zildete",
                "2001 - Os Normais, Cair na Rotina \u00e9 Normal .... Denise",
                "2001 - Escolinha do Professor Raimundo .... Leandra Borges",
                "2003 - Kubanacan .... Rosita",
                "2003 - Zorra Total .... Leandra Borges",
                "2003 - Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o .... Pit (2003\u20132007)",
                "2007 - Mulheres Poss\u00edveis .... Presenter (2007-2009)",
                "2008 - Casos e Acasos, O Encontro, O Ass\u00e9dio e O Convite .... Camila",
                "2008 - Casos e Acasos, O Encontro, o Homem Ideal e a Estr\u00e9ia .... Nina",
                "2008 - Fant\u00e1stico .... Leandra Borges",
                "2009 - Caras & Bocas .... Simone",
                "2010 - Fant\u00e1stico .... Herself",
                "2010 - Os Caras de Pau .... Tati",
                "2010 - Batendo Ponto (Pilot) .... Val (Valqu\u00edria)",
                "2011 - Batendo Ponto .... Val (Valqu\u00edria)",
                "2011 - Macho Man .... Hel\u00f4 Fragoso Fraga[2][3]",
                "2011 - Aventuras do Didi .... Herself",
                "2012 - A Grande Fam\u00edlia, O Pai do Serginho .... Lili Pessanha",
                "2012 - 220 Volts, Fama",
                "2013 - Sangue Bom .... Tina Le\u00e3o[4][5]",
                "2013 - Sai de Baixo, Quem Casa Quer Caco .... Henriqueta do Rego Amado",
                "2017 - Novo Mundo .... Elvira Matamouros",
                "2019 - Bom Sucesso .... Silvana Nolasco",
                "2022 - Nos Tempos do Imperador .... Elvira Matamouros[6]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Iracema de Alencar": {
            "aged_of_death": "77",
            "born_date": "(1900-04-19)",
            "born_place": "19 April 1900Triunfo, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": "1978-03-17",
            "filmography": [
                "O Pica-pau Amarelo",
                "Salve-se Quem Puder - Rally da Juventude",
                "Rua Descal\u00e7a",
                "In the Family",
                "Brasil Ano 2000",
                "The Girl from Ipanema",
                "Garota Enxuta",
                "Toda A Vida em Quinze Minutos",
                "Amor \u00e9 Amor",
                "Iracema"
            ],
            "place_of_death": "Petropolis, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1917\u20131973 (film)"
        },
        "Irandhir Santos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-08-22)",
            "born_place": "22 August 1978 (age\u00a046)Barreiros, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cinema, Aspirins and Vultures",
                "Baixio das Bestas",
                "Blue Eyes",
                "I Travel Because I Have to, I Come Back Because I Love You",
                "The Assailant",
                "Elite Squad: The Enemy Within",
                "A Febre do Rato",
                "Neighboring Sounds",
                "Tatuagem",
                "Absence",
                "Aquarius",
                "Carnival is Over"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Irene Ravache": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1944-08-06)",
            "born_place": "6 August 1944 (age\u00a080)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2005 - Depois Daquele Baile .... D\u00f3ris",
                "2002 - Viva Sapato! .... Isolda",
                "2001 - Amores Poss\u00edveis",
                "1999 - At\u00e9 que a Vida Nos Separe",
                "1997 - Ed Mort",
                "1989 - Que Bom Te Ver Viva",
                "1978 - Doramundo",
                "1978 - Curumim",
                "1975 - Li\u00e7\u00e3o de Amor .... L\u00e1ura",
                "1974 - O Supermanso",
                "1972 - Gera\u00e7\u00e3o em Fuga"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1961\u2013present"
        },
        "Irving S\u00e3o Paulo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Noiva da Cidade (1978)",
                "Muito Prazer (1979) as Leleu",
                "Luz del Fuego (1982)",
                "Final Feliz (1982-1983, TV Series) as Rafael",
                "Champagne (1983-1984, TV Series) as Z\u00e9 Rodolfo",
                "Beb\u00ea a Bordo (1988-1989, TV Series) as Bad Cat",
                "Assim na Tela Como no C\u00e9u (1990) as Esp\u00edrito Santo",
                "A Hist\u00f3ria de Ana Raio e Z\u00e9 Trov\u00e3o (1990-1991, TV Series) as Minho",
                "Perigosas Peruas (1992, TV Series) as Johan",
                "Mulheres de Areia (1993, TV Series) as Z\u00e9 Lu\u00eds",
                "A Viagem (1994, TV Series) as Jos\u00e9 Carlos Barbosa (Zeca)",
                "Voc\u00ea Decide (1995-1998, TV Series) as Valdecir",
                "Torre de Babel (1998-1999, TV Series) as Gilberto (uncredited)",
                "A Muralha (2000, TV Mini-Series)",
                "Cascalho (2004)",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o (2004, TV Mini-Series) as Geraldo Ferraz",
                "O Veneno da Madrugada (2005) as Ruy Guerra (final film role)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Isaac Bardavid": {
            "aged_of_death": "90",
            "born_date": "(1931-02-13)",
            "born_place": "13 February 1931Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2022-02-01",
            "filmography": [
                "Carcereiros",
                "Dois Irm\u00e3os",
                "Al\u00e9m do Horizonte",
                "Salve Jorge",
                "Rei Davi",
                "S.O.S. Emerg\u00eancia",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Casos e Acasos",
                "Eterna Magia",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Mandrake",
                "Chocolate com Pimenta",
                "A Padroeira",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "O Cravo e a Rosa",
                "A Viagem",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Malu Mulher",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "C\u00e1ssio",
                "O Astro",
                "Locomotivas",
                "Escrava Isaura",
                "Fogo sobre Terra",
                "Selva de Pedra",
                "Irm\u00e3os Coragem"
            ],
            "place_of_death": "Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1948\u20132022"
        },
        "Isabel Fillardis": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-08-03)",
            "born_place": "August 3, 1973 (age\u00a051)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Renascer",
                "P\u00e1tria Minha",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Globo Ci\u00eancia",
                "O Fim do Mundo",
                "A Indomada",
                "Mari",
                "Corpo Dourado",
                "Edith",
                "Margareth",
                "Luzia",
                "Garotas do Programa",
                "A Padroeira",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "A Lua Me Disse",
                "Linha Direta",
                "Sete Pecados",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Dra. M\u00f4nica Ramos",
                "Amor Eterno Amor",
                "Dancing Brasil",
                "G\u00eanesis",
                "The Masked Singer Brasil"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Isabela Garcia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1967-06-11)",
            "born_place": "11 June 1967 (age\u00a057)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Caso Especial",
                "O Semideus",
                "Roque Santeiro",
                "Vejo a Lua no C\u00e9u",
                "Despedida de Casado",
                "Isadora",
                "Caso Especial",
                "Tinker Bell",
                "Pai Her\u00f3i",
                "\u00c1gua Viva",
                "O Amor \u00c9 Nosso",
                "Caso Verdade",
                "Corpo a Corpo",
                "De Quina pra Lua",
                "Anos Dourados",
                "Ana Maria D'\u00c1vila",
                "Globo de Ouro",
                "Beb\u00ea a Bordo",
                "O Sexo dos Anjos",
                "Lua Cheia de Amor",
                "Perigosas Peruas",
                "Sonho Meu",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "Herself",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Various characters",
                "O Amor Est\u00e1 no Ar",
                "Labirinto",
                "Andando nas Nuvens",
                "Brava Gente",
                "Yeda",
                "Estrela-Guia",
                "Mrs. Merenguita",
                "Celebridade",
                "A Diarista",
                "",
                "JK",
                "Norma Souza e Silva",
                "Michelly",
                "Socorro",
                "Maria Rita",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Dicas de Um Sedutor",
                "Let\u00edcia",
                "Cama de Gato",
                "As Cariocas",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Lado a Lado",
                "Malha\u00e7\u00e3o Casa Cheia",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Rosinha",
                "O S\u00e9timo Guardi\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1971\u2013present"
        },
        "Isabela Souza": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1998-01-13)",
            "born_place": "January 13, 1998 (age\u00a027)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Juacas",
                "Bia",
                "Vi\u00f1a del Mar International Song Festival",
                "Bia: Un mundo al rev\u00e9s",
                "A Caverna Encantada",
                "Amor da Minha Vida",
                "Uma Garota Comum"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2014\u2013present"
        },
        "Isabella Santoni": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1995-05-06)",
            "born_place": "6 May 1995 (age\u00a029)Nil\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "As Canalhas",
                "Malha\u00e7\u00e3o Sonhos",
                "Liga\u00e7\u00f5es Perigosas",
                "A Lei do Amor",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "Dom",
                "A Divis\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2013\u2013present"
        },
        "Isabella Scherer": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1996-02-17)",
            "born_place": "February 17, 1996 (age\u00a029)Florian\u00f3polis, Santa Catarina, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Fam\u00edlia Imperial",
                "Experimentos Extraordin\u00e1rios",
                "Que Talento!",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Psi",
                "Young Paloma",
                "MasterChef Brasil"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "Isabelle Drummond": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1994-04-12)",
            "born_place": "12 April 1994 (age\u00a030)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "Linha Direta",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "A Hist\u00f3ria de Rosa",
                "Eterna Magia",
                "A Favorita",
                "Super Chefinhos",
                "Caras & Bocas",
                "Cordel Encantado",
                "Cheias de Charme",
                "Sangue Bom",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "Sete Vidas[47]",
                "A Lei do Amor",
                "Novo Mundo[48]",
                "Ver\u00e3o 90",
                "As Crian\u00e7as Que Amamos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Isadora Ribeiro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1965-06-13)",
            "born_place": "June 13, 1965 (age\u00a059)",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2010 Uma Rosa com Amor - Roberta Vermont (novela sbt).",
                "2007 Donas de Casa Desesperadas - Vera Marques (s\u00e9rie - Rede TV!)",
                "2001 As Filhas da M\u00e3e - Madalena",
                "2000 Uga-Uga - Special feature",
                "1998 Torre de Babel - Vilma Toledo",
                "1997 O Amor Est\u00e1 no Ar - Carmencita Soterro",
                "1995 Explode Cora\u00e7\u00e3o - Oda\u00edsa",
                "1995 Decad\u00eancia (miniss\u00e9rie)",
                "1994 P\u00e1tria Minha - Cilene Miranda",
                "1994 A Madona de Cedro - Neusa (miniss\u00e9rie)",
                "1993 Fera Ferida - Dna.  Marqueza(participa\u00e7\u00e3o  especial)",
                "1993 Mulheres de Areia - Vera Soares de Azevedo",
                "1992 Pedra sobre Pedra - Suzana",
                "1990 Brasileiras e Brasileiros - Tereza de Ogum (SBT)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ivete Sangalo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-05-27)",
            "born_place": "27 May 1972 (age\u00a052)Juazeiro, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sim\u00e3o, o Fantasma Trapalh\u00e3o",
                "Xuxa G\u00eameas",
                "Ivete Stellar e a Pedra da Luz",
                "Planes",
                "Smurfs: The Lost Village",
                "Planeta Xuxa",
                "Brava Gente",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Esta\u00e7\u00e3o Globo",
                "Herself",
                "Para\u00edso Tropical",
                "As Brasileiras",
                "Maria Machad\u00e3o[21]",
                "Superstar",
                "The Voice Kids",
                "The Masked Singer Brasil"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Ivo M\u00fcller": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2005 Outra Mem\u00f3ria",
                "2012 Tabu[1]",
                "2012 Dictionary, short film [2]",
                "2014 Lascados",
                "2014  O Tempo Que Leva, short film",
                "2015 California",
                "2015 O Diabo Mora Aqui",
                "2015 My Hindu Friend",
                "2017 The Artificial Humors, short film [3]",
                "2017 La Muerte de Marga Maier[4]",
                "2019 Hebe: A Estrela do Brasil",
                "2019 Cine Marrocos",
                "2020 Skull: The Mask",
                "2020 The Orphan, short",
                "2021 Bia Plus One",
                "2022 Proof Sheet",
                "2024 Barba Ensopada de Sangue"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Jackeline Petkovic": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-10-10)",
            "born_place": "10 October 1980 (age\u00a044)S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Jacqueline Laurence": {
            "aged_of_death": "91",
            "born_date": "(1932-10-10)",
            "born_place": "10 October 1932Marseille, France",
            "date_of_death": "2024-06-17",
            "filmography": [
                "Uma Rosa com Amor",
                "Dancin' Days",
                "\u00c1gua Viva",
                "Alzira",
                "S\u00e9timo Sentido",
                "Guerra dos Sexos",
                "Marquesa de Santos",
                "Ant\u00f4nio Maria",
                "Tudo em Cima",
                "Cambalacho",
                "Dona Beija",
                "Bambol\u00ea",
                "Grupo Escolacho",
                "Top Model",
                "Brasileiras e Brasileiros",
                "Delegacia de Mulheres",
                "O Dono do Mundo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Confiss\u00f5es de Adolescente",
                "Incidente em Antares",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Salsa e Merengue",
                "Sai de Baixo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Mulher",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Da Cor do Pecado",
                "Senhora do Destino",
                "A Lua Me Disse",
                "Cobras & Lagartos",
                "Desejo Proibido",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "\u00c1gua na Boca",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Ribeir\u00e3o do Tempo",
                "Aquele Beijo",
                "Now Generation",
                "Babil\u00f4nia",
                "Salve-se Quem Puder"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Jade Picon": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2001-09-24)",
            "born_place": "24 September 2001 (age\u00a023)[1]S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Big Brother Brasil",
                "Chiara Guerra [6]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "Jandira Martini": {
            "aged_of_death": "78",
            "born_date": "(1945-06-10)",
            "born_place": "10 June 1945Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2024-01-29",
            "filmography": [
                "1983 \u2013 Bra\u00e7o de Ferro",
                "1987 \u2013 Sassaricando \u2013 Teodora Abdalla",
                "1990 \u2013 A Hist\u00f3ria de Ana Raio e Z\u00e9 Trov\u00e3o \u2013 Vit\u00f3ria Imperial",
                "1991 \u2013 O Fantasma da \u00d3pera \u2013 Marion Leik Fitzgerald",
                "1994 \u2013 \u00c9ramos Seis \u2013 Dona Genu",
                "1995 \u2013 Sangue do Meu Sangue \u2013 Rebeca",
                "1996 \u2013 Brava Gente \u2013 Augusta Messinari",
                "2001 \u2013 Os Maias \u2013 Eug\u00eania Silveira",
                "2001 \u2013 O Clone \u2013 Zoraide",
                "2003 \u2013 A Casa das Sete Mulheres \u2013 Dona Ant\u00f4nia",
                "2004 \u2013 A Diarista \u2013 Dilma (episode: Aquele com os Loucos)",
                "2005 \u2013 Am\u00e9rica \u2013 Odal\u00e9ia de Oliveira",
                "2007 \u2013 Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes \u2013 Donana",
                "2007 \u2013 Desejo Proibido \u2013 Dona Guar\u00e1",
                "2009 \u2013 Caminho das \u00cdndias \u2013 Puja",
                "2010 \u2013 Escrito nas Estrelas \u2013 Gildete (Madame Gilda)",
                "2011 \u2013 Morde & Assopra \u2013 Salom\u00e9 de Souza",
                "2012 \u2013 Salve Jorge \u2013 Farid"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo",
            "years_of_active": null
        },
        "Jardel Filho": {
            "aged_of_death": "54",
            "born_date": "(1928-07-24)",
            "born_place": "24 July 1928S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "1983-02-19",
            "filmography": [
                "Pra L\u00e1 de Boa",
                "Domin\u00f3 Negro",
                "Toda a Vida em Quinze Minutos",
                "Santa de Um Louco",
                "Floradas na Serra",
                "Paix\u00e3o Tempestuosa",
                "Sonho de Outono",
                "Leonora of the Seven Seas",
                "Three Loves in Rio",
                "Moral em Concordata",
                "Cidade Amea\u00e7ada",
                "Plaza Huincul (Pozo Uno)",
                "Searching for Monica",
                "The Female: Seventy Times Seven",
                "Carnival of Crime",
                "Esse Rio Que Eu Amo",
                "Paper Boats",
                "Racconto",
                "Cr\u00f4nica da Cidade Amada",
                "22-2000 Cidade Aberta",
                "Para\u00edba, Vida e Morte de um Bandido",
                "Entranced Earth",
                "Arrast\u00e3o",
                "O Homem Que Comprou o Mundo",
                "As Tr\u00eas Mulheres de Casanova",
                "Antes, o Ver\u00e3o",
                "Sete Homens Vivos ou Mortos",
                "Macuna\u00edma",
                "Os Devassos",
                "A Vi\u00fava Virgem",
                "Roleta Russa",
                "O Bofe",
                "Tercer Mundo",
                "O Bem-Amado",
                "Tangarela, a Tanga de Cristal",
                "A Menor Violentada",
                "Batalha dos Guararapes",
                "O Bom Burgu\u00eas",
                "Pixote",
                "Rio Babil\u00f4nia",
                "O Segredo da M\u00famia",
                "Sol de Ver\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1949\u20131982"
        },
        "Jayme Matarazzo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-11-20)",
            "born_place": "November 20, 1985 (age\u00a039)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Maysa: Quando Fala o Cora\u00e7\u00e3o",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Cordel Encantado",
                "Cheias de Charme",
                "Sangue Bom",
                "Didi e o Segredo dos Anjos",
                "Sete Vidas",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Pro Dia Nascer Feliz",
                "Fern\u00e3o Coelho de Abreu Moniz",
                "Fam\u00edlia \u00e9 Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009-present"
        },
        "Jean Paulo Campos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2003-04-13)",
            "born_place": "April 13, 2003 (age\u00a021)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Carrossel \u2013 O Filme",
                "Carrossel 2: O Sumi\u00e7o de Maria Joaquina",
                "Exterminadores do Al\u00e9m Contra a Loira do Banheiro",
                "Barraco de Fam\u00edlia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Jece Valad\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1959 - Tr\u00e1gica Mentira - (TV Tupi)",
                "1964 - O Desconhecido",
                "1965 - 22-2000 Cidade Aberta",
                "1970 - Pigmali\u00e3o 70",
                "1972 - Tempo de viver (1972)",
                "1979 - Os Trapalh\u00f5es",
                "1984 - Transas e Caretas",
                "1986 - Anos Dourados",
                "1988 - Olho por Olho",
                "1990 - Pantanal",
                "1991 - O Fantasma da \u00d3pera",
                "1991 - O Dono do Mundo",
                "1993 - Contos de Ver\u00e3o",
                "1994 - Memorial de Maria Moura",
                "1996 - A vida como ela \u00e9",
                "2000, 1994, 1992 - Voc\u00ea decide",
                "2005 - Bang Bang",
                "2006 - Cidad\u00e3o Brasileiro",
                "2006 - Filhos do Carnaval"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Jessica C\u00f3res": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-10-19)",
            "born_place": "19 October 1990 (age\u00a034)Mag\u00e9, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Verdades Secretas",
                "Pa\u00eds Irm\u00e3o",
                "Mister Brau",
                "O Tempo N\u00e3o Para",
                "The Stripper",
                "Brasil Imperial",
                "El Presidente",
                "Invisible City",
                "El Presidente",
                "Fuzu\u00ea",
                "Bi\u00f4nicos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2015\u2013present"
        },
        "Jesu\u00edta Barbosa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1991-06-26)",
            "born_place": "26 June 1991 (age\u00a033)Salgueiro, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Amores Roubados",
                "Navalhada",
                "Alain[7][8]",
                "Sete Vidas",
                "Liga\u00e7\u00f5es Perigosas",
                "Vicente Menezes[11]",
                "Davi[12]",
                "Cristiano[13]",
                "Onde Nascem os Fortes",
                "Feras",
                "Jer\u00f4nimo Guerreiro (Roj\u00ea)",
                "Pantanal"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2008\u2013present"
        },
        "Joana Fomm": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1939-09-14)",
            "born_place": "September 14, 1939 (age\u00a085)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1964\u2013present"
        },
        "Joel Barcellos": {
            "aged_of_death": "81",
            "born_date": "(1936-11-27)",
            "born_place": "27 November 1936Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, Brazil",
            "date_of_death": "2018-11-10",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio das Ostras, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1955-1997"
        },
        "Joffre Soares": {
            "aged_of_death": "77",
            "born_date": "(1918-09-21)",
            "born_place": "21 September 1918Palmeira dos \u00cdndios, Brazil",
            "date_of_death": "1996-08-19",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1963\u20131996"
        },
        "John Herbert": {
            "aged_of_death": "81",
            "born_date": "(1929-05-17)",
            "born_place": "May 17, 1929S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1953\u20132009"
        },
        "Jonas Bloch": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1939-02-08)",
            "born_place": "(age\u00a086)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1958\u2013present"
        },
        "Jonatas Faro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-08-11)",
            "born_place": "August 11, 1987 (age\u00a037)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Chiquititas",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u",
                "Marisol",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Cheias de Charme",
                "O Dentista Mascarado",
                "Vai Que Cola",
                "Apocalipse"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Jonathan Haagensen": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Jorge D\u00f3ria": {
            "aged_of_death": "92",
            "born_date": "(1920-12-12)",
            "born_place": "12 December 1920Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2013-11-06",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1942-2005"
        },
        "Jorge Pontual": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1924-08-25)",
            "born_place": "August 25, 1924",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Jos\u00e9 Dumont": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1950-08-01)",
            "born_place": "August 1, 1950 (age\u00a074)Bel\u00e9m, Para\u00edba, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Jos\u00e9 Lewgoy": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": "(1920-11-16)",
            "born_place": "16 November 1920Veran\u00f3polis, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": "2003-02-10",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1949\u20132003"
        },
        "Jos\u00e9 Loreto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-05-27)",
            "born_place": "27 May 1984 (age\u00a040)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "A Turma do Didi",
                "Os Mutantes",
                "Lu\u00eds Carlos \"Mamute\"[5]",
                "For\u00e7a-Tarefa",
                "R\u00f3bson[7]",
                "Careca[8]",
                "Macho Man\u00a0[pt][9]",
                "Avenida Brasil",
                "Amor e Sexo",
                "Flor do Caribe",
                "Segunda Dama",
                "Pedro de Oliveira[14]",
                "N\u00e3o se Apega N\u00e3o",
                "Hilton[16]",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "Os Dias Eram Assim",
                "Filipe C\u00e9sar[19]",
                "Adalberto Cruz \"Bonit\u00e3o\"[20]",
                "Espelho da Vida",
                "Eurico Rocha J\u00fanior / J\u00fanior",
                "Carcereiros",
                "Pantanal",
                "Vai na F\u00e9",
                "The Masked Singer Brasil",
                "Marcelo Gouveia[25]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Jos\u00e9 Mayer": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1949-10-03)",
            "born_place": "3 October 1949 (age\u00a075)S\u00e3o Domingos do Prata (now Jaguara\u00e7u), Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Carga Pesada",
                "Reporter",
                "Doctor",
                "Caso Verdade",
                "Bandidos da Falange",
                "Ulisses da Silva",
                "Partido Alto",
                "A Gata Comeu",
                "Selva de Pedra",
                "Raul Galv\u00e3o",
                "O Pagador de Promessas",
                "Fernando Flores",
                "Tieta",
                "Meu Bem, Meu Mal",
                "De Corpo e Alma",
                "Agosto",
                "P\u00e1tria Minha",
                "Hist\u00f3ria de Amor",
                "A Vida Como Ela \u00c9...",
                "A Indomada",
                "Meu Bem Querer",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "Presen\u00e7a de Anita",
                "Esperan\u00e7a",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Senhora do Destino",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "A Favorita",
                "Viver a Vida",
                "Fina Estampa",
                "Saramandaia",
                "Imp\u00e9rio",
                "T\u00e1 no Ar: A TV na TV",
                "Sebasti\u00e3o \"Ti\u00e3o\" Bezerra"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1963\u20132017"
        },
        "Jos\u00e9 de Abreu": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1946-05-24)",
            "born_place": "24 May 1946 (age\u00a078)Santa Rita do Passa Quatro, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Avenida Brasil"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1967\u2013present"
        },
        "Jo\u00e3o Carlos Barroso": {
            "aged_of_death": "69",
            "born_date": "(1950-02-28)",
            "born_place": "28 February 1950Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2019-08-12",
            "filmography": [
                "O Pistoleiro",
                "Nos Tempos da Vaselina",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Zorra",
                "Sol Nascente"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1961\u20132019"
        },
        "Jo\u00e3o Vicente de Castro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-03-27)",
            "born_place": "March 27, 1983 (age\u00a041)Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2014: A Noite da Virada \u2013 Rica",
                "2016: Porta dos Fundos: Contrato Vital\u00edcio \u2013 Luciano",
                "2016: Sausage Party \u2013 Jos\u00e9 Tequila (voice only)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "Jo\u00e3o Vitti": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1967-10-30)",
            "born_place": "October 30, 1967 (age\u00a057)Piracicaba, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1983\u2013present"
        },
        "Juan Darth\u00e9s": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-10-28)",
            "born_place": "October 28, 1964 (age\u00a060)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1984\u20132018"
        },
        "Juca de Oliveira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1935-03-16)",
            "born_place": "16 March 1935 (age\u00a089)S\u00e3o Roque, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1967: Case of the Naves Brothers - Sebasti\u00e3o Naves",
                "1972: O Jogo da Vida e da Morte - Claudio",
                "1977: \u00c0 Flor da Pele - Marcelo",
                "1982: Perdida Em Sodoma - Siqueira",
                "1982: Deu Veado na Cabe\u00e7a",
                "1983: A Mulher, a Serpente e a Flor",
                "1999: Other Stories",
                "2001: Bufo & Spallanzani - Prof. Ceresso",
                "2004: Onde Anda Voc\u00ea - Fel\u00edcio Barreto",
                "2007: The Sign of the City - An\u00edbal",
                "2016: De Onde Eu Te Vejo - Afonso"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1951\u2013present"
        },
        "Julia Dalavia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1998-02-09)",
            "born_place": "9 February 1998 (age\u00a027)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Em Fam\u00edlia",
                "Boogie Oogie",
                "Velho Chico",
                "Mayara Lib\u00e9ria do Nascimento / Suzy[6]",
                "Os Dias Eram Assim",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "\u00d3rf\u00e3os da Terra"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Julia Konrad": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-08-06)",
            "born_place": "6 August 1990 (age\u00a034)Recife, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "Sete Vidas",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Seu Lugar no Mundo",
                "Rock Story",
                "(Des)Encontros",
                "Raimunda Leme",
                "1 Contra Todos",
                "Invisible City",
                "Dom\u00a0[pt]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2013\u2013present"
        },
        "Juliana Alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-05-03)",
            "born_place": "3 May 1982 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Big Brother Brasil 3",
                "Selma Cardoso de Almeida",
                "Mano a Mano",
                "Sheila",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Gislaine Ca\u00f3 dos Santos",
                "Casos e Acasos",
                "Domingas",
                "Josiane (Women Jerimum)",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "In\u00eas",
                "Brenda",
                "Ti Ti Ti",
                "As Brasileiras",
                "Mariana",
                "Dinha",
                "Babil\u00f4nia",
                "Salve-se Quem Puder",
                "Volta por Cima",
                "BBB: O Document\u00e1rio"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Juliana Baroni": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-04-18)",
            "born_place": "18 April 1978 (age\u00a046)Limeira, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2008: Lula, o filho do Brasil as Dona Marisa Let\u00edcia",
                "2006: Polar\u00f3ides Urbanas as Vanessa",
                "2002: Xuxa e os Duendes 2 - No Caminho das Fadas as Kin",
                "1991: Ga\u00facho Negro",
                "1990: Lua de Cristal",
                "1990: Sonho de Ver\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Juliana Carneiro da Cunha": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1949-01-19)",
            "born_place": "January 19, 1949 (age\u00a076)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1975-present"
        },
        "Juliana Didone": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-10-11)",
            "born_place": "October 11, 1984 (age\u00a040)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Juliana Knust": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-05-29)",
            "born_place": "29 May 1981 (age\u00a043)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Esplendor",
                "Amanda Flores (Amandinha)",
                "Desejos de Mulher",
                "Leila Costa Bastos",
                "Carga Pesada",
                "Piracema",
                "Sandra Mello Diniz Moutinho",
                "A Diarista",
                "Am\u00e9rica",
                "Cobras & Lagartos",
                "Duas Caras",
                "Casos e Acasos",
                "Vanessa Ludmila",
                "Patr\u00edcia",
                "A Turma do Didi",
                "A Vida Alheia",
                "Macho Man",
                "\u00darsula Veiga de Paula",
                "Zuleika",
                "Lado a Lado",
                "Marlene",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Seu Lugar no Mundo",
                "Belaventura",
                "Zoe Santero"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Juliana Lohmann": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-09-01)",
            "born_place": "September 1, 1989 (age\u00a035)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "O Beijo do Vampiro",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Teca (Teresa Cristina)",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "A Diarista",
                "Carla Rocha",
                "Mandrake",
                "Chamas da Vida",
                "Sans\u00e3o e Dalila",
                "D\u00e9bora Guimar\u00e3es de Oliveira",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Belmira[10]",
                "As Canalhas",
                "Neide (Neidinha)",
                "E A\u00ed... Comeu?"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Juliana Martins": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-03-03)",
            "born_place": "March 3, 1974 (age\u00a050)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1985\u2013present"
        },
        "Juliana Paes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-03-26)",
            "born_place": "26 March 1979 (age\u00a045)Rio Bonito, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "Brava Gente",
                "Karla",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Jacqueline Joy",
                "Marialva",
                "Am\u00e9rica",
                "Grace",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Vera L\u00facia",
                "Duas Caras",
                "Ma\u00edra Carvalho",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "O Astro",
                "Gabriela[7]",
                "Jana\u00edna",
                "Meu Pedacinho de Ch\u00e3o",
                "Totalmente Demais",
                "Dois Irm\u00e3os",
                "Fabiana Duarte Feitosa (Bibi)",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "Renascer",
                "Liana"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Juliana Paiva": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-03-28)",
            "born_place": "28 March 1993 (age\u00a031)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Viver a Vida",
                "Beth",
                "Ti Ti Ti",
                "Cheias de Charme",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Al\u00e9m do Horizonte",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Maria de F\u00e1tima dos Prazeres \"Fatinha\"",
                "Totalmente Demais",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "O Tempo N\u00e3o Para",
                "Salve-se Quem Puder",
                "Fam\u00edlia \u00e9 Tudo",
                "Filipa Vieira",
                "Anna Romanelli"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "Juliana Schalch": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-04-23)",
            "born_place": "April 23, 1985 (age\u00a039)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Morde & Assopra",
                "O Brado Retumbante",
                "O Neg\u00f3cio",
                "A Teia",
                "\"Sem Volta\"",
                "A Inf\u00e2ncia de Romeu e Julieta"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Juliana Silveira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-03-12)",
            "born_place": "March 12, 1980 (age\u00a044)Santos, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Julianne Trevisol": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-06-23)",
            "born_place": "23 June 1983 (age\u00a041)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Doming\u00e3o do Faust\u00e3o",
                "Os Normais",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Zorra Total",
                "Floribella",
                "Paix\u00f5es Proibidas",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Vidas em Jogo",
                "Balacobaco)",
                "Milagres de Jesus",
                "Totalmente Demais",
                "Super Chef Celebridade"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Juliano Cazarr\u00e9": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-09-24)",
            "born_place": "24 September 1980 (age\u00a044)Pelotas, Rio Grande do Sul, Brazil[1]",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Ant\u00f4nia",
                "Alice",
                "Som & F\u00faria",
                "For\u00e7a-Tarefa",
                "As Cariocas",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Tattoo artist",
                "Avenida Brasil",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "A Regra do Jogo",
                "Vade Retro",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Pantanal",
                "Fuzu\u00ea",
                "Volta por Cima"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Jussara Freire": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1951-02-08)",
            "born_place": "February 8, 1951 (age\u00a074)Campo Grande, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "J\u00e9ssika Alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1991-03-26)",
            "born_place": "26 March 1991 (age\u00a033)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "TV Globinho",
                "O Cupido",
                "Preamar",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Tempo de Amar"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "J\u00f4 Soares": {
            "aged_of_death": "84",
            "born_date": "(1938-01-16)",
            "born_place": "16 January 1938Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2022-08-05",
            "filmography": [
                "Fa\u00e7a Humor, N\u00e3o Fa\u00e7a Guerra",
                "Satiricom",
                "Planeta dos Homens",
                "Viva o Gordo",
                "J\u00f4 Soares Onze e Meia",
                "Veja o Gordo",
                "Programa do J\u00f4"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1954\u20132018"
        },
        "J\u00falia Almeida": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-01-05)",
            "born_place": "5 January 1983 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Felicidade",
                "Hist\u00f3ria de Amor",
                "Por Amor",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "Presen\u00e7a de Anita",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "JK",
                "Duas Caras",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Div\u00e3",
                "A Vida da Gente",
                "Tempo de Amar"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u20132012, 2018"
        },
        "J\u00falia Lemmertz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-03-18)",
            "born_place": "March 18, 1963 (age\u00a061)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2013present"
        },
        "J\u00falio Andrade": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-10-08)",
            "born_place": "8 October 1976 (age\u00a048)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Velinhas",
                "Quem?",
                "Toler\u00e2ncia",
                "Final - Trilogia do Amor Em 16mm - Parte 1",
                "Mopia",
                "The Man Who Copied",
                "Meu Tio Matou um Cara",
                "Sal de Prata",
                "Wood & Stock: Sexo, Or\u00e9gano e Rock'n'Roll",
                "Baptism of Blood",
                "C\u00e3o sem Dono",
                "3 Efes",
                "Mira",
                "Hotel Atl\u00e2ntico",
                "A Hora e a Vez de Augusto Matraga",
                "Gonzaga: de Pai pra Filho",
                "\u00c9den",
                "Bald Mountain",
                "The Pilgrim",
                "Obra",
                "Entre N\u00f3s",
                "Trash",
                "Road 47",
                "Entrando Numa Roubada",
                "Reza a Lenda",
                "Elis",
                "Redemoinho",
                "Sob Press\u00e3o",
                "Maresia",
                "Malasartes e o Duelo com a Morte",
                "Todas as Can\u00e7\u00f5es de Amor"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "J\u00falio Rocha": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-10-22)",
            "born_place": "October 22, 1979 (age\u00a045)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Louca Paix\u00e3o",
                "Porto dos Milagres",
                "A Diarista",
                "Bang Bang",
                "Paul\u00e3o",
                "Para\u00edso Tropical",
                "L\u00e9o (Leonardo)",
                "Dr. Pedro Gouveia",
                "JB (Jo\u00e3o Batista da Concei\u00e7\u00e3o)",
                "Epis\u00f3dio Especial",
                "Uesley",
                "",
                "Jackson Maia",
                "Geral.com",
                "Edgar Pereira",
                "Companhia das Manh\u00e3s",
                "Himself",
                "Fina Estampa",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 9",
                "P\u00e9 na Cova",
                "Jacques Sampaio"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Karin Hils": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-02-07)",
            "born_place": "7 February 1979 (age\u00a046)Paracambi, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Popstars",
                "Rouge: A Hist\u00f3ria",
                "Romeu e Julieta",
                "Floribella",
                "Aquele Beijo",
                "F\u00e1brica de Estrelas",
                "P\u00e9 na Cova",
                "Sexo e as Negas",
                "Carinha de Anjo",
                "Que Marravilha!",
                "Drag Me as a Queen",
                "The Chorus: Success, Here I Go",
                "A Inf\u00e2ncia de Romeu e Julieta",
                "Cantando em Fam\u00edlia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Karin Rodrigues": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-11-08)",
            "born_place": "8 November 1971 (age\u00a053)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Karina Bacchi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-10-08)",
            "born_place": "October 8, 1976 (age\u00a048)S\u00e3o Manuel, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Karina Perez": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-09-14)",
            "born_place": "September 14, 1970 (age\u00a054)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992-1998"
        },
        "Karine Teles": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-08-16)",
            "born_place": "16 August 1978 (age\u00a046)Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Madame Sat\u00e3",
                "Jaz Aqui jaz a Liberdade",
                "Vida de Balconista",
                "Riscado",
                "Feijoada Completa",
                "O Lobo Atr\u00e1s da Porta",
                "Quinze",
                "Que Horas Ela Volta?",
                "Aspirantes",
                "Fala Comigo",
                "Benzinho",
                "Bacurau"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Kate Hansen": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1992-06-09)",
            "born_place": "June 9, 1992 (age\u00a032)Burbank, California, U.S.",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Katiuscia Canoro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-12-04)",
            "born_place": "4 December 1978 (age\u00a046)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2012 - A Grande Fam\u00edlia - Kelly Aparecida",
                "2008-2012 - Zorra Total - Lady Kate / Kate L\u00facia",
                "2010 - Papai Noel Existe - Suelen"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Kayky Brito": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1988-10-06)",
            "born_place": "October 6, 1988 (age\u00a036)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1997\u2013present"
        },
        "Kaysar Dadour": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-07-09)",
            "born_place": "9 July 1989 (age\u00a035)Aleppo, Syria",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Big Brother Brasil 18",
                "\u00d3rf\u00e3os da Terra",
                "Contestant",
                "No Limite 5",
                "Cara e Coragem"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2019\u2013present"
        },
        "Kito Junqueira": {
            "aged_of_death": "71",
            "born_date": "(1948-05-15)",
            "born_place": "May 15, 1948S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Curitiba, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Klara Castanho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2000-10-06)",
            "born_place": "6 October 2000 (age\u00a024)Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mothern",
                "Revela\u00e7\u00e3o",
                "Viver a Vida",
                "Morde & Assopra",
                "Amor Eterno Amor",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Al\u00e9m do Tempo",
                "Popstar",
                "Mal Me Quer",
                "Good Morning, Ver\u00f4nica",
                "Back to 15",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Herself[18]",
                "Garota do Momento"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Klebber Toledo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-06-14)",
            "born_place": "14 June 1986 (age\u00a038)Bom Jesus dos Perd\u00f5es, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Caras & Bocas",
                "Morde & Assopra",
                "A Vida da Gente",
                "Lado a Lado",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 10",
                "Imp\u00e9rio",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "A F\u00f3rmula",
                "Cidade Proibida",
                "Ilha de Ferro",
                "Ver\u00e3o 90"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present"
        },
        "Konstantino Atan": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1999-07-14)",
            "born_place": "July 14, 1999 (age\u00a025)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Carrossel: O Filme",
                "Carrossel 2: O Sumi\u00e7o de Maria Joaquina[16][17]",
                "Os Par\u00e7as 2"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "K\u00e9fera Buchmann": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-01-25)",
            "born_place": "25 January 1993 (age\u00a032)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Big Hero 6",
                "Party guest",
                "\u00c9 Fada!",
                "O Amor de Catarina",
                "Gosto se Discute",
                "Eu Sou Mais Eu!",
                "Querido Dane-se"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "Lady Francisco": {
            "aged_of_death": "84",
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": " ",
            "years_of_active": null
        },
        "Laila Garin": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-02-17)",
            "born_place": "17 February 1978 (age\u00a047)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Clandestinos: o Sonho Come\u00e7ou",
                "For\u00e7a Tarefa",
                "Som Brasil",
                "Louco por Elas",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Babil\u00f4nia",
                "Santo Forte",
                "Rock Story",
                "Sob Press\u00e3o",
                "3%"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Laila Zaid": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-05-28)",
            "born_place": "28 May 1984 (age\u00a040)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Mandrake",
                "Jana\u00edna Paiva",
                "Bela, a Feia",
                "As Brasileiras",
                "Priscila Belize",
                "Al\u00e9m do Horizonte",
                "Terminadores",
                "Clarice[9]",
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "Amigo de Aluguel",
                "Todo Dia a Mesma Noite"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2003\u2013present"
        },
        "Lara Rodrigues": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-12-22)",
            "born_place": "22 December 1990 (age\u00a034)Juiz de Fora, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Clara e o Chuveiro do Tempo",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Eterna Magia",
                "Ger@l.com"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Larissa Maciel": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-10-31)",
            "born_place": "31 October 1977 (age\u00a047)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2000 - Descompassado Cora\u00e7\u00e3o - Lu\u00edsa",
                "2001 - Club",
                "2005 - A Ferro e Fogo - Tempo de Solid\u00e3o",
                "2007 - A Visita",
                "2009 - Maysa: Quando Fala o Cora\u00e7\u00e3o",
                "2010 - Passione",
                "2013 - Jos\u00e9 do Egito",
                "2015 - Os Dez Mandamentos",
                "2017 -  Belaventura",
                "2018 - Jesus"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996-present"
        },
        "Larissa Manoela": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2000-12-28)",
            "born_place": "28 December 2000 (age\u00a024)Guarapuava, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mothern",
                "Songs of Betrayal",
                "Lequinha",
                "Cora\u00e7\u00f5es Feridos",
                "Carrossel",
                "C\u00famplices de um Resgate",
                "TVZ",
                "Juror (Herself)",
                "Contestant (Herself)",
                "As Aventuras de Poliana",
                "Dra. Darci",
                "Al\u00e9m da Ilus\u00e3o",
                "Back to 15",
                "\u00cata Mundo Melhor!"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2012\u2013present"
        },
        "Larissa Queiroz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-08-24)",
            "born_place": "August 24, 1984 (age\u00a040)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1993 - Sonho Meu - Bruna",
                "1994 - Quatro por Quatro - Fab\u00edola",
                "1995 - Voc\u00ea Decide - (episode: \"O Motim\")",
                "1995 - Hist\u00f3ria de Amor - Larissa",
                "1997 - Por Amor - Juliana Fontes",
                "1999 - Chiquinha Gonzaga - Maria do Patroc\u00ednio Gonzaga do Amaral (child)",
                "1999 - Vila Madalena - Tamara",
                "2001 - Um Anjo Caiu do C\u00e9u - Luana",
                "2003 - Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas - Xica",
                "2004 - Senhora do Destino - Carolina (uncredited)",
                "2004 - Como uma Onda - Carol Lemos",
                "2007 - Para\u00edso Tropical - Rita",
                "2009 - Viver a Vida - Gilda (Gildinha)",
                "2011 - Insensato Cora\u00e7\u00e3o - Selma Macedo (Selminha)[2]",
                "2012 - Cheias de Charme - Elena"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Laura Cardoso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1927-09-13)",
            "born_place": "13 September 1927 (age\u00a097)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1964 - Imitando o Sol",
                "1964 - O Rei Pel\u00e9",
                "1965 - Quatro Brasileiros em Paris",
                "1969 - Corisco, O Diabo Loiro",
                "1976 - J\u00e1 N\u00e3o Se Faz Amor Como Antigamente",
                "1977 - Tiradentes, O M\u00e1rtir da Independ\u00eancia",
                "1979 - Gaivotas",
                "1980 - Ariella",
                "1982 - Um Casal de Tr\u00eas .... Shirley",
                "1987 - Quincas Borba",
                "1988 - Adult\u00e9rio (short film)",
                "1988 - Fera Radical",
                "1989 - Lua Cheia",
                "1990 - Rainha da Sucata .... Iolanda Maia",
                "1991 - Felicidade .... C\u00e2ndida Peixoto",
                "1993 - Mulheres de Areia .... Isaura",
                "1994 - A Viagem .... Dona Guiomar",
                "1995 - Irm\u00e3os Coragem .... Sinhana",
                "1995 - Terra Estrangeira .... Manuela",
                "1995 - Explode Cora\u00e7\u00e3o .... Soraya",
                "1996 - Salsa e Merengue .... Ruth Campos Queiroz",
                "1998 - Uma Aventura de Zico",
                "1998 - Meu Bem Querer .... Yeda Ferreira de Souza",
                "1999 - Vila Madalena .... \tDeolinda Xavier",
                "2000 - Atrav\u00e9s da janela .... Selma",
                "2001 - Copacabana .... Selma",
                "2001 - A Padroeira .... Silvana",
                "2002 - No Bar",
                "2002 - Morte",
                "2002 - Esperan\u00e7a",
                "2003 - Chocolate com Pimenta",
                "2004 - Como uma Onda",
                "2004 - Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o .... Madre Superiora",
                "2005 - Hoje \u00e9 dia de Maria .... Narrador",
                "2006 - Bel\u00edssima .... Woman (cameo)",
                "2006 - O Profeta .... Abigail",
                "2007 - Desejo Proibido .... Sebastiana (cameo)",
                "2007 - Duas Caras .... Alice (cameo)",
                "2008 - Ciranda de Pedra .... Pros\u00f3pia (cameo)",
                "2009 - India \u2013 A Love Story .... Laksmi Ananda",
                "2010 - Araguaia .... Mariquita",
                "2011 - A Grande Fam\u00edlia .... Gl\u00f3ria Rosa e Silva",
                "2012 - Gabriela .... Doroteia",
                "2013 - P\u00e9 na Cova",
                "2013 - Flor do Caribe",
                "2014 - Imp\u00e9rio",
                "2016 - Sol Nascente",
                "2017 - O Outro Lado do Para\u00edso",
                "2019 - A Dona do Peda\u00e7o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1952\u20132020"
        },
        "Laura Neiva": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-09-21)",
            "born_place": "September 21, 1993 (age\u00a031)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Adrift",
                "E A\u00ed... Comeu?",
                "Serra Pelada",
                "Rio, I Love You",
                "O Menino no Espelho",
                "Jonas",
                "TOC: Transtornada Obsessiva Compulsiva",
                "Maria Ant\u00f4nia: A Batalha dos Estudantes"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "Lauro Corona": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Lav\u00ednia Vlasak": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-06-14)",
            "born_place": "14 June 1976 (age\u00a048)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Rei do Gado",
                "Anjo Mau",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Carol",
                "O Belo e as Feras",
                "Marie de Paris",
                "Alice Ventura",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Luiza",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Brava Gente",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Celebridade",
                "Herself",
                "Ludmila Verso\u00e7a",
                "Mandrake",
                "Clarice Luz",
                "Vidas Opostas",
                "A Vida Alheia",
                "Julinha",
                "Actress",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "As Brasileiras",
                "As Canalhas",
                "Totalmente Demais",
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Bom Sucesso"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present"
        },
        "Leandra Leal": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-09-08)",
            "born_place": "8 September 1982 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Leandro Firmino": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-06-23)",
            "born_place": "June 23, 1978 (age\u00a046)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2002 \u2013 City of God \u2013 \"Li'l Z\u00e9\"",
                "2002 \u2013 Mauzinha",
                "2003 \u2013 O Corneteiro Lopes",
                "2005 \u2013 Cafund\u00f3 \u2013 Cirino",
                "2006 \u2013 Trair e Co\u00e7ar \u00c9 s\u00f3 Come\u00e7ar \u2013 Mechanic",
                "2007 \u2013 O Homem Que Desafiou o Diabo \u2013 Z\u00e9 Pretinho",
                "2012 \u2013 As Aventuras de Agamenon, o Rep\u00f3rter",
                "2012 \u2013 City of God - 10 Years Later[2] \u2013 Himself",
                "2012 \u2013 No Olho da Rua",
                "2012 \u2013 Totalmente Inocentes \u2013 Algod\u00e3o",
                "2014 \u2013 Julio Sumiu",
                "2014 \u2013 Trash",
                "2021 \u2013 Goitaca",
                "2025 \u2013 Vale Tudo \u2013 Jarbas Galhardo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002-present"
        },
        "Leila Diniz": {
            "aged_of_death": "27",
            "born_date": "(1945-03-25)",
            "born_place": "25 March 1945Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "1972-06-14",
            "filmography": [
                "1966: Todas as Mulheres do Mundo - Maria Alice",
                "1967: Juego Peligroso - Servant (segment \"Divertimento\")",
                "1967: O Mundo Alegre de Hel\u00f4 - Luisinha",
                "1967: Mineirinho, Vivo ou Morto - Maria",
                "1968: Edu, Cora\u00e7\u00e3o de Ouro - Tatiana",
                "1968: Hunger for Love - Ulla",
                "1968: O Homem Nu - Mariana",
                "1968: A Madona de Cedro - Marta",
                "1969: Os Paqueras - herself",
                "1969: Corisco, o Diabo Loiro - Dad\u00e1",
                "1970: O Donzelo - herself (cameo)",
                "1970: The Alienist - Eud\u00f3xia",
                "1971: M\u00e3os Vazias - Ida",
                "1972: Amor, Carnaval e Sonhos",
                "1977: O Dia Marcado - (final film role)"
            ],
            "place_of_death": "near New Delhi, India",
            "years_of_active": "1962\u20131972"
        },
        "Leila Lopes": {
            "aged_of_death": "50",
            "born_date": "(1959-11-19)",
            "born_place": "19 November 1959S\u00e3o Leopoldo, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": "2009-12-03",
            "filmography": [
                "1990: Pantanal as L\u00facia",
                "1991: O Guarani as Severina",
                "1992: Despedida de Solteiro as Carol",
                "1993: Renascer as Teacher Lu",
                "1994: Tropicaliente as Ol\u00edvia Mar\u00eda",
                "1996: O Rei do Gado as Suzane",
                "1997: Malha\u00e7\u00e3o as Rosa",
                "1998: Ca\u00e7a Talentos as Rosinha",
                "1999: Chiquititas as M\u00e3e de Vivi",
                "2000: Marcas da Paix\u00e3o as Creuza"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1990\u20132009"
        },
        "Leona Cavalli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1969-11-06)",
            "born_place": "6 November 1969 (age\u00a055)Ros\u00e1rio do Sul, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Os Normais",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Da Cor do Pecado",
                "Lucr\u00e9cia Borges (young)",
                "Bel\u00edssima",
                "Bang Bang",
                "Miranda",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "D\u00e1lia Mendes",
                "Epis\u00f3dio Especial",
                "Mir\u00e9ia",
                "C\u00e9lia",
                "Rebeca",
                "Maralanis Silvestre",
                "Aline",
                "Dalva e Herivelto - Uma can\u00e7\u00e3o de amor",
                "Magda Kosmo",
                "Belinda Azambuja",
                "Rita",
                "Araguaia",
                "Dra. Celina",
                "As Brasileiras",
                "Zarolha",
                "Amor \u00e0 Vida"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Leonardo Medeiros": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-11-20)",
            "born_place": "20 November 1964 (age\u00a060)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u2013present"
        },
        "Leonardo Vieira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-12-28)",
            "born_place": "December 28, 1968 (age\u00a056)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Leonardo Villar": {
            "aged_of_death": "97",
            "born_date": "(1923-07-25)",
            "born_place": "25 July 1923Piracicaba, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2020-07-03",
            "filmography": [
                "1962: O Pagador de Promessas .... Z\u00e9 do Burro / Donkey Jack",
                "1964: Lampi\u00e3o, o Rei do Canga\u00e7o .... Lampi\u00e3o",
                "1964: Procura-se uma Rosa",
                "1965: Samba .... (uncredited)",
                "1965: A Hora e a Vez de Augusto Matraga .... Augusto Matraga",
                "1966: A Grande Cidade .... Jas\u00e3o",
                "1966: Amor e Desamor",
                "1966: O Santo Milagroso",
                "1967: Juego peligroso .... Homero Olmos / Homero de Tal (segment \"HO\")",
                "1967: O Santo Milagroso .... Pastor Raimundo",
                "1968: A Madona de Cedro",
                "1982: Amor de Pervers\u00e3o",
                "1996: Enigma de um Dia (Short)",
                "1998: A\u00e7\u00e3o entre Amigos .... Correia",
                "2000: Brava Gente Brasileira",
                "2007: The Ballroom"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1950\u20132011"
        },
        "Let\u00edcia Colin": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-12-30)",
            "born_place": "30 December 1989 (age\u00a035)Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Um Show de Ver\u00e3o",
                "Bonitinha, mas Ordin\u00e1ria",
                "Amor?",
                "N\u00e3o Pare na Pista: A Melhor Hist\u00f3ria de Paulo Coelho",
                "Ponte A\u00e9rea",
                "Amor em Sampa",
                "Um Namorado para Minha Mulher",
                "Os Saltimbancos Trapalh\u00f5es: Rumo a Hollywood",
                "A Costureira e o Cangaceiro"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Let\u00edcia Persiles": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-01-02)",
            "born_place": "2 January 1983 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Capitu",
                "Amor Eterno Amor",
                "A Segunda Vez",
                "Al\u00e9m do Tempo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1994\u2013present"
        },
        "Let\u00edcia Sabatella": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-03-08)",
            "born_place": "8 March 1971 (age\u00a053)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present"
        },
        "Let\u00edcia Spiller": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-06-19)",
            "born_place": "19 June 1973 (age\u00a051)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Xou da Xuxa",
                "El Show de Xuxa",
                "Xuxa Park",
                "Debbie",
                "",
                "",
                "Babalu (Barbarela Lurdes)",
                "O Rei do Gado",
                "Zaz\u00e1",
                "Mulher",
                "Suave Veneno",
                "Herself",
                "Esplendor",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Maria Regina",
                "Sabor da Paix\u00e3o",
                "Xuxa no Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o",
                "Gavita",
                "Laura / Adelaide Labarca",
                "A Diarista",
                "Vivianne Fontes / Viviane Per\u00f3n",
                "Cidade dos Homens",
                "Diana",
                "Xuxa 20 Anos",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Sylvia Thibau",
                "Maria Eva Monteiro Duarte",
                "Casos e Acasos",
                "N\u00e1dia Wolf",
                "Viver a Vida",
                "Afinal, o Que Querem as Mulheres?",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Salve Jorge",
                "Joia Rara",
                "Boogie Oogie",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "Sol Nascente",
                "Os Dias Eram Assim"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Lidi Lisboa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-08-13)",
            "born_place": "13 August 1984 (age\u00a040)Gua\u00edra, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Padroeira",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Casos e Acasos",
                "Para\u00edso",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Cheias de Charme",
                "Escrava M\u00e3e",
                "Jezabel",
                "A Fazenda 12",
                "G\u00eanesis",
                "A Sogra que te Pariu"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Lilian Lemmertz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Liliana Castro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-06-29)",
            "born_place": "29 June 1979 (age\u00a045)Quito, Ecuador",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2008: Pseudociese \u2013 Teresa",
                "2007: Podecrer! \u2013 Silvinha",
                "2006: O Ano em Que Meus Pais Sa\u00edram de F\u00e9rias \u2013 Irene",
                "2006: Una Vida Sin Sorpresas \u2013 Marina"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1999\u2013present"
        },
        "Lima Duarte": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1930-03-29)",
            "born_place": "29 March 1930 (age\u00a094)Sacramento, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2022 \u2013 Al\u00e9m da Ilus\u00e3o",
                "2017 \u2013 O Outro Lado do Para\u00edso .... Josaf\u00e1 Tavares",
                "2015 \u2013 I Love Parais\u00f3polis .... Dom Pepino",
                "2010 \u2013 Araguaia .... Max Martinez",
                "2009 \u2013 India \u2013 A Love Story .... Shankar",
                "2007 \u2013 Desejo Proibido .... Mayor Viriato \"Condor\" Palhares",
                "2007 \u2013 Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes .... Bento",
                "2005 \u2013 Bel\u00edssima .... Murat G\u00fcney",
                "2004 \u2013 O Pequeno Alquimista .... Filolal",
                "2004 \u2013 Senhora do Destino .... Senator Vit\u00f3rio Vianna (special guest)",
                "2004 \u2013 Da Cor do Pecado .... Alfonso Lambertini",
                "2003 \u2013 S\u00edtio do Picapau Amarelo .... Jo\u00e3o Melado",
                "2002 \u2013 O Quinto dos Infernos .... Conde dos Arcos",
                "2002 \u2013 Sabor da Paix\u00e3o .... Miguel Maria Coelho",
                "2001 \u2013 Porto dos Milagres .... Senator Vit\u00f3rio Vianna",
                "2000 \u2013 Uga-Uga .... Nikos Karabastos",
                "1999 \u2013 O Auto da Compadecida .... Bishop",
                "1998 \u2013 River of Gold",
                "1998 \u2013 Pecado Capital .... Tonho Alicate (special guest)",
                "1998 \u2013 Corpo Dourado .... Z\u00e9 Paulo (special guest)",
                "1997 \u2013 A Indomada .... Murilo Pontes (special guest)",
                "1996 \u2013 O Fim do Mundo .... Coronel Ild\u00e1sio Junqueira",
                "1995 \u2013 A Pr\u00f3xima V\u00edtima .... Z\u00e9 Bolacha",
                "1993 \u2013 Fera Ferida .... Major Emiliano Cerqueira Bentes",
                "1993 \u2013 Agosto .... Turco Velho",
                "1993 \u2013 O Mapa da Mina .... delegado (participa\u00e7\u00e3o)",
                "1992 \u2013 Pedra sobre Pedra .... Murilo Pontes",
                "1990 \u2013 Meu Bem, Meu Mal .... Dom L\u00e1zaro Venturini",
                "1990 \u2013 Rainha da Sucata .... Onofre Pereira (special guest)",
                "1989 \u2013 O Salvador da P\u00e1tria .... Sass\u00e1 Mutema (Salvador da Silva)",
                "1985 \u2013 Roque Santeiro .... Sinhozinho Malta",
                "1985 \u2013 O Tempo e o Vento .... major Rafael Pinto Bandeira",
                "1984 \u2013 Partido Alto .... Cocada (special guest)",
                "1982 \u2013 Para\u00edso .... Jo\u00e3o das Mortes (special guest)",
                "1980\u20131984 \u2013 O Bem-amado .... Zeca Diabo (in TV series)",
                "1979 \u2013 Marron Glac\u00ea .... Oscar",
                "1979 \u2013 Pai Her\u00f3i .... Malta Cajarana (special guest)",
                "1977 \u2013 Espelho M\u00e1gico .... Carij\u00f3",
                "1975 \u2013 Pecado Capital .... Salviano Lisboa",
                "1974 \u2013 O Rebu .... Boneco",
                "1973 \u2013 Os Ossos do Bar\u00e3o .... Egisto Ghirotto",
                "1973 \u2013 O Bem-Amado .... Zeca Diabo (in telenovela)",
                "1971 \u2013 A F\u00e1brica .... Pep\u00ea",
                "1961 \u2013 Top Cat .... Top Cat / Spook (voices)",
                "1961 \u2013 Sua Vida Me Pertence"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1949\u2013present"
        },
        "Lino Facioli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2000-07-29)",
            "born_place": "29 July 2000 (age\u00a024)Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Get Him to the Greek",
                "Lino",
                "The Boy with Chocolate Fingers",
                "Broken",
                "The Boy in the Mirror",
                "Isha",
                "Boys of Film 20: Heaven Can Wait"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "Lolita Rodrigues": {
            "aged_of_death": "94",
            "born_date": "(1929-03-10)",
            "born_place": "10 March 1929Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2023-11-05",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, Brazil",
            "years_of_active": "1939\u20132010"
        },
        "Louise Cardoso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1955-04-17)",
            "born_place": "17 April 1955 (age\u00a069)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Ciranda, Cirandinha",
                "Helena",
                "Marron Glac\u00ea",
                "Viva o Gordo",
                "Champagne",
                "Viver a Vida",
                "O Tempo e o Vento",
                "Cambalacho",
                "O Primo Bas\u00edlio",
                "Various roles",
                "",
                "Mico Preto",
                "Felicidade",
                "Deus nos Acuda",
                "Sugarette",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Engra\u00e7adinha",
                "Ala\u00edde",
                "Laura Del Rey Villar (Laurinha)",
                "Zaz\u00e1",
                "Mulher",
                "O Belo e as Feras",
                "Guiomar",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Maria Leontina Proen\u00e7a",
                "Papo Irado",
                "A Diarista",
                "Dra. T\u00e2nia",
                "Idalina",
                "Alma G\u00eamea",
                "Vilma",
                "JK",
                "Diana Salles Martins de Andrade",
                "Fa\u00e7a sua Hist\u00f3ria",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Ema Fachetti",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Elaine de Souza",
                "Sangue Bom",
                "Doce de M\u00e3e",
                "Al\u00e9m do Tempo",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "B.O"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1976\u2013present"
        },
        "Lourdes de Oliveira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1938-12-17)",
            "born_place": "December 17, 1938 (age\u00a086)Rio de Janeiro, Rio de JaneiroBrazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Black Orpheus",
                "Os Bandeirantes"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1959\u20131960"
        },
        "Lu Grimaldi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1954-06-20)",
            "born_place": "20 June 1954 (age\u00a070)S\u00e3o Paulo, SP",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Vale Tudo",
                "Riacho Doce",
                "A Hist\u00f3ria de Ana Raio e Z\u00e9 Trov\u00e3o",
                "As Pupilas do Senhor Reitor",
                "Xica da Silva",
                "P\u00e9rola Negra",
                "Ana Maria Fraz\u00e3o (Don'ana)",
                "Terra Nostra",
                "A Padroeira",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Dirce",
                "Bruxa Amanda",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Amigas & Rivais",
                "Poder Paralelo",
                "Sans\u00e3o e Dalila",
                "Balacobaco",
                "Milagres de Jesus",
                "Solange",
                "Babil\u00f4nia",
                "Liberdade, Liberdade",
                "Rock Story",
                "Lady Grantham",
                "Laodiceia Pascolli (Laodi)",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul",
                "Nos Tempos do Imperador",
                "A Inf\u00e2ncia de Romeu e Julieta"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1973\u2013present"
        },
        "Lua Blanco": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-03-05)",
            "born_place": "March 5, 1987 (age\u00a037)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "TV Globinho",
                "Aventuras do Didi",
                "Rebelde",
                "Rebeldes para Sempre",
                "Pecado Mortal",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Popstar",
                "Homens?"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Luana Piovani": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-08-29)",
            "born_place": "29 August 1976 (age\u00a048)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sex Appeal",
                "Quatro por Quatro",
                "Vira-Lata",
                "",
                "Patr\u00edcia",
                "A Com\u00e9dia da Vida Privada",
                "Patr\u00edcia",
                "Sai de Baixo",
                "Virg\u00ednia Camargo",
                "Suave Veneno",
                "Herself",
                "",
                "",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Herself",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Main\u00e1",
                "Homem Objeto",
                "Morgana",
                "Celebridade",
                "Various characters",
                "\u00c9rica Lobato",
                "Saia Justa",
                "Os Sete Pecados Capitais, Pregui\u00e7a",
                "Lu / Luciane / Lurdes / Lucimara",
                "Casseta & Planeta, Urgente!",
                "Dicas de Um Sedutor",
                "Laura Toscano",
                "Sandra Sandrelli",
                "\u00d3 Pa\u00ed, \u00d3",
                "Na Forma da Lei",
                "A Mulher Invis\u00edvel",
                "Herself",
                "Guerra dos Sexos",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 10",
                "Amor Ver\u00edssimo",
                "Vera M\u00fcller",
                "Lurdinha",
                "Vai Que Cola",
                "Luana \u00e9 de Lua",
                "Sangue Oculto"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Luana Tanaka": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-10-11)",
            "born_place": "October 11, 1989 (age\u00a035)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Araguaia",
                "Morde & Assopra",
                "Sess\u00e3o de Terapia",
                "Dupla Identidade",
                "A Garota da Moto",
                "Novo Mundo",
                "Omniscient_(TV_series)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Luciana Braga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1962-12-16)",
            "born_place": "16 December 1962 (age\u00a062)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Helena",
                "Olho por Olho",
                "Tieta",
                "Meu Bem, Meu Mal",
                "Pedra sobre Pedra",
                "Renascer",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Clara",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Esperan\u00e7a",
                "Bang Bang",
                "Sofia de Abranches Leite",
                "Casos e Acasos",
                "Denise Dumas",
                "Poder Paralelo",
                "Vidas em Jogo",
                "Pecado Mortal",
                "Vit\u00f3ria",
                "Conselho Tutelar",
                "A Terra Prometida",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Back to 15"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u2013present"
        },
        "Luciano Szafir": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-12-31)",
            "born_place": "31 December 1968 (age\u00a056)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2015 - Os Dez Mandamentos",
                "2011 - Rebelde.... Franco Albuquerque",
                "2009 - Mutantes - Promises of Love.... Amadeus Lamb",
                "2007 - Love and intrigue.... Felipe Junqueira de Albuquerque",
                "2006 - Vidas Opostas.... Leonardo Rocha",
                "2004 - Metamorphoses.... Dr. Lucas",
                "2001 - O Clone.... Zein",
                "2001 - Um Anjo Caiu do C\u00e9u.... Eduardo",
                "2000 - Watercolor of Brazil.... Alfredo",
                "2000 - Uga-Uga.... Pep\u00ea",
                "1998 - Voc\u00ea Decide.... Presenter",
                "1998 - Labyrinth.... Ivan Sampaio",
                "1997 - Anjo Mau.... J\u00falio Malagoni"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u2013present"
        },
        "Lucinha Lins": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1971\u2013present"
        },
        "Luc\u00e9lia Santos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1957-05-20)",
            "born_place": "20 May 1957 (age\u00a067)Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1976: Um Brasileiro Chamado Rosaflor",
                "1976: O Ibraim do Sub\u00farbio",
                "1976: J\u00e1 N\u00e3o Se Faz Amor Como Antigamente",
                "1976: Paran\u00f3ia as L\u00facia Riccelli",
                "1977: A Ordem Natural das Coisas as Ci\u00e7a",
                "1980: Romeu e Julieta as Julieta",
                "1981: Bonitinha Mas Ordin\u00e1ria as Maria Cec\u00edlia",
                "1981: Engra\u00e7adinha as Engra\u00e7adinha",
                "1981: \u00c1lbum de Fam\u00edlia as G\u00f3ria",
                "1982: Luz del Fuego as Luz del Fuego",
                "1982: O Sonho N\u00e3o Acabou as Lucinha",
                "1983: Alice & Alice as Alice Maria",
                "1985: Fonte da Saudade as B\u00e1rbara/Guida/Alba",
                "1986: Baixo G\u00e1vea as Clara",
                "1986: As Sete Vampiras as Elisa Machado",
                "1989: Kuarup as L\u00eddia",
                "1993: Vagas Para Mo\u00e7as de Fino Trato as L\u00facia",
                "1993: Menino de Engenho as Clarice/Maria Menina",
                "2001: Tr\u00eas Hist\u00f3rias da Bahia",
                "2003: O Ovo",
                "2008: Um Amor do Outro Lado do Mundo as Luiza",
                "2010: Lula, o filho do Brasil as a teacher of Lula",
                "2023: The Erection of Toribio Bardelli"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1972\u2013present"
        },
        "Ludmila Dayer": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-06-18)",
            "born_place": "18 June 1983 (age\u00a041)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Xica da Silva",
                "Corpo Dourado",
                "Mulher",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "A\u00edda Curi",
                "Senhora do Destino",
                "Os Ricos Tamb\u00e9m Choram",
                "Rollers",
                "Polomino",
                "Louco por Elas"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Luigi Baricelli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-07-14)",
            "born_place": "14 July 1971 (age\u00a053)S\u00e3o Paulo, SP",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Guarani\u00a0[pt]",
                "Deus Nos Acuda\u00a0[pt]",
                "Voc\u00ea Decide",
                "74.5: Uma Onda no Ar\u00a0[pt]",
                "Malha\u00e7\u00e3o\u00a0[pt]",
                "Dartagnan e os Tr\u00eas Mosqueteiros\u00a0[pt]",
                "Voc\u00ea Decide",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "A Padroeira",
                "Brava Gente\u00a0[pt]",
                "Sabor da Paix\u00e3o",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o\u00a0[pt]",
                "A Diarista",
                "O Pequeno Alquimista\u00a0[pt]",
                "Alma G\u00eamea",
                "A Hist\u00f3ria de Rosa\u00a0[pt]",
                "O Profeta\u00a0[pt]",
                "A Diarista",
                "Dom\u00a0[pt]",
                "Dicas de um Sedutor\u00a0[pt]",
                "Casos e Acasos",
                "Doming\u00e3o do Faust\u00e3o",
                "V\u00eddeo Show",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Aquele Beijo",
                "Os Homens S\u00e3o de Marte...",
                "Escola para Maridos",
                "\u00c0 Primeira Vista\u00a0[pt][3]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present"
        },
        "Luis Gustavo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Segundos Fatais",
                "Sangue na Terra",
                "Oliver Twist",
                "Caminhos Incertos",
                "O Pr\u00edncipe e o Pobre",
                "A Noite Eterna",
                "Terror nas Trevas",
                "O Direito de Nascer",
                "Teresa",
                "O Amor Tem Cara de Mulher",
                "Yoshico, Um Poema de Amor",
                "Beto Rockfeller",
                "Editora Mayo, Bom Dia",
                "A Volta de Beto Rockfeller",
                "Os Inocentes",
                "O Sheik de Ipanema",
                "Duas Vidas",
                "Te Contei?",
                "Cara a Cara",
                "Rosa Baiana",
                "Elas por Elas",
                "M\u00e1rio Fofoca",
                "Ti Ti Ti",
                "O Salvador da P\u00e1tria",
                "Mico Preto",
                "O Mapa da Mina",
                "Confiss\u00f5es de Adolescente",
                "Sai de Baixo",
                "O Beijo do Vampiro",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Alma G\u00eamea",
                "O Profeta",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Cama de Gato",
                "As Cariocas",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Joia Rara",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Luisa Arraes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-08-15)",
            "born_place": "15 August 1993 (age\u00a031)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Louco por Elas",
                "Babil\u00f4nia",
                "Justi\u00e7a",
                "A F\u00f3rmula",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "Amor e Sorte",
                "Cine Holli\u00fady",
                "No Rancho Fundo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2003\u2013present"
        },
        "Luiz Carlos Tourinho": {
            "aged_of_death": "43",
            "born_date": "(1964-05-16)",
            "born_place": "16 May 1964Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2008-01-21",
            "filmography": [
                "1988: Super Xuxa contra o Baixo Astral - P\u00e1ssaro-gente Tic",
                "1990: Assim na Tela Como no C\u00e9u - L\u00facifer J\u00fanior",
                "1994: Era Uma Vez... - Banshee",
                "1997: For All - O Trampolim da Vit\u00f3ria - Sandoval",
                "2000: Tain\u00e1 - Uma Aventura na Amaz\u00f4nia - Smith",
                "2002: Xuxa e os Duendes 2 - Chuchu",
                "2004: Xuxa e o Tesouro da Cidade Perdida - Curupira"
            ],
            "place_of_death": "Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Luiz Carlos Vasconcelos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1954-06-25)",
            "born_place": "25 June 1954 (age\u00a070)Umbuzeiro, Para\u00edba, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1976\u2013present"
        },
        "Luiza Brunet": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1962-05-24)",
            "born_place": "24 May 1962 (age\u00a062)Itapor\u00e3, Mato Grosso do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Luiza Curvo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-06-03)",
            "born_place": "June 3, 1985 (age\u00a039)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Luiza Mariani": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-08-19)",
            "born_place": "August 19, 1980 (age\u00a044)Rio de Janeiro, RJ",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Desejos de Mulher",
                "Mandrake",
                "JK",
                "Cobras & Lagartos",
                "A Cura[3]",
                "Estilo Brasil",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "As Canalhas[4]",
                "Quest\u00e3o de Fam\u00edlia",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Luiza Valdetaro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-09-07)",
            "born_place": "7 September 1985 (age\u00a039)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Celebridade",
                "Am\u00e9rica",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Ciranda de Pedra",
                "Deu a Louca no Tempo",
                "Viver a Vida",
                "Cordel Encantado",
                "Gabriela",
                "Joia Rara"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u20132015"
        },
        "Luma Costa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1988-07-05)",
            "born_place": "July 5, 1988 (age\u00a036)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Luma de Oliveira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-12-10)",
            "born_place": "December 10, 1964 (age\u00a060)Nova Friburgo, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Lupe Gigliotti": {
            "aged_of_death": "84",
            "born_date": "(1926-07-01)",
            "born_place": "1 July 1926Cear\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": "2010-12-19",
            "filmography": [
                "Os Condenados",
                "Perdida",
                "Blame It on Rio",
                "Escolinha do Professor Raimundo",
                "Zoando na TV",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "M\u00e3e de S\u00e9rgio",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "A Guerra dos Rocha",
                "Div\u00e3"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Lu\u00eds Melo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1947-11-13)",
            "born_place": "November 13, 1947 (age\u00a077)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1985 Cata-Vento - Goror\u00f3ba",
                "1995 Cara e Coroa - Rubinho",
                "1997 Anjo Mau - M\u00fcller",
                "1997 O Amor Est\u00e1 no Ar - Alberto",
                "1998 Pecado Capital - Ricardo",
                "1998 Hilda Furac\u00e3o - Padre Ciro",
                "1999 Suave Veneno - Ramalho",
                "1999 O Auto da Compadecida - The Devil",
                "2000 O Cravo e a Rosa - Nicanor Batista",
                "2000 A Inven\u00e7\u00e3o do Brasil - Vasco de Atha\u00edde",
                "2000 A Muralha - Manuel",
                "2001 A Padroeira - Molina",
                "2003 A Casa das Sete Mulheres - Bento Manuel",
                "2004 Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o - C\u00e2ndido Portinari",
                "2005 Am\u00e9rica - Ramiro",
                "2006 Cobras & Lagartos - Or\u00e3 Munhoz/Conchita",
                "2006 JK - Coronel Licurgo",
                "2007 Eterna Magia - Dr. Rafael (Tio Rafa)",
                "2008 Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria - Delegado Nicanor",
                "2008 Casos e Acasos - Linhares",
                "2009 Cinquentinha - Joaquim Coutinho",
                "2010 A Princesa e o Vagabundo - Conde Graco de Lafayette",
                "2010 A Vida Alheia - Delano Silva",
                "2010 Na Forma da Lei - Jo\u00e3o Carlos Viegas",
                "2011 Chico Xavier - Jo\u00e3o C\u00e2ndido",
                "2011 Morde & Assopra - Os\u00e9as",
                "2012 Amor Eterno Amor - Dimas",
                "2013 Amor a vida - Atilio",
                "2016 Sol Nascente - Tanaka",
                "2025 Vale Tudo - Bartolomeu Meirelles"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "L\u00e1zaro Ramos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-11-01)",
            "born_place": "1 November 1978 (age\u00a046)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Pastores da Noite",
                "Cena Aberta",
                "",
                "Alem\u00e3o",
                "Neg\u00e3o",
                "Carandiru, Outras Hist\u00f3rias",
                "Fred / Priscila",
                "Fred / Priscila",
                "Levando a Vida",
                "",
                "Cobras & Lagartos",
                "avareza[3][4]",
                "Duas Caras",
                "\u00d3 Pa\u00ed \u00d3",
                "Decamer\u00e3o - A Com\u00e9dia do Sexo",
                "Roque",
                "Ludovico / Arquimedes",
                "Passione",
                "Himself",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Lado a Lado",
                "O Dentista Mascarado",
                "Doce de M\u00e3e",
                "Agostinho Carrara",
                "Brian Roberto Benson [8][9]",
                "Crian\u00e7a Esperan\u00e7a",
                "Mister Brau"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "L\u00e9a Garcia": {
            "aged_of_death": "90",
            "born_date": "(1933-03-11)",
            "born_place": "11 March 1933Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2023-08-15",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Gramado, Rio Grande do Sul",
            "years_of_active": "1950\u20132023"
        },
        "L\u00e9lia Abramo": {
            "aged_of_death": "93",
            "born_date": "(1911-02-08)",
            "born_place": "February 8, 1911S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1958\u20131994"
        },
        "L\u00eddia Mattos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Aves Sem Ninho",
                "Pega Ladr\u00e3o",
                "Argila",
                "O Segredo das Asas",
                "Gente Honesta",
                "M\u00e3os Sangrentas",
                "O Diamante",
                "Quando as Mulheres Paqueram",
                "Como \u00c9 Boa Nossa Empregada",
                "Essa Gostosa Brincadeira a Dois",
                "O Pai do Povo",
                "Tangarela, a Tanga de Cristal",
                "O Seminarista",
                "Os Sensuais - Cr\u00f4nica de Uma Fam\u00edlia Pequeno-Burguesa",
                "O Coronel e o Lobisomem",
                "A Menina do Lado",
                "Ded\u00e9 Mamata",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Eu N\u00e3o Conhecia Tururu"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "L\u00edgia Cortez": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "L\u00edlia Cabral": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1957-07-13)",
            "born_place": "13 July 1957 (age\u00a067)Lapa, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Adolescentes",
                "Os Imigrantes",
                "Angelina",
                "Corpo a Corpo",
                "De Quina pra Lua",
                "Hipertens\u00e3o",
                "Mandala",
                "Vale Tudo",
                "Tieta",
                "Salom\u00e9",
                "Luciana",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Alva",
                "Sex Appeal",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Simone Pelegrine",
                "Sheila Bueno",
                "Engra\u00e7adinha... Seus Amores e Seus Pecados",
                "Gilda",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Anjo Mau",
                "Dona Flor e Seus Dois Maridos",
                "Miriam",
                "",
                "Verena Alves Serr\u00e3o",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Dalva",
                "Cl\u00e1udia Almeida",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "Estrela-Guia",
                "Isadora",
                "Amanda",
                "Dora",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Margot Pereba",
                "Edith",
                "Chocolate com Pimenta",
                "A Diarista",
                "A\u00edda",
                "A Hist\u00f3ria de Rosa",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "A Diarista",
                "Dra. M\u00edsia",
                "A Favorita",
                "Viver a Vida",
                "Div\u00e3",
                "Fina Estampa",
                "Saramandaia",
                "Imp\u00e9rio",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "Virg\u00ednia[13]",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "O S\u00e9timo Guardi\u00e3o",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "Dona Sandra / Herself",
                "Todas as Mulheres do Mundo",
                "Herself",
                "Fuzu\u00ea",
                "Garota do Momento"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1978\u2013present"
        },
        "L\u00edvia Andrade": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-06-20)",
            "born_place": "20 June 1983 (age\u00a041)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Fantasia",
                "Festa do Mallandro",
                "A Pra\u00e7a \u00e9 Nossa",
                "Programa Silvio Santos",
                "Vende-se um V\u00e9u de Noiva",
                "Uma Rosa com Amor",
                "30 Anos de Chaves",
                "Cora\u00e7\u00f5es Feridos",
                "Carrossel",
                "Chiquititas",
                "\u00c9 Natal, Mallandro!",
                "Pousada do Ratinho",
                "Carrossel (the Animated Series)[3]",
                "Bake Off SBT",
                "Bake Off SBT 3",
                "Doming\u00e3o com Huck"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1997\u2013present"
        },
        "Madalena Nicol": {
            "aged_of_death": "76",
            "born_date": "(1919-12-25)",
            "born_place": "25 December 1919S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "1996-11-06",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Mait\u00ea Proen\u00e7a": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1958-01-28)",
            "born_place": "28 January 1958 (age\u00a067)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Dinheiro Vivo",
                "As Tr\u00eas Marias",
                "Jogo da Vida",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Woman idealized by Yeda",
                "V\u00eddeo Show",
                "Eliana",
                "Juliana de Alc\u00e2ntara Pereira Barreto",
                "Marquesa de Santos",
                "Um Sonho a Mais",
                "Dona Beija",
                "Corpo Santo",
                "Camila Abdalla Varella",
                "Presenter",
                "O Salvador da P\u00e1tria",
                "O Sorriso do Lagarto",
                "Helena Sousa",
                "Contos de Ver\u00e3o",
                "",
                "",
                "Vivian",
                "Cara & Coroa",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Various characters",
                "Sai de Baixo",
                "Torre de Babel",
                "Mulher",
                "Eug\u00eania Junqueira",
                "Estrela-Guia",
                "Brava Gente",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Da Cor do Pecado",
                "A Lua Me Disse",
                "A Diarista",
                "Presenter",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Walqu\u00edria Pascolli",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Passione",
                "Gabriela",
                "Madonna",
                "Extra Ordin\u00e1rios",
                "Alto Astral",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "Dion\u00edsia Raposo Viegas Manttini",
                "Me Chama de Bruna",
                "Good Morning, Ver\u00f4nica"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1979\u2013present"
        },
        "Malu Mader": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-09-12)",
            "born_place": "12 September 1966 (age\u00a058)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2024: Renascer - Aurora Guimar\u00e3es Loureiro[2] (special appearance)",
                "2018: Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras - Melissa Kavaco (special appearance)",
                "2018: Tempo de Amar - Ester Delamare, the Baroness of Sobral (special appearance)",
                "2016: Haja Cora\u00e7\u00e3o - Rebeca Rocha de La Fuente",
                "2013: Sangue Bom - Rosemere Moreira",
                "2010: Ti Ti Ti - Suzana Martins",
                "2008: Sexo Com Amor? - Paula (film)",
                "2007: Eterna Magia - Eva Sullivan",
                "2004: Sexo Amor & Trai\u00e7\u00e3o - Ana",
                "2004: A Grande Fam\u00edlia - Himself (special appearance)",
                "2003: Celebridade - Maria Clara Diniz",
                "2002: O Invasor - Cl\u00e1udia/Fernanda",
                "2001: S\u00edtio do Picapau Amarelo - Cuca disguised as Malu Mader",
                "2001: Bellini and the Sphinx - F\u00e1tima",
                "2000: Brava Gente (episode: \"Dia de Visita\") - Delourdes",
                "1999: For\u00e7a de um Desejo - Ester Delamare, the Baroness of Sobral",
                "1998: Labirinto - Paula Lee",
                "1997: A Justiceira - Diana",
                "1996: A Vida Como Ela \u00c9...",
                "1993: O Mapa da Mina - Wanda Machado",
                "1992: Anos Rebeldes - Maria L\u00facia",
                "1991: O Dono do Mundo - M\u00e1rcia",
                "1989: Top Model - Duda (Maria Eduarda)",
                "1988: Fera Radical - Cl\u00e1udia",
                "1987: O Outro - Glorinha da Aboli\u00e7\u00e3o",
                "1986: Anos Dourados - Lurdinha",
                "1985: Ti Ti Ti - Valqu\u00edria",
                "1984: Corpo a Corpo - Beatriz Fraga Dantas (Bia)",
                "1983: Eu Prometo - D\u00f3ris Cantomaia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2013present"
        },
        "Malvino Salvador": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-01-31)",
            "born_place": "January 31, 1976 (age\u00a049)Manaus, Amazonas, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cabocla",
                "Alma G\u00eamea",
                "O Profeta",
                "Sete Pecados",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "A Favorita",
                "Caras & Bocas",
                "Fina Estampa",
                "Amor em Quatro Atos",
                "Guerra dos Sexos",
                "As Brasileiras",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "Sol Nascente",
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "A Dona do Peda\u00e7o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Manuel da N\u00f3brega": {
            "aged_of_death": "53",
            "born_date": "18 October 1517",
            "born_place": "Sanfins do Douro, Kingdom of Portugal",
            "date_of_death": "1570-10-18",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Portuguese Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Mara Manzan": {
            "aged_of_death": "57",
            "born_date": "(1952-05-28)",
            "born_place": "28 May 1952S\u00e3o Paulo, SP, Brazil",
            "date_of_death": "2009-11-13",
            "filmography": [
                "1982: Bonecas da Noite",
                "2000: De Cara Limpa .... Suzy",
                "2003: Herman .... Herself",
                "2007: Sambando nas Brasas, Mor\u00f4? .... Dona Nair",
                "2008: Sexo com Amor? .... Dirce"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, RJ, Brazil",
            "years_of_active": "1978\u20132009"
        },
        "Marcela Barrozo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1992-01-21)",
            "born_place": "January 21, 1992 (age\u00a033)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Marcello Antony": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1965-01-28)",
            "born_place": "28 January 1965 (age\u00a060)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Casa de A\u00e7\u00facar",
                "O Dia da Ca\u00e7a",
                "A Partilha",
                "A Samba for Sherlock",
                "Viva Sapato!",
                "Sexo, Amor e Trai\u00e7\u00e3o",
                "A Guerra dos Rocha",
                "Flordelis: Basta uma Palavra para Mudar",
                "Little Secret"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Marcello Melo Jr.": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-11-19)",
            "born_place": "19 November 1987 (age\u00a037)Nova Igua\u00e7u, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Prova de Amor",
                "Linha Direta Justi\u00e7a",
                "Vidas Opostas",
                "Amor e Intrigas",
                "A Lei e o Crime",
                "Viver a Vida",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Tijuca Querida",
                "A Vida da Gente",
                "Lado a Lado",
                "Sangue Bom",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Babil\u00f4nia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Marcello Novaes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1962-08-13)",
            "born_place": "13 August 1962 (age\u00a062)Vitorino Freire, Maranh\u00e3o, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2007: Sambando nas Brasas, Mor\u00f4? .... Pedro",
                "2008: O Guerreiro Didi e a Ninja Lili .... Dr. Marcos",
                "2010: Desenrola .... Gabriel",
                "2014: Casa Grande .... Hugo Cavalcanti"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u2013present"
        },
        "Marcelo Adnet": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-09-05)",
            "born_place": "September 5, 1981 (age\u00a043)Rio de Janeiro, RJ, \u00a0Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Podecrer!",
                "Xuxa Em Sonho de Menina",
                "O Di\u00e1rio de Tati",
                "Polar\u00f3ides Urbanas",
                "Apenas o Fim",
                "A Mulher Invis\u00edvel",
                "Muita Calma Nessa Hora",
                "Heleno",
                "Onde Est\u00e1 A Felicidade?",
                "Zookeeper",
                "As Aventuras de Agamenon, o Rep\u00f3rter",
                "Os Penetras",
                "Muita Calma Nessa Hora 2",
                "T\u00f4 Ryca",
                "The Angry Birds Movie",
                "Os Penetras 2 \u2013 Quem D\u00e1 Mais?",
                "The Angry Birds Movie 2",
                "The Amazing Maurice",
                "Nas Ondas da F\u00e9",
                "Fervo",
                "Wish"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Marcelo Serrado": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1967-02-10)",
            "born_place": "10 February 1967 (age\u00a058)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Corpo Santo",
                "Pacto de Sangue",
                "Brasileiras e Brasileiros",
                "Quidinho",
                "Robin",
                "O Dono do Mundo",
                "Anos Rebeldes",
                "O Mapa da Mina",
                "Juca",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Dr. Danilo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Iuri",
                "Voc\u00ea Decide",
                "C\u00e9sar Andrade",
                "Labirinto",
                "Vin\u00edcius Lisboa",
                "For\u00e7a de um Desejo",
                "Esplendor",
                "Porto dos Milagres",
                "Brava Gente",
                "Nelson Carvalho",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Walton Avancini",
                "Tavinho",
                "Mad Maria",
                "Romualdo",
                "Alvaro",
                "Raul",
                "Daniel Avelar",
                "Vidas Opostas",
                "O Tablado e Maria Clara Machado",
                "Raul",
                "Poder Paralelo",
                "Fina Estampa",
                "Gabriela",
                "Raul",
                "O Ca\u00e7ador",
                "Velho Chico",
                "Pega Pega",
                "O S\u00e9timo Guardi\u00e3o",
                "Sob Press\u00e3o",
                "Cara e Coragem",
                "The Masked Singer Brasil (season 3)",
                "Beleza Fatal"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u2013present"
        },
        "Marco Luque": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-04-09)",
            "born_place": "April 9, 1974 (age\u00a050)S\u00e3o Paulo, SP, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Marco Miranda": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1998-06-02)",
            "born_place": "2 June 1998 (age\u00a026)Z\u00fcrich, Switzerland",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Marco Nanini": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1948-05-31)",
            "born_place": "31 May 1948 (age\u00a076)Recife, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                ""
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1973\u2013present"
        },
        "Marco Pigossi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-02-01)",
            "born_place": "1 February 1989 (age\u00a036)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Eterna Magia",
                "Queridos Amigos",
                "Caras & Bocas",
                "Ti Ti Ti",
                "Fina Estampa",
                "Gabriela",
                "Sangue Bom",
                "Boogie Oogie",
                "A Regra do Jogo",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Onde Nascem os Fortes",
                "Tidelands",
                "High Seas",
                "Invisible City",
                "Gen V",
                "Astronauta"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Marcos Caruso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1952-02-22)",
            "born_place": "22 February 1952 (age\u00a072)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1978: O Bem Dotado - O Homem de Itu",
                "1979: Vi\u00favas Precisam de Consolo",
                "1996: Um C\u00e9u de Estrelas",
                "2001: Mem\u00f3rias P\u00f3stumas .... Quincas Borba",
                "2002: Lara .... Apresentador da R\u00e1dio",
                "2004: Capital Circulante",
                "2005: Depois Daquele Baile .... Ot\u00e1vio",
                "2006: Irma Vap - O Retorno .... Ot\u00e1vio Gon\u00e7alves",
                "2008: Polar\u00f3ides Urbanas .... Adalberto",
                "2010: Cilada.com .... Father of the bride",
                "2012: O Di\u00e1rio de Tati ..... Father of Tati",
                "2014: Sorria, Voc\u00ea Est\u00e1 Sendo Filmado .... Real estate agent",
                "2015: Opera\u00e7\u00f5es Especiais .... Fr\u00f3es",
                "2015: O Escaravelho do Diabo .... Pimentel",
                "2016: Desculpe o Transtorno .... Miguel",
                "2018: Cr\u00f4 em Fam\u00edlia .... Seu Peru",
                "2020: Predestinado .... Padre Anselmo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1972\u2013present"
        },
        "Marcos Mion": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-06-20)",
            "born_place": "June 20, 1979 (age\u00a045)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Marcos Palmeira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-08-19)",
            "born_place": "19 August 1963 (age\u00a061)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Menino Atrasado",
                "Chico Anysio Show",
                "Roda de Fogo",
                "Mandala",
                "Vale Tudo",
                "Desejo",
                "Tadeu Aparecido Le\u00f4ncio",
                "Amaz\u00f4nia",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Renascer",
                "Memorial de Maria Moura",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "A Vida Como Ela \u00e9..",
                "Tadeu",
                "Valentim Mu\u00f1oz",
                "Torre de Babel",
                "Andando nas Nuvens",
                "Esplendor",
                "Porto dos Milagres",
                "Brava Gente",
                "Julio Rosa",
                "Jos\u00e9 Carlos Merilo \"Zequinha\"",
                "Celebridade",
                "Hist\u00f3rias de Cama & Mesa",
                "Bel\u00edssima",
                "Cilada",
                "Mandrake",
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Renato",
                "A'Uwe",
                "Cama de Gato",
                "As Brasileiras",
                "Sandro Barbosa",
                "Doctor Paulo Mendes \"Mandrake\"",
                "O Canto da Sereia",
                "Cazuza Moreira",
                "O Rebu",
                "Raul",
                "Babil\u00f4nia",
                "E A\u00ed... Comeu?",
                "C\u00edcero \"Ci\u00e7o\"",
                "Os Dias Eram Assim",
                "Manual de Sobreviv\u00eancia para o S\u00e9culo XXI",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "Lu\u00eds Henrique Ben\u00edcio \"Ben\u00edcio\"",
                "Pantanal",
                "Renascer",
                "Curi\u00f3"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1968\u2013present"
        },
        "Marcos Pasquim": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Marcos Paulo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Marcos Pitombo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-06-17)",
            "born_place": "June 17, 1982 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2007 - Malha\u00e7\u00e3o - Siri",
                "2008 - Os Mutantes - Valente",
                "2009 - Promessas de Amor - Jos\u00e9 da Silva Valente",
                "2010 - A Hist\u00f3ria de Ester - Assuero",
                "2011 - Vidas em Jogo - Lucas Coelho",
                "2013 - Pecado Mortal - Ramiro",
                "2014 - Vit\u00f3ria - Paul\u00e3o",
                "2015 - Babil\u00f4nia - Iuri",
                "2017 - Haja Cora\u00e7\u00e3o - Felipe Miranda",
                "2018 - Orgulho e Paix\u00e3o - R\u00f4mulo Tib\u00farcio",
                "2020 - Salve Se Quem Puder - Bruno Dantas"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007-presents"
        },
        "Marcos Winter": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2019 Segunda Chamada[1][2][3]",
                "2017 Apocalipse - Oswaldo RecordTV[4]",
                "2015 Magnifica 70 - Vicente HBO Brasil",
                "2013 Flor do Caribe - Reynaldo Rede Globo[5]",
                "2010 Malha\u00e7\u00e3o - Odilon Rede Globo[6]",
                "2010 As Cariocas - \u00c9lber Rede Globo[7]",
                "2009 Vende-se um V\u00e9u de Noiva (For sale is a Veil of Bride) - Doctor Homero Reis SBT",
                "2007/2008 Duas Caras - Narciso Tellerman Rede Globo[8]",
                "2007 Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes - Neto Rede Globo[9]",
                "2007 P\u00e9 na Jaca - Luchino Rede Globo[10]",
                "2006 Avassaladoras - A s\u00e9rie - Al\u00ea Rede Record",
                "2005 Essas Mulheres - Eduardo Abreu Rede Record",
                "2004 Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o - Lu\u00eds Martins Rede Globo[11]",
                "2003 Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas - Heitor Rede Globo[12]",
                "2001 Estrela-Guia - Bob Rede Globo[13]",
                "1999 Vila Madalena - Roberto Rede Globo[14]",
                "1998 Pecado Capital - Virg\u00edlio Lisboa Rede Globo[15]",
                "1998 Corpo Dourado - Arthurzinho Rede Globo[16]",
                "1997 A Indomada - H\u00e9rcules Pedreira Rede Globo[17]",
                "1996 O fim do mundo - Nado Mendon\u00e7a Rede Globo[18]",
                "1995 Irm\u00e3os Coragem - Eduardo Coragem (Duda) Rede Globo[19]",
                "1994 Fera Ferida - Cassi Jones de Azevedo Rede Globo[20]",
                "1993 Agosto - Cl\u00e1udio Aguiar Rede Globo[21]",
                "1991 Felicidade - Jos\u00e9 Diogo Rede Globo[22]",
                "1991 Floradas na serra - Fl\u00e1vio Manchete",
                "1990 Pantanal - Jove (Joventino neto) Manchete",
                "1990 Desejo - Dinor\u00e1 Rede Globo[23]",
                "1989 Tieta - Osmar Rede Globo[24]",
                "1988 Vida Nova - Antoninho Rede Globo[25]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u2013present"
        },
        "Maria Alice Vergueiro": {
            "aged_of_death": "85",
            "born_date": "(1935-01-19)",
            "born_place": "January 19, 1935S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1962 - 2006"
        },
        "Maria Alves": {
            "aged_of_death": "60",
            "born_date": "(1947-11-07)",
            "born_place": "November 7, 1947Lagarto, Sergipe",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro",
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Cei\u00e7a": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2012 - The Great Kilapy[3] - M\u00e3e de Jo\u00e3ozinho",
                "2006 - Se Eu Fosse Voc\u00ea - M\u00e1rcia",
                "2005 - Daughters of the Wind (Filhas do Vento)  - Selminha",
                "2004 - The Hero - Maria B\u00e1rbara",
                "2003 - Rua Alguem 5555: My Father - First Newsman",
                "2003 - Aleijadinho - Paix\u00e3o, Gl\u00f3ria e Supl\u00edcio - Helena",
                "1999 - Orfeu - Carmen",
                "1998 - Cruz e Sousa, o Poeta do Desterro - Gav\u00edria",
                "1997 - Napomuceno's Will  - Gra\u00e7a",
                "1995 - Carlota Joaquina, Princess of Brazil - Gertrudes"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Della Costa": {
            "aged_of_death": "89",
            "born_date": "(1926-01-01)",
            "born_place": "1 January 1926Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": "2015-01-24",
            "filmography": [
                "1990 - Brasileiras e Brasileiros",
                "1982 - S\u00e9timo Sentido .... Juliana",
                "1978 - Te contei? .... Ana Paula",
                "1976 - Est\u00fapido Cupido .... Olga",
                "1970 - As Bruxas .... Teresa",
                "1969 - Beto Rockfeller .... Mait\u00ea"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Fernanda C\u00e2ndido": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-05-21)",
            "born_place": "21 May 1974 (age\u00a050)Londrina, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Dom",
                "Sal de Prata",
                "Aparecida - O Milagre",
                "My Hindu Friend",
                "The Traitor",
                "Fantastic Beasts: The Secrets of Dumbledore",
                "The Passion According to G.H."
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Flor": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-08-31)",
            "born_place": "31 August 1983 (age\u00a041)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Cabocla",
                "Unnamed girl",
                "Juliana",
                "O Diabo a Quatro\u00b9",
                "Solange",
                "Ta\u00eds Junqueira",
                "Podecre!",
                "Let\u00edcia",
                "The Ballroom",
                "Nina Sullivan",
                "Casos e Acasos",
                "Aline",
                "Som & F\u00faria",
                "Aline",
                "Quincas Berro D'\u00c1gua",
                "Violeta",
                "As Brasileiras",
                "Laura",
                "Marina",
                "Lulu",
                "Juliana Rebou\u00e7as",
                "O Rebu",
                "Sete Vidas",
                "A Lei do Amor",
                "Jeanne",
                "3%",
                "Garota do Momento"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Gladys": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1939-11-23)",
            "born_place": "23 November 1939 (age\u00a085)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Por um C\u00e9u de Liberdade",
                "Bonitinha, mas Ordin\u00e1ria",
                "Os Fuzis",
                "Canalha em Crise",
                "Um Diamante e Cinco Balas",
                "Copacabana Me Engana",
                "O Anjo Nasceu",
                "Cuidado Madame",
                "Sangue Quente em Tarde Fria",
                "Bandalheira Infernal[6]",
                "Anchieta, Jos\u00e9 do Brasil",
                "O Gigante da Am\u00e9rica",
                "Rio Babil\u00f4nia",
                "Bar Esperan\u00e7a",
                "Br\u00e1s Cubas",
                "O Beb\u00ea[10]",
                "Natal da Portela",
                "Guns[11]",
                "A Grande Arte",
                "As Noivas de Copacabana - O Filme[13]",
                "Geraldo Voador",
                "O Monge e a Filha do Carrasco",
                "A Breve Est\u00f3ria de C\u00e2ndido Sampaio",
                "Apol\u00f4nio Brasil, Campe\u00e3o da Alegria",
                "Se Eu Fosse Voc\u00ea",
                "Polaroides Urbanas",
                "Pequenas Hist\u00f3rias",
                "Se Eu Fosse Voc\u00ea 2",
                "The Joy[17]",
                "Rat Fever[18]",
                "Cute, But Ordinary[19]",
                "All of God's Creations[20]",
                "Duas de Mim[21]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1959\u2013present"
        },
        "Maria Jo\u00e3o Bastos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-06-18)",
            "born_place": "18 June 1975 (age\u00a049)Benavente, Portugal",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cinzas",
                "Desafios",
                "M\u00e9dico de Fam\u00edlia",
                "Todo o Tempo do Mundo",
                "Alta Fidelidade",
                "Cavaleiros de \u00c1gua Doce",
                "O Clone",
                "Sabor da Paix\u00e3o",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Segredo",
                "Tempo de Viver",
                "Casos da Vida - Noivas de Maio",
                "Ecuador",
                "Sedu\u00e7\u00e3o",
                "Bairro",
                "Destinos Cruzados",
                "Boogie Oogie",
                "Cora\u00e7\u00e3o d'Ouro",
                "Novo Mundo",
                "A Espia"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Maria Lu\u00edsa Mendon\u00e7a": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-01-30)",
            "born_place": "30 January 1970 (age\u00a055)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1987\u2013present"
        },
        "Maria L\u00facia Dahl": {
            "aged_of_death": "80",
            "born_date": "20 July 1941",
            "born_place": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2022-06-16",
            "filmography": [
                "Menino de Engenho\u00a0[pt] (1965)",
                "A Grande Cidade\u00a0[pt] (1966)",
                "Mar Corrente\u00a0[pt] (1967)",
                "O Levante das Saias\u00a0[pt] (1967)",
                "The Brave Warrior (1968)",
                "Macuna\u00edma (1969)",
                "Guerra Conjugal (1974)",
                "Um Homem C\u00e9lebre\u00a0[pt] (1974)",
                "Motel\u00a0[pt] (1975)",
                "Ipanema, Adeus\u00a0[pt] (1975)",
                "Gordos e Magros\u00a0[pt] (1976)",
                "Noite em Chamas\u00a0[pt] (1977)[2]",
                "A \u00c1rvore dos Sexos (1977)",
                "Gente Fina \u00c9 Outra Coisa\u00a0[pt] (1977)",
                "O Bom Marido\u00a0[pt] (1978)",
                "Eu Matei L\u00facio Fl\u00e1vio\u00a0[pt] (1979)",
                "Terror e \u00caxtase\u00a0[pt] (1979)",
                "O Gosto do Pecado\u00a0[pt] (1980)",
                "Giselle\u00a0[pt] (1980)",
                "I Love You (1981)",
                "Mulher Objeto (1981)",
                "Idolatrada",
                "See This Song\u00a0[pt] (1994)",
                "Quem Matou Pixote? (1996)",
                "A Terceira Morte de Joaquim Bol\u00edvar\u00a0[pt] (2000)",
                "Hist\u00f3rias do Olhar\u00a0[pt] (2002)",
                "Mais uma Vez Amor\u00a0[pt] (2005)",
                "O Gerente\u00a0[pt] (2011)"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Mariana": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Maya": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-06-29)",
            "born_place": "29 June 1981 (age\u00a043)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cara e Coroa",
                "Salsa e Merengue",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Grace Kelly",
                "A Muralha",
                "Brava Gente",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Tonica Ventania",
                "Chocolate com Pimenta",
                "Senhora do Destino",
                "Levando a Vida",
                "Cobras & Lagartos",
                "Conex\u00e3o Xuxa",
                "Casos e Acasos",
                "Mother Iraci",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Aquele Beijo",
                "Amor \u00e0 Vida"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Ribeiro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-11-09)",
            "born_place": "9 November 1975 (age\u00a049)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Maria S\u00edlvia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1977 - O Astro - T\u00e2nia",
                "1988 - Olho por Olho - Maria",
                "1989 - Kananga do Jap\u00e3o - Br\u00edgida",
                "1990 - A Hist\u00f3ria de Ana Raio e Z\u00e9 Trov\u00e3o - Fifi",
                "1993 - Voc\u00ea Decide - Marilu",
                "1994 - Memorial de Maria Moura - Jove",
                "1998 - Torre de Babel - Dirce",
                "2000 - Brava Gente - Ivone",
                "2003 - Chocolate com Pimenta - Vizinha",
                "2005 - Alma G\u00eamea - \u00cdndia Velha",
                "2006 - P\u00e1ginas da Vida - Marlene",
                "2006 - Vidas Opostas - Mercedes",
                "2007 - Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o - Magda",
                "2008 - Chamas da Vida - Miriam",
                "2009 - Os Mutantes - Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o - Magda"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Maria Zilda": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1951-10-20)",
            "born_place": "(age\u00a073)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Fogo sobre Terra",
                "Escalada",
                "Nina",
                "Sem Len\u00e7o, sem Documento",
                "Plant\u00e3o de Pol\u00edcia",
                "\u00c1gua Viva",
                "Jogo da Vida",
                "Guerra dos Sexos",
                "Meu Destino \u00c9 Pecar",
                "Selva de Pedra",
                "Beb\u00ea a Bordo",
                "Top Model",
                "TV Pirata",
                "Vamp",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Olho no Olho",
                "Decad\u00eancia",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Sai de Baixo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas",
                "A Lua Me Disse",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Sete Pecados",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Caras & Bocas",
                "Ti Ti Ti",
                "Aquele Beijo",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Magnifica 70",
                "Chuteira Preta"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1974\u2013present"
        },
        "Mariana Molina": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1990-10-05)",
            "born_place": "October 5, 1990 (age\u00a034)S\u00e3o Bernardo do Campo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "P\u00edcara Sonhadora",
                "Patrulha Nick",
                "Malha\u00e7\u00e3o Identidade",
                "Nat\u00e1lia",
                "Amor Eterno Amor",
                "Milagres de Jesus",
                "Verdades Secretas",
                "Bom Sucesso"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Mariana Rios": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-07-04)",
            "born_place": "4 July 1985 (age\u00a039)Arax\u00e1, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Mariana Ximenes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-04-26)",
            "born_place": "26 April 1981 (age\u00a043)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Fascina\u00e7\u00e3o",
                "Val\u00e9ria",
                "Vicky",
                "Andando nas Nuvens",
                "For\u00e7a de um Desejo",
                "Bionda Cristina Arruda Prado",
                "Brava Gente",
                "Sharon Spitz",
                "Izabel de Avelar",
                "Os Normais",
                "Glorinha",
                "Brancaluz",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Journalist",
                "Ana/Nicole",
                "Ana Francisca Mariano da Silva (Aninha)",
                "Hist\u00f3rias de Cama & Mesa",
                "Am\u00e9rica",
                "Ra\u00edssa",
                "JK",
                "Maria Isabel Gon\u00e7alves Pasquim (Bel)",
                "Para\u00edso Tropical",
                "A Favorita",
                "Superbonita",
                "Herself",
                "Passione",
                "As Brasileiras",
                "Juliana de Alc\u00e2ntara Pereira Barreto",
                "Joia Rara",
                "A Mulher da Sua Vida",
                "Lola Ferrara",
                "Leididai de Oliveira Fontes",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "Bruna Sabino",
                "Cidade Proibida",
                "Se Eu Fechar os Olhos Agora",
                "Ilha de Ferro",
                "Nos Tempos do Imperador",
                "Happy Hour com Mariana Ximenes",
                "Madame Frufru",
                "Amor Perfeito",
                "Herself",
                "Mania de Voc\u00ea"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Marieta Severo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1946-11-02)",
            "born_place": "2 November 1946 (age\u00a078)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Um Lugar ao Sol as Dona Noca (2021-2022)",
                "O Outro Lado do Para\u00edso as Sophia Montserrat (2017-2018)",
                "Verdades Secretas as Fanny Richard / Rita de C\u00e1ssia (2015)",
                "A Grande Fam\u00edlia as Irene Souza Silva (Dona Nen\u00ea) (2001-2014)",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia as Alma Flora Piraj\u00e1 de Albuquerque (2000-2001)",
                "A Com\u00e9dia da Vida Privada Various roles (1996-1997)",
                "Brasil Legal as Selma (1995)",
                "Confiss\u00f5es de Adolescente as Helena (1994)",
                "P\u00e1tria Minha as Loretta Ramos de Ortiz Pellegrini Vilela (1994)",
                "Deus Nos Acuda as Elvira Ferreira Bismark (1992-1993)",
                "Delegacia de Mulheres as Jandira (1990)",
                "Que Rei Sou Eu? as Madeleine Bouchet (1989)",
                "Tarc\u00edsio & Gl\u00f3ria as Carmen Oswalt (1988)",
                "Ti Ti Ti as Suzana Azevedo (1985-1986)",
                "Vereda Tropical as Catarina de Oliva Salgado (1984-1985)",
                "Champagne as Dinah Mercadante Brand\u00e3o (1983-1984)",
                "Despedida de Casado as J\u00falia (1977)",
                "E N\u00f3s, Aonde Vamos? as Rachel (1970)",
                "O Homem Proibido as Thana (1967)",
                "O Sheik de Agadir as Eden de Bassora (1966-1967)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1965\u2013present"
        },
        "Marilu Bueno": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": "(1940-02-27)",
            "born_place": "27 February 1940Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2022-06-22",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Marina Ruy Barbosa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1995-06-30)",
            "born_place": "30 June 1995 (age\u00a029)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sabor da Paix\u00e3o",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Bel\u00edssima",
                "Dan\u00e7a das Crian\u00e7as",
                "Sete Pecados",
                "TV Globinho",
                "Participant",
                "Bia",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Morde & Assopra",
                "Amor Eterno Amor",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Imp\u00e9rio",
                "Amorteamo",
                "Totalmente Demais",
                "Justi\u00e7a",
                "Pega Pega",
                "O S\u00e9timo Guardi\u00e3o",
                "Bom Sucesso",
                "Fuzu\u00ea",
                "Rio Connection",
                "Herself",
                "Trememb\u00e9"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Marisa Orth": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-10-21)",
            "born_place": "21 October 1963 (age\u00a061)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1983\u2013present"
        },
        "Marisol Ribeiro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-07-19)",
            "born_place": "July 19, 1984 (age\u00a040)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Disney Cruj",
                "Marisol",
                "Tininha",
                "Am\u00e9rica",
                "Cristal",
                "Sete Pecados",
                "\u00c1gua na Boca",
                "Morde & Assopra",
                "Contos do Edgar",
                "Meus Dias de Rock",
                "O Hipnotizador",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Prata da Casa"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Marjorie Estiano": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-03-08)",
            "born_place": "8 March 1982 (age\u00a042)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Participant",
                "Fabiana",
                "Natasha Ferreira",
                "Marjorie Estiano",
                "Marina Martins de Andrade Rangel",
                "Nelly Li",
                "Ant\u00f4nia \"T\u00f4nia\" Cavinato Cadore",
                "Fl\u00e1via Menezes",
                "Let\u00edcia",
                "Manuela Fonseca",
                "Laura Assun\u00e7\u00e3o Vieira / Paulo Lima",
                "Cora dos Anjos Bastos",
                "Ang\u00e9lica",
                "Mariana de Santanna",
                "Beatriz Vieira Pugliesi",
                "Dr. Carolina Alencar",
                "\u00c2ngela Diniz"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Mar\u00edlia Gabriela": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1948-05-31)",
            "born_place": "31 May 1948 (age\u00a076)Campinas, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Senhora do Destino",
                "P\u00e9rola",
                "JK",
                "Rebeca",
                "Duas Caras",
                "Cinquentinha",
                "A Vida de Rafinha Bastos",
                "Chiquititas",
                "Porta dos Fundos",
                "Celina",
                "Adnight"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Mar\u00edlia P\u00eara": {
            "aged_of_death": "72",
            "born_date": "(1943-01-22)",
            "born_place": "22 January 1943Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2015-12-05",
            "filmography": [
                "Rosinha do Sobrado",
                "Carolina",
                "Maria Aparecida \"Cidinha\"",
                "Elizabeth",
                "Beto Rockfeller",
                "Super Pl\u00e1",
                "Bandeira 2",
                "Shirley Sexy",
                "Com\u00e9dia Especial",
                "Serafina Rosa Petrone",
                "Various characters",
                "Supermanoela",
                "Malu Mulher",
                "Quem Ama N\u00e3o Mata",
                "Programa de Domingo",
                "Brega & Chique",
                "O Primo Bas\u00edlio",
                "Top Model",
                "Rainha da Sucata",
                "Genu\u00edna Miranda \"Genu\"",
                "Incidente em Antares",
                "O Campe\u00e3o",
                "Mandacaru",
                "Meu Bem Querer",
                "Zorra Total",
                "Garotas do Programa",
                "Brava Gente",
                "Maria Monforte",
                "Celebridade",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "JK",
                "Maria Lu\u00edsa Pasquim Montini \"Mil\u00fa\"",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Gioconda de Queiroz Barreto",
                "Casos e Acasos",
                "Sister Gard\u00eania",
                "A Vida Alheia",
                "Rafaela Alvaray",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Herself",
                "Maruschka Lemos de S\u00e1[19]",
                "Louco por Elas",
                "P\u00e9 na Cova"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1948\u20132015"
        },
        "Matheus Nachtergaele": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-01-03)",
            "born_place": "3 January 1968 (age\u00a057)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Matheus Rocha": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Matilde Mastrangi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-03-18)",
            "born_place": "March 18, 1953 (age\u00a071)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1974 \u2013"
        },
        "Mauro Mendon\u00e7a": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1931-04-02)",
            "born_place": "(age\u00a093)Ub\u00e1, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1955\u20132016"
        },
        "Maur\u00edcio Destri": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1991-09-03)",
            "born_place": "3 September 1991 (age\u00a033)Crici\u00fama, Santa Catarina, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cordel Encantado",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Conectados",
                "Sangue Bom",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "A Lei do Amor",
                "Os Dias Eram Assim",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "Rensga Hits!",
                "Luz"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "Maur\u00edcio Mattar": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-04-03)",
            "born_place": "3 April 1964 (age\u00a060)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "False Blond - in final phase",
                "1990 - The Cat of Extraterrestre Boots",
                "1989 - Kuarup",
                "1987 - Johnny Love",
                "1986 - Said cinema (documentary)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1985-present"
        },
        "Maur\u00edcio do Valle": {
            "aged_of_death": "66",
            "born_date": "(1928-03-01)",
            "born_place": "1 March 1928Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "1994-10-07",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1952-1994"
        },
        "Max Fercondini": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-09-01)",
            "born_place": "1 September 1985 (age\u00a039)S\u00e3o Paulo, Brazil, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Anfitri\u00f5es",
                "O Maior Amor do Mundo",
                "CD-Player",
                "Uma Professora muito Maluquinha"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Maximira Figueiredo": {
            "aged_of_death": "79",
            "born_date": "(1939-02-02)",
            "born_place": "2 February 1939S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo",
            "date_of_death": "2018-10-15",
            "filmography": [
                "O Vendedor de Lingui\u00e7as",
                "",
                "A Vingan\u00e7a de Babu",
                "A Cruz e o Pentagrama"
            ],
            "place_of_death": "Praia Grande, S\u00e3o Paulo",
            "years_of_active": null
        },
        "Mayara Magri": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1962-05-02)",
            "born_place": "2 May 1962 (age\u00a062)Mogi Gua\u00e7u, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Adolescentes",
                "Ninho da Serpente",
                "Sabor de Mel",
                "Casal 80",
                "Rosemary (Rose)",
                "A Gata Comeu",
                "Dona Beija",
                "Helena D'\u00c1vila Villar",
                "Helena",
                "O Salvador da P\u00e1tria",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Salom\u00e9",
                "Jacira",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Justina",
                "Raz\u00e3o de Viver",
                "Os Ossos do Bar\u00e3o",
                "\u00c2ngela",
                "Safira",
                "Mulher",
                "A Escrava Isaura",
                "Toma L\u00e1 D\u00e1 C\u00e1"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Mayt\u00ea Piragibe": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Mazzaropi": {
            "aged_of_death": "69",
            "born_date": "(1912-04-09)",
            "born_place": "April 9, 1912S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A virtual museum about Mazzaropi",
                "More about Mazzaropi"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Mel Fronckowiak": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1988-01-16)",
            "born_place": "16 January 1988 (age\u00a037)Ararangu\u00e1, Santa Catarina, Brazil[1]",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Mel Lisboa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-01-17)",
            "born_place": "17 January 1982 (age\u00a043)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Presen\u00e7a de Anita",
                "Taty",
                "Desejos de Mulher",
                "Como uma Onda",
                "Casseta & Planeta, Urgente!",
                "Oi Mundo Afora",
                "Sete Pecados",
                "Casos e Acasos",
                "Sans\u00e3o e Dalila",
                "As Canalhas",
                "M\u00e1rcia Figueiredo (Marcinha)",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Lili, a Ex",
                "Prata da Casa",
                "Gringa[18]",
                "Girls from Ipanema",
                "Cara e Coragem",
                "Astronauta"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Miele": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Miguel Falabella": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1955-10-10)",
            "born_place": "October 10, 1955 (age\u00a069)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1977-present"
        },
        "Miguel Magno": {
            "aged_of_death": "58",
            "born_date": "(1951-03-28)",
            "born_place": "28 March 1951S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2009-08-17",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Miguel Thir\u00e9": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-07-08)",
            "born_place": "July 8, 1982 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Porto dos Milagres",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Diogo (young)",
                "Charles Junior",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Cobras & Lagartos",
                "Sim\u00e3o de Azevedo",
                "Mateus, o Balconista",
                "Adriano",
                "Poder Paralelo",
                "Sans\u00e3o e Dalila",
                "Copa Hotel",
                "Em Fam\u00edlia",
                "A Impostora"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Milena Toscano": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-01-11)",
            "born_place": "January 11, 1984 (age\u00a041)Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Da Cor do Pecado",
                "Sofia",
                "Os Ricos tamb\u00e9m Choram",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Elisa",
                "Casos e Acasos",
                "Cinthia",
                "Joana",
                "TV Globinho",
                "Gilda",
                "Paloma",
                "Os Caras de Pau",
                "Araguaia",
                "Dan\u00e7a do Famosos 8",
                "Fina Estampa",
                "O Dentista Mascarado",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Escrava M\u00e3e",
                "O Rico e L\u00e1zaro",
                "As Aventuras de Poliana"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Milhem Cortaz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-12-06)",
            "born_place": "6 December 1971 (age\u00a053)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Por Tr\u00e1s do Pano",
                "Mater Dei",
                "Ra\u00ed's friend",
                "Garotas do ABC",
                "Peixeira",
                "",
                "Nina",
                "The man who leads the break into the apartment",
                "De Glauber Para Jirges",
                "Plague trooper",
                "Lino",
                "Journey to the End of the Night",
                "Plumber",
                "Meu Mundo em Perigo",
                "Sr. Edgar",
                "Paiva",
                "F\u00e1bio",
                "Locador",
                "L\u00facio Fl\u00e1vio",
                "Road Movie",
                "Padre Eug\u00eanio",
                "Lupa",
                "Not Dead",
                "Se Nada Mais Der Certo",
                "Aristides",
                "Elite Squad: The Enemy Within",
                "Federal Bank Heist",
                "Boca",
                "O Lobo atr\u00e1s da Porta",
                "Alem\u00e3o",
                "",
                "",
                "Sangue Azul",
                "The Ten Commandments: The Movie",
                "",
                "",
                "",
                "",
                "",
                "Celso",
                "Malasartes e o Duelo com a Morte"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1983\u2013present"
        },
        "Milton Gon\u00e7alves": {
            "aged_of_death": "88",
            "born_date": "(1933-12-09)",
            "born_place": "9 December 1933Monte Santo de Minas, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": "2022-05-30",
            "filmography": [
                "O Vigilante Rodovi\u00e1rio",
                "Rua da Matriz",
                "Agenor",
                "Sim\u00e3o",
                "Negr\u00e3o",
                "Balan\u00e7a Mas N\u00e3o Cai",
                "A Cabana do Pai Tom\u00e1s",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "Bandeira 2",
                "Vila S\u00e9samo",
                "O Bem-Amado",
                "O Espig\u00e3o",
                "Gabriela",
                "Priest Hon\u00f3rio",
                "Doctor Percival Garcia",
                "Escrava Isaura",
                "Sem Len\u00e7o, sem Documento",
                "O Pulo do Gato",
                "Rafa",
                "Chega Mais",
                "Baila Comigo",
                "Dami\u00e3o",
                "P\u00e3o P\u00e3o, Beijo Beijo",
                "\u2014",
                "Partido Alto",
                "Director of the OBS unit",
                "Roque Santeiro",
                "Master L\u00eddio Corr\u00f3",
                "Cambalacho",
                "Pai Jos\u00e9",
                "Mandala",
                "Fera Radical",
                "Que Rei Sou Eu?",
                "Gente Fina",
                "Francisco",
                "Z\u00e9 das Couves",
                "Felicidade",
                "As Noivas de Copacabana",
                "Delegate Nelson",
                "Judge",
                "Agosto",
                "Delegate S\u00edlvio",
                "Priest",
                "A Madona de Cedro",
                "Delegate Nilo",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "Priest",
                "Jovildo Siqueira",
                "O Fim do Mundo",
                "\u2014",
                "Master Quirino / Sebasti\u00e3o",
                "Dona Flor e Seus Dois Maridos",
                "Eder",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Delegate Serafim",
                "Leal Calabar",
                "Megatom",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Delegate Motta",
                "Esperan\u00e7a",
                "Zorra Total",
                "L\u00e1zaro",
                "Judge",
                "Carandiru, Outras Hist\u00f3rias",
                "Probation officer",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Jair dos Santos",
                "A Favorita",
                "For\u00e7a-Tarefa",
                "Haroldo",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Lado a Lado",
                "O Ca\u00e7ador",
                "Ancelmo de Monteiro Costa[7]",
                "Al\u00e9m do Tempo",
                "Pega Pega",
                "Narrator of Apar\u00edcio",
                "Carcereiros",
                "O Tempo N\u00e3o Para",
                "Adult Paulo Roberto Antunes [10][11]",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Toda Forma de Amar",
                "Orlando Santos",
                "Filhas de Eva"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1957\u20132021"
        },
        "Milton Ribeiro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1958-03-14)",
            "born_place": "14 March 1958 (age\u00a066)Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Miriam Pires": {
            "aged_of_death": "77",
            "born_date": "(1927-04-20)",
            "born_place": "20 April 1927Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2004-09-07",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1945\u20132004"
        },
        "Monique Alfradique": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-04-29)",
            "born_place": "April 29, 1986 (age\u00a038)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Vira Lata",
                "Xuxa Park",
                "Planeta Xuxa",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas",
                "Nat\u00e1lia",
                "Xuxa no Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o",
                "A Lua Me Disse",
                "Dan\u00e7a no Gelo",
                "Priscila Bittencourt",
                "Beleza Pura",
                "Gabriela",
                "Cinquentinha",
                "\u00c9rica Castiglione",
                "A Princesa e o Vagabundo",
                "Nininha Mour\u00e3o",
                "Lara com Z",
                "Beatriz Lobo",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 9",
                "Princess Kate Middleton",
                "Didi, O Peregrino",
                "A Segunda Vez",
                "A Regra do Jogo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Monique Alves": {
            "aged_of_death": "32",
            "born_date": "(1962-08-07)",
            "born_place": "August 7, 1962Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Meu Bem, Meu Mal",
                "Pacto de Sangue",
                "Rock Mania",
                "A M\u00e1fia no Brasil \u2013 Miniss\u00e9rie",
                "Partido Alto",
                "Amenic \u2013 Entre o Discurso e a Pr\u00e1tica",
                "P\u00e3o P\u00e3o, Beijo Beijo",
                "S\u00e9timo Sentido",
                "Aventuras de um Para\u00edba"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Morena Baccarin": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-06-02)",
            "born_place": "June 2, 1979 (age\u00a045)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Perfume",
                "Rebecca",
                "Roger Dodger",
                "Serenity",
                "Sands of Oblivion",
                "Death in Love",
                "Adria",
                "Stolen",
                "Look Again",
                "Back in the Day",
                "Talia al Ghul",
                "Spy",
                "Batman: Bad Blood",
                "Vanessa Carlysle",
                "Deadpool 2",
                "Framing John DeLorean",
                "Francesca",
                "Greenland",
                "Gamemaster",
                "The Good House",
                "Last Looks",
                "Fast Charlie",
                "Deadpool & Wolverine",
                "Tina",
                "Nina",
                "Masters of the Universe",
                "Greenland: Migration",
                "TBA"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Murilo Ben\u00edcio": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-07-13)",
            "born_place": "13 July 1971 (age\u00a053)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Fera Ferida",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "Marco Ant\u00f4nio",
                "Vira-Lata",
                "A Justiceira",
                "Chico",
                "Leonardo Barros Mota (L\u00e9o)",
                "Meu Bem Querer",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Esplendor",
                "O Clone",
                "Episodes: \"1\u20136 October\"",
                "",
                "Tato",
                "Delegado Vilela / Jo\u00e3o",
                "Chocolate com Pimenta",
                "Am\u00e9rica",
                "Os Amadores",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "A Favorita",
                "For\u00e7a-Tarefa",
                "Ti Ti Ti",
                "Avenida Brasil",
                "Now Generation",
                "Jaime Favais",
                "Nada Ser\u00e1 Como Antes",
                "Se Eu Fechar Os Olhos Agora",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Pantanal",
                "Justi\u00e7a 2"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Murilo Rosa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-08-21)",
            "born_place": "21 August 1970 (age\u00a054)Bras\u00edlia, DF, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "74.5 - Uma Onda no Ar",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Ant\u00f4nio Alves, Taxista",
                "Mandacaru",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Terra Nostra",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo, A Festa da Cuca",
                "Brava Gente, Ariosvaldo e o Lobisomem",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Am\u00e9rica",
                "Bang Bang",
                "A Diarista, Aquele do Casal 20",
                "Casos e Acasos, As Testemunhas, o H\u00f3spede e os Amantes",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Araguaia",
                "Macho Man",
                "Salve Jorge",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "Rio Heroes",
                "Beleza Fatal"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Mussum": {
            "aged_of_death": "53",
            "born_date": "(1941-04-07)",
            "born_place": "April 7, 1941Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1976: Trapalh\u00e3o no Planalto dos Macacos as Guarda Azevedo",
                "1976: O Trapalh\u00e3o nas Minas do Rei Salom\u00e3o as Fuma\u00e7a",
                "1978: Os Trapalh\u00f5es na Guerra dos Planetas as himself",
                "1979: Rei e os Trapalh\u00f5es as Abol",
                "1979: O Cinderelo Trapalh\u00e3o as himself",
                "1980: Os Tr\u00eas Mosqueteiros Trapalh\u00f5es as himself",
                "1980: O Incr\u00edvel Monstro Trapalh\u00e3o",
                "1981: Os Saltimbancos Trapalh\u00f5es as himself",
                "1981: O Mundo M\u00e1gico dos Trapalh\u00f5es",
                "1982: Os Vagabundos Trapalh\u00f5es",
                "1983: Os Trapalh\u00f5es na Serra Pelada as Mexelete",
                "1983: O Cangaceiro Trapalh\u00e3o",
                "1983: Atrapalhando a Suate",
                "1984: Os Trapalh\u00f5es e o M\u00e1gico de Or\u00f3z as Tin Can Man",
                "1984: A Filha dos Trapalh\u00f5es as himself",
                "1985: Os Trapalh\u00f5es no Reino da Fantasia as himself",
                "1986: Os Trapalh\u00f5es no Rabo do Cometa",
                "1986: Os Trapalh\u00f5es e o Rei do Futebol as Fum\u00ea",
                "1987: Os Trapalh\u00f5es no Auto da Compadecida as himself",
                "1987: Os Fantasmas Trapalh\u00f5es as himself",
                "1988: Os Her\u00f3is Trapalh\u00f5es - Uma Aventura na Selva as himself",
                "1988: O Casamento dos Trapalh\u00f5es",
                "1989: A Princesa Xuxa e os Trapalh\u00f5es as Mussaim",
                "1989: Os Trapalh\u00f5es na Terra dos Monstros as himself",
                "1990: Uma Escola Atrapalhada as Mumu, o Mago",
                "1990: O Mist\u00e9rio de Robin Hood as Tonho",
                "1991: Os Trapalh\u00f5es e a \u00c1rvore da Juventude as himself (final film role)"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1960-1993"
        },
        "Mylla Christie": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-06-10)",
            "born_place": "June 10, 1971 (age\u00a053)S\u00e3o Paulo, SP, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Zap",
                "Meu Bem, Meu Mal",
                "Deus Nos Acuda",
                "Clube da Crian\u00e7a",
                "A Viagem",
                "Engra\u00e7adinha... Seus Amores e Seus Pecados",
                "D\u00e9bora (Luly)",
                "Cl\u00e1udia",
                "Branca / Alva",
                "Quem \u00c9 Voc\u00ea?",
                "Ana",
                "A Justiceira",
                "Dani",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Daniela Amarante de Castro",
                "Mylla em Forma",
                "Kubanacan",
                "Senhora do Destino",
                "Amor e Intrigas",
                "Jos\u00e9 do Egito",
                "Carinha de Anjo",
                "As Aventuras de Poliana"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "M\u00e1rcia Cabrita": {
            "aged_of_death": "53",
            "born_date": "(1964-01-20)",
            "born_place": "20 January 1964Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2017-11-10",
            "filmography": [
                "Delegacia de Mulheres",
                "As Noivas de Copacabana",
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Sai de Baixo",
                "Brava Gente",
                "Desejos de Mulher",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1992\u20132017"
        },
        "M\u00e1rcio Garcia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-04-17)",
            "born_place": "17 April 1970 (age\u00a054)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2013 \u2013 Amor \u00e0 Vida .... Guto",
                "2009 \u2013 Caminho das \u00cdndias .... Bahuan Sundrani",
                "2006 \u2013 Vidas Opostas .... Jorge Alencar",
                "2005 \u2013 Prova de Amor .... Paulo Bar\u00e3o",
                "2003 \u2013 Celebridade .... Marcos Rangel",
                "1999 \u2013 Andando nas Nuvens .... Arnaldo San Marino",
                "1998 \u2013 Era Uma Vez .... motorista de t\u00e1xi",
                "1997 \u2013 Anjo Mau .... Lu\u00eds Carlos Machado",
                "1996 \u2013 Anjo de Mim .... Nando Monterrey",
                "1995 \u2013 Cara e Coroa .... Guiga",
                "1994 \u2013 Tropicaliente .... Cassiano"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1994\u2013present"
        },
        "M\u00e1rio Cardoso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "M\u00e1rio Frias": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-10-09)",
            "born_place": "9 October 1971 (age\u00a053)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Meu Bem Querer",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "O Quinto dos Infernos",
                "O Beijo do Vampiro",
                "Senhora do Destino",
                "Floribella",
                "Os Mutantes - Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Bela, a Feia",
                "Ver\u00e3o 90"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "M\u00e1rio Lago": {
            "aged_of_death": "90",
            "born_date": "(1911-11-26)",
            "born_place": "26 November 1911Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2002-05-30",
            "filmography": [
                "Nuvem de Fogo",
                "O Sheik de Agadir",
                "A Sombra de Rebecca",
                "Autor Principal",
                "Ali Yabor",
                "Passo dos Ventos",
                "A Ponte dos Suspiros",
                "Ver\u00e3o Vermelho",
                "Assim na Terra como no C\u00e9u",
                "Selva de Pedra",
                "Cavalo de A\u00e7o",
                "O Espig\u00e3o",
                "Cuca Legal",
                "O Casar\u00e3o",
                "Nina",
                "Dancin' Days",
                "Os Gigantes",
                "Plumas e Paet\u00eas",
                "Baila Comigo",
                "Elas por Elas",
                "Guerra dos Sexos",
                "Padre C\u00edcero",
                "Grande Sert\u00e3o: Veredas",
                "Cambalacho",
                "O Pagador de Promessas",
                "O Salvador da P\u00e1tria",
                "Barriga de Aluguel",
                "Vamp",
                "Perigosas Peruas",
                "Agosto",
                "Quatro por Quatro",
                "Engra\u00e7adinha: Seus Amores e Seus Pecados",
                "O Fim do Mundo",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "For\u00e7a de um Desejo",
                "Brava Gente",
                "O Clone"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro",
            "years_of_active": "1934\u20132002"
        },
        "M\u00f4nica Carvalho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-03-28)",
            "born_place": "March 28, 1971 (age\u00a053)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mulheres de Areia",
                "A Viagem",
                "Fernanda",
                "Quatro por Quatro",
                "Neusa",
                "A Vida como Ela \u00c9...",
                "A Indomada",
                "Naomi",
                "S\u00edlvia",
                "Corpo Dourado",
                "Ver\u00f4nica Paes",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Isadora",
                "Porto dos Milagres",
                "Chocolate com Pimenta",
                "Cidad\u00e3o Brasileiro",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Os Mutantes - Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Sonho Dourado",
                "Nara Paranhos de Vasconcelos",
                "Fina Estampa",
                "Aprendiz Celebridades",
                "A Ilha do Lobisomem[39]",
                "Tempo de Amar",
                "Jezabel"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Nair Bello": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Nana Gouv\u00eaa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-05-03)",
            "born_place": "May 3, 1975 (age\u00a049)Jata\u00ed, Goi\u00e1s, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Porto dos Milagres",
                "Herself",
                "A Turma do Didi",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Zorra Total",
                "JK",
                "Teca Toulouse",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Sonho Dourado",
                "Suellen",
                "Herself",
                "Araguaia",
                "The Fever",
                "Isabella"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Nanda Costa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-09-24)",
            "born_place": "24 September 1986 (age\u00a038)Paraty, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cobras & Lagartos",
                "Por Toda Minha Vida",
                "Quenga",
                "Viver a Vida",
                "Clandestinos - O Sonho Come\u00e7ou",
                "Amor em 4 Atos",
                "Lilica (Lillian Desire\u00e9)",
                "Salve Jorge",
                "O Ca\u00e7ador",
                "Tuane dos Santos",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Camila",
                "Pega Pega",
                "Segundo Sol",
                "Segunda Chamada",
                "\u00c9rica dos Santos Silva",
                "The Masked Singer Brasil",
                "Justi\u00e7a"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Nathalia Dill": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-03-24)",
            "born_place": "24 March 1986 (age\u00a038)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mandrake",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Para\u00edso",
                "Viola [14]",
                "Escrito nas Estrelas",
                "Aline",
                "Doralice (Fub\u00e1)",
                "Avenida Brasil",
                "Joia Rara[12]",
                "Alto Astral[13]",
                "\u00cata Mundo Bom![15]",
                "Branca",
                "Rock Story",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "Fam\u00edlia \u00e9 Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Nathalia Timberg": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1929-08-05)",
            "born_place": "5 August 1929 (age\u00a095)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1954\u2013present"
        },
        "Nath\u00e1lia Rodrigues": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-12-09)",
            "born_place": "December 9, 1980 (age\u00a044)Bariri, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Nat\u00e1lia Guimar\u00e3es": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-12-25)",
            "born_place": "25 December 1984 (age\u00a040)Juiz de Fora, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Nat\u00e1lia Lage": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-10-30)",
            "born_place": "October 30, 1978 (age\u00a046)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Tarc\u00edsio e Gl\u00f3ria",
                "O Salvador da P\u00e1tria",
                "Gente Fina",
                "Perigosas Peruas",
                "C\u00edntia",
                "O Mapa da Mina",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Ana Carolina Botelho (Adrenalina)",
                "Cara e Coroa",
                "O Amor Est\u00e1 no Ar",
                "Mulher",
                "Laura",
                "Marina Grenato",
                "A Padroeira",
                "Carina",
                "Retrato Falado",
                "Frida",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Roxane",
                "A Lua Me Disse",
                "Sitcom.br",
                "Catharine Palse",
                "Dani",
                "Naty",
                "Cec\u00edlia",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Louco por Elas",
                "Lucilene",
                "Revista do Cinema Brasileiro",
                "Os Suburbanos",
                "Cristina de Bragan\u00e7a (Tita)",
                "Cristiane",
                "Carcereiros",
                "Isabel",
                "Madalena",
                "Branca",
                "O Doutrinador"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Nat\u00e1lia do Vale": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-03-06)",
            "born_place": "6 March 1953 (age\u00a071)Floriano, Piau\u00ed, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Gabriela",
                "Saramandaia",
                "Locomotivas",
                "Carga Pesada",
                "\u00c1gua Viva",
                "Baila Comigo",
                "S\u00e9timo Sentido",
                "Transas e Caretas",
                "Cambalacho",
                "O Outro",
                "Que Rei Sou Eu?",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Olho no Olho",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Sai de Baixo",
                "O Amor Est\u00e1 no Ar",
                "Torre de Babel",
                "Aquarela do Brasil",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Come\u00e7ar de Novo",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "O Segredo da Princesa Lili",
                "Fa\u00e7a sua Hist\u00f3ria",
                "Viver a Vida",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Salve Jorge",
                "Em Fam\u00edlia",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Os Dias Eram Assim",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "A Dona do Peda\u00e7o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1975\u2013present"
        },
        "Nelson Dantas": {
            "aged_of_death": "78",
            "born_date": "(1927-11-17)",
            "born_place": "November 17, 1927Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1949-2006"
        },
        "Nelson Xavier": {
            "aged_of_death": "75",
            "born_date": "30 August 1941",
            "born_place": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2017-05-10",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Uberl\u00e2ndia, Minas Gerais, Brazil",
            "years_of_active": "1959\u20132017"
        },
        "Neusa Maria Faro": {
            "aged_of_death": "78",
            "born_date": "(1945-02-18)",
            "born_place": "18 February 1945Sorocaba, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2023-07-07",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Valinhos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Ney Latorraca": {
            "aged_of_death": "80",
            "born_date": "(1944-07-27)",
            "born_place": "27 July 1944Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2024-12-26",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1968\u20132024"
        },
        "Neymar": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Nicette Bruno": {
            "aged_of_death": "87",
            "born_date": "(1933-01-07)",
            "born_place": "7 January 1933Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2020-12-20",
            "filmography": [
                "Nicette Bruno at IMDb"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1945\u20132020"
        },
        "Nicolas Prattes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1997-05-04)",
            "born_place": "4 May 1997 (age\u00a027)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Terra Nostra",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Seu Lugar no Mundo",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Os Desatinados",
                "Rock Story",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "O Tempo N\u00e3o Para",
                "\u00c9ramos Seis",
                "The Masked Singer Brasil",
                "Todas as Flores",
                "Vicky e a Musa",
                "Fuzu\u00ea",
                "Rio Connection",
                "Mania de Voc\u00ea"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000, 2011\u2013present"
        },
        "Nildo Parente": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1962\u20132010"
        },
        "Nizo Neto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-04-27)",
            "born_place": "27 April 1964 (age\u00a060)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Norma Bengell": {
            "aged_of_death": "78",
            "born_date": "(1935-02-21)",
            "born_place": "21 February 1935Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2013-10-09",
            "filmography": [
                "Festival em Shell Maior",
                "A Sombra de Rebecca",
                "Os Imigrantes",
                "Paula",
                "Mem\u00f3rias do Medo",
                "Parab\u00e9ns pra Voc\u00ea",
                "Partido Alto",
                "\u2014",
                "O Sexo dos Anjos",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Alta Esta\u00e7\u00e3o",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1959\u20132010"
        },
        "Norma Blum": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1939-10-11)",
            "born_place": "11 October 1939 (age\u00a085)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Nossa Cidade",
                "Bailes de Carnaval",
                "Noite de Gala",
                "A Can\u00e7\u00e3o de Bernadette",
                "Little Mermaid",
                "Grande Teatro Tupi",
                "Su-hir",
                "Good Little Witch",
                "",
                "O Pr\u00edncipe P\u00e1ssaro",
                "O Colar das Vontades",
                "Helena",
                "O Pintor e a Florista",
                "Eva",
                "Os Tr\u00eas Cisnes",
                "Princess",
                "Girl",
                "Felicidade",
                "Marco P\u00f3lo's wife",
                "A Bela e a Fera",
                "Princess Odete",
                "Princess Neferere",
                "O Acusador",
                "Romance na Tarde",
                "Dora",
                "Os Irm\u00e3os Corsos",
                "O Homem Proibido",
                "Dercy de Verdade",
                "Festival Internacional da Can\u00e7\u00e3o",
                "Helen Brown",
                "A \u00daltima Valsa",
                "Presenter",
                "Pluft, o Fantasminha",
                "Aur\u00e9lia Camargo",
                "Elvira",
                "Vejo a Lua no C\u00e9u",
                "Malvina Fontoura",
                "Marina",
                "Ciranda de Pedra",
                "Caso Verdade",
                "Marieta Ferreira",
                "Ivone",
                "Ma\u00e7\u00e3 do Amor",
                "Caso Verdade",
                "",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Bambol\u00ea",
                "O Cometa",
                "Clarisse",
                "Lua Cheia de Amor",
                "Anos Rebeldes",
                "Lisa",
                "P\u00edcara Sonhadora",
                "Celebridade",
                "A Escrava Isaura",
                "Floribella",
                "Alta Esta\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Tudo Novo de Novo",
                "Irm\u00e3 Andr\u00e9ia",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "As Brasileiras",
                "Ruth Soares",
                "Joia Rara",
                "Nun",
                "Al\u00e9m do Tempo",
                "Amigo de Aluguel"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Norton Nascimento": {
            "aged_of_death": "45",
            "born_date": "(1962-01-04)",
            "born_place": "4 January 1962Bel\u00e9m, Par\u00e1",
            "date_of_death": "2007-12-21",
            "filmography": [
                "1995: Carlota Joaquina, Princess of Brazil \u2013 Fernando Le\u00e3o",
                "1998: Drama Urbano \u2013 Waldo",
                "2000: At\u00e9 que a Vida nos Separe \u2013 Pedro",
                "2004: Araguaia \u2013 A Conspira\u00e7\u00e3o do Sil\u00eancio \u2013 Osvald\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, SP",
            "years_of_active": null
        },
        "Nuno Leal Maia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1947-10-17)",
            "born_place": "(age\u00a077)Santos, S\u00e3o Paulo",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1970\u20132020"
        },
        "N\u00e1dia Lippi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1956-03-12)",
            "born_place": "March 12, 1956 (age\u00a068)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "N\u00edvea Maria": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1947-03-07)",
            "born_place": "7 March 1947 (age\u00a077)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Outra Face de Anita",
                "A Indom\u00e1vel",
                "Sangue do Meu Sangue",
                "O Primeiro Amor",
                "O Semideus",
                "Caso Especial",
                "Gabriela",
                "O Feij\u00e3o e o Sonho",
                "Dona Xepa",
                "Maria, Maria",
                "Olhai os l\u00edrios do campo",
                "Terras do Sem-Fim",
                "El juego de la vida",
                "Livre para Voar",
                "Anos Dourados",
                "Brega & Chique",
                "Vida Nova",
                "Rep\u00fablica",
                "Gente Fina",
                "Pedra sobre Pedra",
                "Sonho Meu",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Voc\u00ea Decide",
                "A Justiceira",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Suave Veneno",
                "Terra Nostra",
                "O Clone",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Am\u00e9rica",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 3",
                "Desejo Proibido",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "A Cura",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Salve Jorge",
                "Al\u00e9m do Tempo",
                "Sol Nascente",
                "Segredos de Justi\u00e7a"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1964\u2013present"
        },
        "N\u00edvea Stelmann": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-04-06)",
            "born_place": "6 April 1974 (age\u00a050)Para\u00edba do Sul, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Fam\u00edlia Brasil",
                "Cara & Coroa",
                "Store clerk",
                "Malha\u00e7\u00e3o de Ver\u00e3o",
                "Maralanis",
                "A Indomada",
                "M\u00f4nica",
                "Era Uma Vez...",
                "Suave Veneno",
                "Uga-Uga",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Jacira",
                "O Clone",
                "Brava Gente",
                "",
                "Maria da Gra\u00e7a Costa Andrade (Gra\u00e7a)",
                "Alma G\u00eamea",
                "A Diarista",
                "Sete Pecados",
                "Dicas de um Sedutor",
                "C\u00edntia",
                "Karen",
                "Reporter",
                "Cama de Gato",
                "Morde & Assopra",
                "Os Dez Mandamentos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Odete Lara": {
            "aged_of_death": "85",
            "born_date": "(1929-04-17)",
            "born_place": "17 April 1929S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2015-02-04",
            "filmography": [
                "1965 \u2013 Em Busca da Felicidade",
                "1970 \u2013 As Bruxas",
                "1973 \u2013 A Volta de Beto Rockfeller",
                "1991 \u2013 O Dono do Mundo",
                "1994 \u2013 P\u00e1tria Minha"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1954\u20131994"
        },
        "Orlando Drummond": {
            "aged_of_death": "101",
            "born_date": "(1919-10-18)",
            "born_place": "18 October 1919Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2021-07-27",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1942\u20132021"
        },
        "Oscar Filho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-08-27)",
            "born_place": "August 27, 1978 (age\u00a046)Atibaia, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Oscarito": {
            "aged_of_death": "63",
            "born_date": "(1906-08-16)",
            "born_place": "August 16, 1906Alameda, Andalusia, Spain",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1975 \u2013 Assim era a Atl\u00e2ntida",
                "1968 \u2013 Jovens Para Frente",
                "1967 \u2013 A Espi\u00e3 que Entrou em Fria",
                "1965 \u2013 Cr\u00f4nica da Cidade Amada",
                "1962 \u2013 Os Apavorados",
                "1962 \u2013 Entre Mulheres e Espi\u00f5es",
                "1960 \u2013 Dois Ladr\u00f5es",
                "1960 \u2013 Duas Hist\u00f3rias",
                "1959 \u2013 O Cupim",
                "1959 \u2013 Pintando o Sete",
                "1959 \u2013 O Homem do Sputnik",
                "1958 \u2013 Esse Milh\u00e3o \u00e9 Meu",
                "1957 \u2013 De Vento em Popa",
                "1957 \u2013 Treze Cadeiras",
                "1956 \u2013 Vamos com Calma",
                "1956 \u2013 Col\u00e9gio de Brotos",
                "1956 \u2013 Papai Fanfarr\u00e3o",
                "1955 \u2013 O Golpe",
                "1955 \u2013 Guerra ao Samba",
                "1954 \u2013 Matar ou Correr",
                "1954 \u2013 Nem Sans\u00e3o nem Dalila",
                "1953 \u2013 Dupla do Barulho",
                "1952 \u2013 Tr\u00eas Vagabundos",
                "1952 \u2013 Carnaval Atl\u00e2ntida",
                "1952 \u2013 Barnab\u00e9, tu \u00e9s meu",
                "1951 \u2013 A\u00ed Vem o Bar\u00e3o",
                "1950 \u2013 Aviso aos Navegantes .... Frederico",
                "1949 \u2013 Carnaval no Fogo",
                "1949 \u2013 Ca\u00e7ula do Barulho",
                "1948 \u2013 \u00c9 com Este que Eu Vou",
                "1948 \u2013 Falta Algu\u00e9m no Manic\u00f4mio",
                "1948 \u2013 E o Mundo se Diverte",
                "1947 \u2013 Asas do Brasil",
                "1947 \u2013 Este Mundo \u00e9 um Pandeiro",
                "1946 \u2013 Fantasma por Acaso",
                "1945 \u2013 N\u00e3o Adianta Chorar",
                "1944 \u2013 Gente Honesta",
                "1944 \u2013 Tristezas n\u00e3o Pagam D\u00edvidas",
                "1942 \u2013 Os Malandr\u00f5es",
                "1941 \u2013 O Dia \u00e9 Nosso",
                "1941 \u2013 Vinte e Quatro Horas de Sonho",
                "1940 \u2013 C\u00e9u Azul",
                "1938 \u2013 Banana da Terra",
                "1938 \u2013 Bombonzinho",
                "1938 \u2013 Est\u00e1 Tudo A\u00ed!",
                "1936 \u2013 Al\u00f4, Al\u00f4 Carnaval",
                "1935 \u2013 Noites Cariocas",
                "1933 \u2013 A Voz do Carnaval"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1914\u20131970"
        },
        "Oswaldo Loureiro": {
            "aged_of_death": "85",
            "born_date": "(1932-07-23)",
            "born_place": "23 July 1932Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2018-02-03",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1944-2011"
        },
        "Oswaldo Louzada": {
            "aged_of_death": "95",
            "born_date": "(1912-04-12)",
            "born_place": "April 12, 1912Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Othon Bastos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1933-05-23)",
            "born_place": "23 May 1933 (age\u00a091)Tucano, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Pagador de Promessas",
                "Black God, White Devil",
                "Antonio das Mortes",
                "Of Gods and the Undead",
                "S. Bernardo",
                "The Last Plantation",
                "Heart and Guts",
                "Four Days in September",
                "Central Station",
                "Villa-Lobos: A Life of Passion",
                "Brainstorm",
                "Mr. Louren\u00e7o",
                "Astral City: A Spiritual Journey",
                "Os Experientes",
                "Nosso Lar 2: Os Mensageiros"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1962\u2013present"
        },
        "Ot\u00e1vio Augusto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1945-01-30)",
            "born_place": "January 30, 1945 (age\u00a080)S\u00e3o Manuel, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Ot\u00e1vio M\u00fcller": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1965-08-06)",
            "born_place": "(age\u00a059)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1988\u2013present"
        },
        "Paloma Duarte": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-05-21)",
            "born_place": "May 21, 1977 (age\u00a047)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u2013present"
        },
        "Paoletti": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Paolla Oliveira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-04-14)",
            "born_place": "14 April 1982 (age\u00a042)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Metamorphoses",
                "Bel\u00edssima",
                "O Profeta",
                "Os Amadores",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Veronica",
                "Let\u00edcia Garcia Cassini",
                "Cama de Gato",
                "As Cariocas",
                "L\u00edvia Monteiro",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Herself",
                "Tapas & Beijos",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Felizes para Sempre?",
                "Melissa Borghini / Santar\u00e9m[16]",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Ass\u00e9dio",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "Cara e Coragem",
                "Justi\u00e7a 2",
                "Vale Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1999\u2013present"
        },
        "Patr\u00edcia Fran\u00e7a": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-09-28)",
            "born_place": "September 28, 1971 (age\u00a053)Recife, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Tereza Batista",
                "Renascer",
                "Cl\u00e1udia Lins",
                "Engra\u00e7adinha: Seus Amores e Seus Pecados",
                "Dalva",
                "Nevinha",
                "O Fim do Mundo",
                "Madalena Sobral",
                "Voc\u00ea Decide",
                "",
                "Suave Veneno",
                "Nanci",
                "A Padroeira",
                "Chocolate com Pimenta",
                "Rosa Cunha Almeida",
                "Prova de Amor",
                "Luz do Sol",
                "Poder Paralelo",
                "Malha\u00e7\u00e3o Sonhos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Patr\u00edcia Pillar": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-01-11)",
            "born_place": "11 January 1964 (age\u00a061)Bras\u00edlia, Federal District, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Para Viver um Grande Amor",
                "Festa",
                "A Maldi\u00e7\u00e3o do Sanpaku",
                "Menino Maluquinho - O Filme",
                "O Monge e a Filha do Carrasco",
                "Teresa",
                "O Novi\u00e7o Rebelde",
                "Love and Co",
                "O Casamento de Iara",
                "March of the Penguins",
                "If I Were You",
                "Zuzu Angel",
                "Pequenas Hist\u00f3rias",
                "Margaret Mee and the Moonflower",
                "The Duel: A Story Where Truth Is Mere Detail",
                "Unic\u00f3rnio"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2013present"
        },
        "Patr\u00edcia de Sabrit": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-04-27)",
            "born_place": "April 27, 1975 (age\u00a049)Brusque, Santa Catarina, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Olho no Olho",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Esta\u00e7\u00e3o Futebol",
                "Futebol Paulista e Voc\u00ea",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Ant\u00f4nio dos Milagres",
                "Col\u00e9gio Brasil",
                "A Filha do Dem\u00f4nio",
                "Walking Show",
                "P\u00e9rola Negra",
                "Vidas Cruzadas",
                "A Noite \u00c9 uma Crian\u00e7a",
                "Amor e Revolu\u00e7\u00e3o",
                "Z4"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u20132001, 2011\u20132012, 2018"
        },
        "Paula Burlamaqui": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1967-02-02)",
            "born_place": "February 2, 1967 (age\u00a058)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1987-present"
        },
        "Paulo Autran": {
            "aged_of_death": "85",
            "born_date": "(1922-09-07)",
            "born_place": "September 7, 1922Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1947-2007"
        },
        "Paulo Betti": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1952-09-08)",
            "born_place": "8 September 1952 (age\u00a072)[1]Capivari (now Rafard), S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2017 - A Fera na Selva",
                "2003 - Cafund\u00f3"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1979\u2013present"
        },
        "Paulo Caruso": {
            "aged_of_death": "73",
            "born_date": "6 December 1949",
            "born_place": "(1949-12-06)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Paulo C\u00e9sar Pereio": {
            "aged_of_death": "83",
            "born_date": "(1940-10-19)",
            "born_place": "19 October 1940Alegrete, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": "2024-05-12",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1956\u20132024"
        },
        "Paulo Goulart": {
            "aged_of_death": "81",
            "born_date": "(1933-01-09)",
            "born_place": "9 January 1933Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2014-03-13",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1951\u20132013"
        },
        "Paulo Gracindo": {
            "aged_of_death": "84",
            "born_date": "(1911-06-16)",
            "born_place": "16 June 1911Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "1995-09-04",
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1937\u20131993"
        },
        "Paulo Gustavo": {
            "aged_of_death": "42",
            "born_date": "(1978-10-30)",
            "born_place": "30 October 1978Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2021-05-04",
            "filmography": [
                "Prova de Amor",
                "Bob Calheiros[29]",
                "Comiss\u00e1rio Francis[30]",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Vitor / John[30]",
                "Div\u00e3",
                "220 Volts",
                "O Fant\u00e1stico Mundo de Greg\u00f3rio",
                "Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira",
                "Vai Que Cola",
                "Paulo Gustavo na Estrada",
                "Ferdinando Show",
                "A Vila",
                "220 Volts - Especial de Natal"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "2004\u20132021"
        },
        "Paulo Jos\u00e9": {
            "aged_of_death": "84",
            "born_date": "(1937-03-20)",
            "born_place": "20 March 1937Lavras do Sul, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": "2021-08-11",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1954\u20132018"
        },
        "Paulo Miklos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1959-01-21)",
            "born_place": "January 21, 1959 (age\u00a066)S\u00e3o Paulo, SP, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Invasor",
                "Boleiros 2: Vencedores e vencidos",
                "Est\u00f4mago",
                "Max",
                "Saudosa Maloca"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1979\u2013present"
        },
        "Paulo Porto": {
            "aged_of_death": "81",
            "born_date": "(1917-09-01)",
            "born_place": "1 September 1917Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": "1999-07-03",
            "filmography": [
                "Asas do Brasil",
                "Minas Conspiracy",
                "O Domin\u00f3 Negro",
                "Conrado",
                "Milagre de Amor",
                "Um Ramo para Lu\u00edsa",
                "Fome de amor",
                "Doctor",
                "A Pen\u00faltima Donzela",
                "\u2014",
                "Os Herdeiros",
                "\u2014",
                "Como Ganhar na Loteria sem Perder a Esportiva",
                "Jorge",
                "As Mo\u00e7as Daquela Hora",
                "Family member",
                "Herculano",
                "O Casamento",
                "A Noiva da Cidade",
                "Marcelo",
                "As Borboletas Tamb\u00e9m Amam",
                "Valadares",
                "Pra frente, Brasil",
                "Sir",
                "Memoirs of Prison",
                "Com Licen\u00e7a, Eu Vou \u00e0 Luta",
                "Os Fantasmas Trapalh\u00f5es",
                "Ded\u00e9 Mamata"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1947-1988"
        },
        "Paulo Silvino": {
            "aged_of_death": "78",
            "born_date": "(1939-07-27)",
            "born_place": "27 July 1939Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sherlock de Araque (1957)",
                "Minha Sogra \u00c9 da Pol\u00edcia (1958)",
                "O Rei da Pilantragem (1968)",
                "Com a Cama na Cabe\u00e7a (1972)",
                "Um Edif\u00edcio Chamado 200 (1973)",
                "Muita Calma Nessa Hora 2 (2014)",
                "At\u00e9 que a Sorte nos Separe 3: A Fal\u00eancia Final (2015) - Padre Elias",
                "Gostosas, Lindas e Sexies (2017) - Gilson (final film role)"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1957 - 2017"
        },
        "Pedro Cardoso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "31 December 1962",
            "born_place": "(1962-12-31) (age\u00a062)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1982\u2013present"
        },
        "Pedro Neschling": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-06-28)",
            "born_place": "28 June 1982 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Da Cor do Pecado",
                "A Lua Me Disse",
                "Se Liga na Busca",
                "Desejo Proibido",
                "Casos e Acasos",
                "Aline",
                "As Brasileiras",
                "Joia Rara",
                "Renascer"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Perry Salles": {
            "aged_of_death": "70",
            "born_date": "(1939-03-06)",
            "born_place": "March 6, 1939Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Dono da Bola",
                "Assassinato em Copacabana",
                "A Super F\u00eamea",
                "O Marido Virgem",
                "As Mulheres Que Fazem Diferente",
                "As Del\u00edcias da Vida",
                "A Gata Devassa",
                "Intimidade",
                "D\u00f4ra Doralina",
                "O Efeito Ilha",
                "Cinderela Baiana",
                "O Clone",
                "Espelho d'\u00c1gua: Uma Viagem no Rio S\u00e3o Francisco"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1961\u20132005"
        },
        "Petr\u00f4nio Gontijo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-07-05)",
            "born_place": "July 5, 1968 (age\u00a056)Varginha, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Salom\u00e9",
                "Olho no Olho",
                "P\u00e1tria Minha",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Raz\u00e3o de Viver",
                "Os Ossos do Bar\u00e3o",
                "Serras Azuis",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Vidas Cruzadas",
                "P\u00edcara Sonhadora",
                "Marisol",
                "Seus Olhos",
                "Essas Mulheres",
                "Cidad\u00e3o Brasileiro",
                "Luz do Sol",
                "Os Mutantes",
                "Poder Paralelo",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "O Madeireiro",
                "M\u00e1scaras",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Jesus",
                "G\u00eanesis",
                "Reis"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present"
        },
        "Piolin": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Pl\u00ednio Marcos": {
            "aged_of_death": "64",
            "born_date": "(1935-09-29)",
            "born_place": "September 29, 1935Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo",
            "years_of_active": null
        },
        "Preta Gil": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-08-08)",
            "born_place": "8 August 1974 (age\u00a050)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2003\u2013present"
        },
        "Priscila Fantin": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-02-18)",
            "born_place": "18 February 1983 (age\u00a042)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Esperan\u00e7a",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Olga Gon\u00e7alves Lima[11]",
                "Celebridade",
                "Presenter[12]",
                "Mad Maria",
                "Serena Anau\u00ea Dias[13]",
                "Sete Pecados",
                "Casos e Acasos",
                "Priscila no Pa\u00eds das Maravilhas",
                "Herself",
                "Presenter[16]",
                "Tempos Modernos",
                "As Brasileiras",
                "Bibi",
                "Princess",
                "Cachorrada Vip",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Julia",
                "Grace Kelly",
                "Boogie Oogie",
                "Herself[25]",
                "Various[26][27][28]",
                "Lili, a Ex",
                "Diana[30]",
                "Herself",
                "Dan\u00e7a dos Famosos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1999\u2013present"
        },
        "Rafael Almeida": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-05-28)",
            "born_place": "28 May 1989 (age\u00a035)Bras\u00edlia, DF, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "TV Globinho",
                "Por Toda Minha Vida",
                "Acampamento de F\u00e9rias",
                "A Vida da Gente",
                "Flor do Caribe",
                "O Rico e L\u00e1zaro"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Rafael Baronesi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-02-19)",
            "born_place": "February 19, 1981 (age\u00a043)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Rafael Cardoso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1985-11-17)",
            "born_place": "17 November 1985 (age\u00a039)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Profeta",
                "P\u00e9 na Porta",
                "Beleza Pura",
                "Cinquentinha",
                "Ti Ti Ti",
                "A Vida da Gente",
                "Lado a Lado",
                "Joia Rara",
                "Time and the Wind",
                "Animal",
                "Imp\u00e9rio",
                "Al\u00e9m do Tempo",
                "Sol Nascente",
                "Segredos de Justi\u00e7a",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Espelho da Vida",
                "Salve-se Quem Puder"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Rafael Cortez": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-10-25)",
            "born_place": "October 25, 1976 (age\u00a048)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Rafael L. Silva": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1994-06-18)",
            "born_place": "June 18, 1994 (age\u00a030)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Drunk Art Love",
                "Unpaid Interns",
                "Narrator Syndrome",
                "Madam Secretary",
                "Raul",
                "The Corps",
                "9-1-1: Lone Star",
                "The Mothership",
                "The Waterfront \u2020"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2015\u2013present"
        },
        "Rafael Miguel": {
            "aged_of_death": "22",
            "born_date": "(1996-07-09)",
            "born_place": "9 July 1996S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2019-06-09",
            "filmography": [
                "Meu mundo em perigo",
                "O Natal do menino imperador"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "2006\u20132015"
        },
        "Rafael Vitti": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1995-11-02)",
            "born_place": "November 2, 1995 (age\u00a029)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "N\u00e3o Se Apega, N\u00e3o",
                "Velho Chico",
                "Ver\u00e3o 90",
                "As Five",
                "Al\u00e9m da Ilus\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Raul Cortez": {
            "aged_of_death": "73",
            "born_date": "(1932-08-28)",
            "born_place": "28 August 1932S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2006-07-18",
            "filmography": [
                "Raul Cortez at IMDb"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1954\u20132006"
        },
        "Raw Leiba": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Rap City",
                "Cover",
                "Fable: Teeth of Beasts",
                "Blood and Love",
                "Conan the Barbarian",
                "The Ascension",
                "Changing the Game",
                "Cybornetics",
                "Ember Days",
                "Dead Man Down",
                "The Heat",
                "Cybornetics: Urban Cyborg",
                "Awakened",
                "Day of the Gun",
                "The Last American Guido",
                "Bone Tomahawk",
                "Batman: Master of Fear",
                "The Mint",
                "The Marshal",
                "Human Zoo",
                "Bruised"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Regiane Alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-08-31)",
            "born_place": "31 August 1978 (age\u00a046)Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Regina Braga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1945-09-28)",
            "born_place": "September 28, 1945 (age\u00a079)Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1967\u2013present"
        },
        "Regina Cas\u00e9": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1954-02-25)",
            "born_place": "25 February 1954 (age\u00a070)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Chico Anysio Show",
                "Guerra dos Sexos",
                "Clotilde Barbosa",
                "Madrasta de Marinela",
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Albertina Pimenta (Tina Pepper)",
                "TV Pirata",
                "Programa Legal",
                "Escolinha do Professor Raimundo:Especial 25 Anos",
                "Fant\u00e1stico",
                "Brasil Legal",
                "Canal Brasil: Escola Legal",
                "Vida ao Vivo Show",
                "Hist\u00f3rias do Brasil Legal",
                "Muvuca",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "Leonora Vorski",
                "Um P\u00e9 de Qu\u00ea?",
                "Fant\u00e1stico",
                "Cena Aberta",
                "Fant\u00e1stico",
                "Cidade dos Homens",
                "Central da Periferia",
                "Fant\u00e1stico",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Ciranda de Pedra",
                "Som & F\u00faria",
                "Reporter",
                "Papai Noel Existe",
                "Esquenta!",
                "Cheias de Charme",
                "Fant\u00e1stico",
                "Palavras em S\u00e9rie",
                "Herself[18]",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Todas as Flores"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1974\u2013present"
        },
        "Regina Duarte": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1947-02-05)",
            "born_place": "5 February 1947 (age\u00a078)Franca, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Deusa Vencida",
                "A Grande Viagem",
                "As Minas de Prata",
                "Anjo Marcado",
                "Os Fantoches",
                "Legi\u00e3o dos Esquecidos",
                "O Terceiro Pecado",
                "Os Estranhos",
                "Dez Vidas",
                "V\u00e9u de Noiva",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "Minha Doce Namorada",
                "Caso Especial",
                "Selva de Pedra",
                "Carinhoso",
                "Fogo sobre Terra",
                "Despedida de Casado",
                "Nina",
                "Malu Mulher",
                "Mulher 80",
                "S\u00e9timo Sentido",
                "Guerra dos Sexos",
                "Joana",
                "Roque Santeiro",
                "Caso Especial",
                "Vale Tudo",
                "Top Model",
                "Rainha da Sucata",
                "Retrato de Mulher",
                "Incidente em Antares",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "Hist\u00f3ria de Amor",
                "Visita de Natal",
                "Por Amor",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "O Belo e as Feras",
                "Desejos de Mulher",
                "Kubanacan",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Araguaia",
                "As Cariocas",
                "O Astro",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Imp\u00e9rio",
                "Sete Vidas",
                "A Lei do Amor",
                "Pega Pega",
                "Madame Lucerne/ Catarina do Esp\u00edrito Santo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1965\u20132018"
        },
        "Reginaldo Faria": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1937-06-11)",
            "born_place": "11 June 1937 (age\u00a087)Nova Friburgo, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1952\u2013present"
        },
        "Renata Fronzi": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Teatrinho Trol",
                "O Rei dos Ciganos",
                "Fam\u00edlia Trapo",
                "Fa\u00e7a Humor, N\u00e3o Fa\u00e7a Guerra",
                "Minha Doce Namorada",
                "Bicho do Mato",
                "Carmen",
                "O Semideus",
                "Various characters",
                "Corrida do Ouro",
                "Planeta dos Homens",
                "Pecado Rasgado",
                "Chega Mais",
                "Ludmila",
                "Jogo da Vida",
                "P\u00e3o P\u00e3o, Beijo Beijo",
                "Transas e Caretas",
                "Zoraide Motta",
                "Juror",
                "Bronco",
                "Ti Ti Ti",
                "A Hist\u00f3ria de Ana Raio e Z\u00e9 Trov\u00e3o",
                "Amelinha",
                "Dulce Canavieira[5]",
                "Memorial de Maria Moura",
                "A Idade da Loba",
                "Malha\u00e7\u00e3o de Ver\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Zorra Total",
                "Voc\u00ea Decide"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Renata Sorrah": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1947-02-21)",
            "born_place": "21 February 1947 (age\u00a077)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1967\u2013present"
        },
        "Renato Arag\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1935-01-13)",
            "born_place": "January 13, 1935 (age\u00a090)Sobral, Cear\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "V\u00eddeo Alegre (TV Cear\u00e1, 1961\u20131963)",
                "A E I O URCA (TV Tupi, 1964\u20131965)",
                "Os Legion\u00e1rios (TV Excelsior, 1965\u20131966)",
                "A Cidade Se Diverte (TV Excelsior, 1965\u20131966)",
                "Ador\u00e1veis Trapalh\u00f5es (TV Excelsior, 1965\u20131966)",
                "Uma Gra\u00e7a, Mora? (TV Record, 1966\u20131969)",
                "Pra\u00e7a da Alegria (TV Record, 1966\u20131969)",
                "Quartel do Barulho (TV Record, 1966\u20131969)",
                "Caf\u00e9 sem Concerto (TV Tupi, 1970\u20131971)",
                "Os Insoci\u00e1veis (TV Record, 1972\u20131974)",
                "Os Trapalh\u00f5es (TV Tupi, 1974\u20131976)",
                "Os Trapalh\u00f5es (TV Globo, 1976\u20131993)",
                "Crian\u00e7a Esperan\u00e7a (TV Globo, 1986\u20132012)",
                "Os Trapalh\u00f5es \u2013 Melhores Momentos de Todos os Tempos (reruns, TV Globo, 1994\u20131997)",
                "Os Trapalh\u00f5es em Portugal (TV SIC, Portugal, 1994\u20131997)",
                "A Turma do Didi (TV Globo, 1998\u20132010\u2013).",
                "Aventuras do Didi (TV Globo, 2010-2013)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1960\u2013present"
        },
        "Ren\u00e9e de Vielmond": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-07-14)",
            "born_place": "July 14, 1953 (age\u00a071)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Meu Pedacinho de Ch\u00e3o",
                "O Bofe",
                "Lilian",
                "Jer\u00f4nimo, o Her\u00f3i do Sert\u00e3o[2]",
                "Escalada",
                "Anjo Mau",
                "Pecado Rasgado",
                "Malu Mulher",
                "Amizade Colorida",
                "Nininha",
                "Maria Isabel Newman Carvalho",
                "Moinhos de Vento",
                "Dolores",
                "Kelly Romani (Celina Romani)",
                "Novo Amor",
                "Olho por Olho",
                "Barriga de Aluguel",
                "De Corpo e Alma",
                "Voc\u00ea Decide",
                "P\u00e1tria Minha",
                "Explode Cora\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Mulher",
                "Para\u00edso Tropical"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1969\u20131998\n2007"
        },
        "Reynaldo Gianecchini": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-11-12)",
            "born_place": "12 November 1972 (age\u00a052)Birigui, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Esperan\u00e7a",
                "Sai de Baixo",
                "Casseta & Planeta, Urgente!",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Da Cor do Pecado",
                "Bel\u00edssima",
                "A Hist\u00f3ria de Rosa",
                "Clara e o Chuveiro do Tempo",
                "Lu",
                "Sete Pecados",
                "O Natal do Menino Imperador",
                "Passione",
                "Cheias de Charme",
                "Guerra dos Sexos",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Verdades Secretas",
                "A Lei do Amor",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "Good Morning, Ver\u00f4nica"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present (model)\n1998\u2013present (actor)"
        },
        "Ricardo Blat": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1950-11-16)",
            "born_place": "16 November 1950 (age\u00a074)Ferraz de Vasconcelos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Canga\u00e7o Novo",
                "G\u00eanesis",
                "Deus Salve o Rei",
                "Os Dias Eram Assim",
                "Magn\u00edfica 70",
                "I Love Parais\u00f3polis",
                "Meu Pedacinho de Ch\u00e3o",
                "Uma Rua Sem Vergonha",
                "Guerra dos Sexos",
                "Fina Estampa",
                "Tempos Modernos",
                "Por Toda Minha Vida",
                "Mat\u00edades Lancelotti",
                "Casos e Acasos",
                "Duas Caras",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Tales da Rocha Vianna",
                "Hoje \u00c9 Dia de Maria",
                "Asmodeu Piteira (Gato)",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Calixto",
                "Fa\u00edsca",
                "Emiliano Ferreira",
                "Decad\u00eancia",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Mulheres de Areia",
                "Amaz\u00f4nia",
                "Maur\u00edcio Alencar",
                "Fronteiras do Desconhecido",
                "Pacto de Sangue",
                "Corpo a Corpo",
                "Ma\u00e7\u00e3 do Amor",
                "Toni",
                "Destino",
                "Edgar Ataliba",
                "\u00c1gua Viva",
                "Marron Glac\u00ea",
                "Egbert Pinheiro Pereira",
                "Te Contei?",
                "Sem Len\u00e7o, sem Documento",
                "Est\u00fapido Cupido",
                "A Viagem"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1974\u2013present"
        },
        "Ricardo Pereira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-09-14)",
            "born_place": "14 September 1979 (age\u00a045)Lisbon, Portugal",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Maiores de 20",
                "Gil Vargas das Neves",
                "Amanhecer",
                "Gon\u00e7alo",
                "Jo\u00e3o",
                "Leopoldo",
                "Queridas Feras",
                "Jo\u00e3o Vidal",
                "Inspector Max",
                "Daniel Cascaes",
                "Prova de Amor",
                "Francesco",
                "Jura",
                "Presenter",
                "Thierry",
                "Floribella (Portugal)",
                "Neg\u00f3cio da China",
                "Nuno",
                "Perfeito Cora\u00e7\u00e3o",
                "himself",
                "Alexandre (Xandinho)",
                "Presenter",
                "La\u00e7os de Sangue",
                "Vasco Galv\u00e3o",
                "Rafael R\u00e9gis",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Vicente Santelmo",
                "Dancin' Days",
                "Mar Salgado",
                "A Regra do Jogo",
                "Liberdade, Liberdade",
                "Novo Mundo",
                "Deus Salve o Rei",
                "Alma e Cora\u00e7\u00e3o",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Amor Amor",
                "Cara e Coragem"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Ricardo Tozzi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-08-18)",
            "born_place": "August 18, 1975 (age\u00a049)Campinas, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Bang Bang",
                "A Diarista",
                "Himself",
                "Primo C\u00e2ndido (C\u00e2ndido Fortuna Botelho Bulh\u00f5es)",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Freitas",
                "Himself",
                "Casos e Acasos",
                "Renan",
                "Paulo",
                "Am\u00edlcar",
                "India \u2013 A Love Story",
                "S.O.S. Emerg\u00eancia",
                "Fl\u00e1vio Zanca",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Dercy de Verdade",
                "In\u00e1cio Paix\u00e3o / Fabian Brunini",
                "Zorra Total",
                "Thales Brito",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "A Lei do Amor",
                "Orgulho e Paix\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005-present"
        },
        "Ricky Tavares": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "28 August 1991",
            "born_place": "Bras\u00edlia",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mutantes: Promessas de Amor[1]",
                "Malha\u00e7\u00e3o[1]",
                "Vidas em Jogo[12]",
                "Jos\u00e9 do Egito[6]",
                "Casamento Blindado[13]",
                "Milagres de Jesus",
                "Vit\u00f3ria[14]",
                "A Terra Prometida[15]",
                "Jesus[16]",
                "G\u00eanesis[17]",
                "Al\u00e9m da Ilus\u00e3o[18]",
                "Maldivas[19]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Rita Cl\u00e9os": {
            "aged_of_death": "56",
            "born_date": "(1931-09-29)",
            "born_place": "September 29, 1931Blumenau",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Rita Cl\u00e9os at IMDb"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro",
            "years_of_active": null
        },
        "Rita Guedes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-01-02)",
            "born_place": "2 January 1972 (age\u00a053)Catanduva, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Despedida de Solteiro",
                "Olho no Olho",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Irm\u00e3os Coragem",
                "",
                "Quem \u00c9 Voc\u00ea?",
                "",
                "A Justiceira",
                "Norma",
                "Luana",
                "Voc\u00ea Decide",
                "",
                "Vanessa Uau",
                "",
                "",
                "Stella",
                "Bambulu\u00e1",
                "Fl\u00e1via",
                "Desejos de Mulher",
                "",
                "Zuline",
                "Da Cor do Pecado",
                "Amorzinho",
                "Alma G\u00eamea",
                "Camilo em Sarilhos",
                "Daniele",
                "Marcinha",
                "Cac\u00e1",
                "S\u00f4nia",
                "Eterna Magia",
                "Ivonete",
                "Casos e Acasos",
                "Vanessa",
                "Ivete",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "As Brasileiras",
                "Nicole",
                "Flor do Caribe",
                "Quest\u00e3o de Fam\u00edlia",
                "1 Contra Todos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Roberta Rodrigues": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1982-10-20)",
            "born_place": "20 October 1982 (age\u00a042)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Robertchay Domingues da Rocha Filho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1992-06-30)",
            "born_place": "30 June 1992 (age\u00a032)Vila Velha, Esp\u00edrito Santo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "\u00cddolos",
                "Rebelde",
                "Rebeldes para Sempre",
                "Hora do Chay",
                "Milagres de Jesus",
                "Young Jos\u00e9 Alfredo Medeiros[5]",
                "Babil\u00f4nia",
                "A Lei do Amor",
                "Novo Mundo",
                "Segundo Sol",
                "RockMor[9]",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Travessia",
                "Mania de Voc\u00ea"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2010\u2013present"
        },
        "Roberto Guilherme": {
            "aged_of_death": "84",
            "born_date": "25 May 1938",
            "born_place": "(1938-05-25)Corumb\u00e1, Mato Grosso, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Rodolfo Arena": {
            "aged_of_death": "69",
            "born_date": "(1910-12-15)",
            "born_place": "15 December 1910Araraquara, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "1980-08-31",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Araraquara, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1920-1980[1]"
        },
        "Rodolfo Bottino": {
            "aged_of_death": "52",
            "born_date": "(1959-02-11)",
            "born_place": "February 11, 1959Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Fim do Mundo",
                "Tiradentes",
                "Benjamim",
                "Greg\u00f3rio de Mattos",
                "O Homem do Futuro"
            ],
            "place_of_death": "Salvador, Bahia, Brazil",
            "years_of_active": "1979\u20132011"
        },
        "Rodolfo Mayer": {
            "aged_of_death": "74",
            "born_date": "(1910-02-04)",
            "born_place": "4 February 1910S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "1985-01-01",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1929\u20131981 (film)"
        },
        "Rodolfo Valente": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1993-03-08)",
            "born_place": "8 March 1993 (age\u00a031)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Floresta Feliz",
                "O Moleque",
                "Carro de Paulista",
                "Chap\u00f4",
                "Amparo",
                "13 Andares"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000\u2013present"
        },
        "Rodrigo Faro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-10-20)",
            "born_place": "20 October 1973 (age\u00a051)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "ZYB Bom",
                "Ant\u00f4nio Alves, Taxista",
                "A Indomada",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Suave Veneno",
                "Sai de Baixo",
                "O Cravo e a Rosa",
                "A Padroeira",
                "Natal no S\u00edtio",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Chocolate com Pimenta",
                "Cabocla",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Am\u00e9rica",
                "Alma G\u00eamea",
                "O Profeta",
                "Dan\u00e7a no Gelo",
                "Guerra e Paz",
                "Poeira em Alto Mar",
                "Chamas da Vida",
                "\u00cddolos",
                "O Melhor do Brasil",
                "Bela, a Feia",
                "Ribeir\u00e3o do Tempo",
                "Rebelde",
                "Fazenda de Ver\u00e3o",
                "Dona Xepa",
                "Hora do Faro"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1997\u2013present"
        },
        "Rodrigo Hilbert": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-04-22)",
            "born_place": "22 April 1980 (age\u00a044)Orleans, Santa Catarina, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Desejos de Mulher",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Senhora do Destino",
                "Da Cor do Pecado",
                "Am\u00e9rica",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Duas Caras",
                "Tr\u00eas Irm\u00e3s",
                "Viver a Vida",
                "Morde & Assopra",
                "Fina Estampa",
                "Tempero de Fam\u00edlia",
                "Louco por Elas",
                "T\u00e1 no Ar"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Rodrigo Lombardi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-10-15)",
            "born_place": "15 October 1976 (age\u00a048)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Simbologia de Um Crime",
                "The Princess and the Frog",
                "Bed & Breakfast",
                "Brave",
                "Legends of Oz: Dorothy's Return",
                "Amor em Sampa",
                "How to Train Your Dragon 2",
                "Zootopia",
                "Smurfs: The Lost Village",
                "Despicable Me 3",
                "Transformers: The Last Knight",
                "Ralph Breaks the Internet",
                "The Croods: A New Age",
                "Turning Red",
                "Once Upon a Studio",
                "The Wild Robot"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Rodrigo Rodrigues": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-12-13)",
            "born_place": "13 December 1976 (age\u00a048)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Fair City",
                "Paranoia[33]",
                "Fair City",
                "Waterfall",
                "W.C.",
                "Imeacht Na N`Iarlai",
                "The Looking Glass",
                "Sri-Lanka The Unforgivable Land",
                "World Most Talented",
                "Londinium[33]",
                "Hushed",
                "Odio",
                "1603[33]",
                "Roth",
                "Goitaca",
                "Where there is life, there is hope"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Rodrigo Santoro": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-08-22)",
            "born_place": "22 August 1975 (age\u00a049)Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Depois do Escuro[21]",
                "Como Ser Solteiro",
                "O Trapalh\u00e3o e a Luz Azul",
                "Stuart Little",
                "Bicho de Sete Cabe\u00e7as",
                "Tonho",
                "Stuart Little 2",
                "The Roman Spring of Mrs. Stone",
                "Lady Di",
                "Randy Emmers",
                "Karl",
                "A Dona da Hist\u00f3ria",
                "300",
                "N\u00e3o por Acaso",
                "Live, Love, Laugh, But...",
                "Joaquim",
                "Bruno Silva",
                "Ramiro",
                "Ra\u00fal Castro",
                "I Love You Phillip Morris",
                "David Santiago",
                "Manual Para Se Defender de Alien\u00edgenas, Zumbis e Ninjas",
                "Oriol",
                "Meu Pa\u00eds",
                "Rio",
                "Hemingway & Gellhorn",
                "Heleno de Freitas",
                "Alex Castillo",
                "Roni Rato",
                "The Last Stand",
                "Piat\u00e3 / J\u00fanior",
                "300: Rise of an Empire",
                "T\u00falio",
                "Ele",
                "Focus",
                "Laurence Golborne",
                "Jane Got a Gun",
                "Jesus Christ",
                "Carlos",
                "Brazilian announcer",
                "A Translator (Un Traductor)",
                "Monica and Friends: Bonds",
                "Jesper Johansson",
                "Project Power",
                "Save Ralph",
                "Luca",
                "Arca de No\u00e9",
                "The Blue Trail (O \u00daltimo Azul)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1993\u2013present"
        },
        "Rodrigo Simas": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1992-01-06)",
            "born_place": "6 January 1992 (age\u00a033)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present"
        },
        "Roger Gobeth": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Rolando Boldrin": {
            "aged_of_death": "86",
            "born_date": "22 October 1936",
            "born_place": "(1936-10-22)S\u00e3o Joaquim da Barra, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Ronald Golias": {
            "aged_of_death": "76",
            "born_date": "(1929-05-04)",
            "born_place": "May 4, 1929S\u00e3o Carlos, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Pra\u00e7a da Alegria",
                "Quatro Homens Juntos",
                "Cear\u00e1 contra 007",
                "Fam\u00edlia Trapo",
                "Bronco Total",
                "Superbronco",
                "Bronco",
                "A Pra\u00e7a \u00e9 Nossa",
                "A Escolinha do Golias",
                "Meu Cunhado"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1949-2005"
        },
        "Ronny Kriwat": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-03-31)",
            "born_place": "31 March 1987 (age\u00a037)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cama de Gato",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Avenida Brasil",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "O Rico e L\u00e1zaro",
                "Apocalipse",
                "Rio Heroes",
                "Jesus",
                "Jezabel",
                "G\u00eanesis"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "Rosamaria Murtinho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1932-10-24)",
            "born_place": "October 24, 1932 (age\u00a092)Bel\u00e9m, Par\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Rosanne Mulholland": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-12-31)",
            "born_place": "31 December 1980 (age\u00a044)Bras\u00edlia, DF, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Celebridade",
                "JK",
                "Sete Pecados",
                "\u00c1gua na Boca",
                "Cilada",
                "Nina",
                "Bianquinha",
                "Separa\u00e7\u00e3o?!",
                "Presenter",
                "Autor por Autor",
                "Carrossel",
                "Carrossel Especial de Natal",
                "Alto Astral",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Toda Forma de Amar",
                "A Sogra que te Pariu"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1997\u2013present"
        },
        "Rosi Campos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1954-03-30)",
            "born_place": "30 March 1954 (age\u00a070)Bragan\u00e7a Paulista, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Chega Mais",
                "Cortina de Vidro",
                "R\u00e1-Tim-Bum",
                "\u00c9ramos Seis",
                "Cara e Coroa",
                "Salsa e Merengue",
                "Sai de Baixo",
                "O Amor Est\u00e1 no Ar",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Vila Madalena",
                "\u00d4... Coitado!",
                "Desejos de Mulher",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Da Cor do Pecado",
                "Am\u00e9rica",
                "A Diarista",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "A Favorita",
                "Cama de Gato",
                "As Cariocas",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Salve Jorge",
                "Amor Eterno Amor",
                "Joia Rara",
                "Now Generation",
                "Babil\u00f4nia",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Tempo de Amar",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "A Dona do Peda\u00e7o",
                "A Caverna Encantada"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1973\u2013present"
        },
        "Rossana Ghessa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1943-01-24)",
            "born_place": "24 January 1943 (age\u00a082)Carbonia, Italy",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1966\u20131996"
        },
        "Rubens de Falco": {
            "aged_of_death": "76",
            "born_date": "(1931-10-19)",
            "born_place": "October 19, 1931S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Maria Antonieta",
                "O Rei dos Ciganos",
                "A Rainha Louca",
                "Demian, o Justiceiro",
                "A \u00daltima Valsa",
                "Tempo de Viver",
                "Supermanoela",
                "Gabriela",
                "Escrava Isaura",
                "Dona Xepa",
                "A Sucessora",
                "Gaivotas",
                "",
                "Cabaret Liter\u00e1rio",
                "Dr\u00e1cula",
                "Conde Vladimir \"Dr\u00e1cula\"",
                "Os Imigrantes",
                "Campe\u00e3o",
                "Venacio Do Santos",
                "Ma\u00e7\u00e3 do Amor",
                "Padre C\u00edcero",
                "Rodolfo",
                "Grande Sert\u00e3o Veredas",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Bambol\u00ea",
                "Pacto de Sangue",
                "Brasileiras e Brasileiros",
                "Salom\u00e9",
                "Memorial de Maria Moura",
                "Dr. Rog\u00e9rio  (Episode: \"Essa Tal de Virgindade\")",
                "Sangue do Meu Sangue",
                "Os Ossos do Bar\u00e3o",
                "Brida",
                "A Escrava Isaura"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1952\u20132008"
        },
        "Ruth Escobar": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": "(1935-03-31)",
            "born_place": "March 31, 1935Campanh\u00e3 neighborhood, Porto, Portugal",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Ruth de Souza": {
            "aged_of_death": "98",
            "born_date": "(1921-05-12)",
            "born_place": "May 12, 1921Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1945\u20132018"
        },
        "R\u00f4mulo Arantes": {
            "aged_of_death": "42",
            "born_date": "(1957-06-12)",
            "born_place": "June 12, 1957Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Marip\u00e1 de Minas, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "R\u00f4mulo Neto": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-04-09)",
            "born_place": "April 9, 1987 (age\u00a037)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Ter\u00eancio Ribeiras (Tel\u00ea)",
                "Mutantes: Promessas de Amor",
                "Matheus Albuquerque",
                "Vidas em Jogo",
                "Sangue Bom",
                "Saltibum",
                "Roberto Teixera da Silva (Robert\u00e3o)",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Himself[7]",
                "Maicon[8]",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Pro Dia Nascer Feliz",
                "Louren\u00e7o Gaia",
                "Espelho da Vida",
                "Toda Forma de Amor",
                "Fuzu\u00ea"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present"
        },
        "Sacha Bali": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-05-29)",
            "born_place": "29 May 1981 (age\u00a043)Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Filhos do Carnaval",
                "Avassaladoras",
                "Carlos",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Os Mutantes: Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Promessas de Amor",
                "Poder Paralelo",
                "Vidas em Jogo",
                "Salve Jorge",
                "Sebasti\u00e3o",
                "J\u00f3ia Rara",
                "Osiris",
                "Em Fam\u00edlia",
                "A Garota da Moto",
                "O Rico e O L\u00e1zaro",
                "Jesus",
                "Bom Dia, Ver\u00f4nica",
                "Atarum",
                "A Fazenda"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Samantha Schm\u00fctz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-01-28)",
            "born_place": "28 January 1979 (age\u00a046)Niter\u00f3i, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Diarista",
                "Zorra Total",
                "Cobras & Lagartos",
                "C\u00e9lia",
                "Vai que Cola",
                "N\u00e3o T\u00e1 F\u00e1cil Pra Ningu\u00e9m",
                "Herself",
                "A\u00ed Eu Vi Vantagem",
                "Marivalda/Deusa",
                "Totalmente Demais",
                "Popstar"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "Samara Felippo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-10-06)",
            "born_place": "6 October 1978 (age\u00a046)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Ca\u00e7a Talentos",
                "Anjo Mau",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Baby Amoedo",
                "Suave Veneno",
                "\u00c9rica Schmidt",
                "O Clone",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Celina Costa Andrade Fernandes",
                "Da Cor do Pecado",
                "Am\u00e9rica",
                "JK",
                "Cynthia Val\u00e9ria",
                "Wandinha (Wanda Carvalho)",
                "Sete Pecados",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "Sofia",
                "S.O.S Emerg\u00eancia",
                "Dercy de Verdade",
                "Jos\u00e9 do Egito",
                "O Ca\u00e7ador",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Apocalipse",
                "Top\u00edssima",
                "Vai na F\u00e9"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Sandra Annenberg": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1968-06-05)",
            "born_place": "June 5, 1968 (age\u00a056)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1984\u2013present"
        },
        "Sandra Br\u00e9a": {
            "aged_of_death": "47",
            "born_date": "(1952-05-11)",
            "born_place": "11 May 1952Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2000-05-04",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1966\u20131998"
        },
        "Sandra P\u00eara": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1954-09-17)",
            "born_place": "September 17, 1954 (age\u00a070)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Sandy Leah": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-01-28)",
            "born_place": "28 January 1983 (age\u00a042)Campinas, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Novi\u00e7o Rebelde (1997) ...as M\u00e1rcia",
                "AcQu\u00e1ria (2003) ...as Sarah",
                "Estranho Jeito de Amar (2006) ...as Luiza",
                "Mato Sem Cachorro (2013) ...as herself",
                "Quando Eu Era Vivo (2014) ...as Bruna",
                "Sing (2016) ...as Meena (Brazilian version)[66]",
                "Sandy + Chef (2021)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1989\u2013present"
        },
        "Selton Mello": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1972-12-30)",
            "born_place": "30 December 1972 (age\u00a052)Passos, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "",
                "",
                "C\u00e9sar(Later named Oswaldo)",
                "",
                "Chic\u00f3",
                "Kuzco",
                "",
                "Andr\u00e9",
                "Lel\u00e9u Ant\u00f4nio da Anuncia\u00e7\u00e3o",
                "Kenai",
                "",
                "",
                "Pernambuco Nogueira",
                "",
                "Bob",
                "Louren\u00e7o",
                "Jo\u00e3o",
                "Dico",
                "Ele",
                "Jean Charles",
                "Pedro",
                "",
                "Blender",
                "Marqu\u00e9s de Navas",
                "",
                "Benjamim / Pangar\u00e9",
                "Troy Somerset",
                "Immortal Warrior",
                "Frederico",
                "Common Man",
                "Lino",
                "",
                "-",
                "Himself",
                "Rubens Paiva",
                "Chic\u00f3",
                "TBA"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2013present"
        },
        "Sergio Kato": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1960-07-15)",
            "born_place": "July 15, 1960 (age\u00a064)Al\u00e9m Para\u00edba, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "One Life to Live",
                "Viva o Gordo",
                "Miami Vice",
                "Leonni",
                "Seinfeld",
                "A Different World",
                "Jonas",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Nestor Burma",
                "The Adventures of Shirley Holmes",
                "A Indomada",
                "Madame le consul",
                "The West Wing",
                "Mala Racha",
                "Casseta & Planeta Urgente",
                "Wildfire 7: The Inferno",
                "Las Vegas",
                "Tim and Eric Awesome Show, Great Job!",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Breaking Bad",
                "Two and a Half Men",
                "Angel and the Bad Man",
                "Tyranny",
                "As Cariocas",
                "Law & Order: LA",
                "As Brasileiras",
                "Complete Works"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1970\u2013present"
        },
        "Sheron Menezzes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-11-26)",
            "born_place": "26 November 1983 (age\u00a041)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Sidney Magal": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1950-06-19)",
            "born_place": "19 June 1950 (age\u00a074)Rio de Janeiro, Federal District, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Sexo das Bonecas",
                "Amante Latino",
                "Inspetor Faust\u00e3o e o Mallandro",
                "The Middle of the World",
                "Um Lobisomem na Amaz\u00f4nia",
                "Happy Feet",
                "Jean Charles",
                "Happy Feet Two",
                "Despicable Me 2",
                "Inside Out"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1967\u2013present"
        },
        "Silvia Pfeifer": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1958-02-24)",
            "born_place": "February 24, 1958 (age\u00a066)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sassaricando",
                "Boca do Lixo",
                "Isadora Venturini",
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Perigosas Peruas",
                "Maria Rita",
                "Sandra",
                "",
                "Tatiana",
                "Let\u00edcia Vel\u00e1squez",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Paula Pratta",
                "O Rei do Gado",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Leila / Leda Sampaio",
                "Mulher",
                "Uga-Uga",
                "O Clone",
                "Desejos de Mulher",
                "Selma",
                "Kubanacan",
                "Solange S\u00e1",
                "Inspector Max",
                "passing the vessel",
                "Edina Poni Melo Viana",
                "A Diarista",
                "Teresa",
                "Maria Clara Botelho Bulh\u00f5es Nozchese",
                "Casos e Acasos",
                "Bela, a Feia",
                "Cora\u00e7\u00f5es Feridos",
                "Marta Menezes",
                "Alto Astral",
                "Totalmente Demais",
                "Ouro Verde",
                "Que Marravilha \u2013 Aula de Cozinha"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Silvio de Abreu": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Simone Spoladore": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1979-10-29)",
            "born_place": "29 October 1979 (age\u00a045)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "To the Left of the Father (2001)",
                "Desmundo (2002)",
                "The Year My Parents Went on Vacation (2006)",
                "Elvis & Madonna (2010)",
                "Southwest (2012)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Sophia Abrah\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1991-05-22)",
            "born_place": "May 22, 1991 (age\u00a033)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Rebelde",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Alto Astral",
                "A Lei do Amor",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Toda Forma de Amar",
                "Salve-se Quem Puder"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2007\u2013present (actress)2011\u2013present (singer)"
        },
        "Sophie Charlotte": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-04-29)",
            "born_place": "29 April 1989 (age\u00a035)Hamburg, West Germany",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Caras & Bocas",
                "Ti Ti Ti",
                "Fina Estampa",
                "As Brasileiras",
                "Sangue Bom",
                "Serra Pelada: A Saga do Ouro",
                "Doce de M\u00e3e",
                "O Rebu",
                "Babil\u00f4nia",
                "Os Dias Eram Assim",
                "Ilha de Ferro",
                "Todas as Mulheres do Mundo",
                "Passport to Freedom",
                "Todas as Flores",
                "Renascer"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Sthefany Brito": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-06-19)",
            "born_place": "19 June 1987 (age\u00a037)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Chiquititas Brasil (1999\u20132000)",
                "Um Anjo Caiu do C\u00e9u (2001)",
                "O Clone (2001\u20132002)",
                "TV Globinho (2003)",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas (2003)",
                "Come\u00e7ar de Novo (2004\u20132005)",
                "P\u00e1ginas da Vida (2006\u20132007)",
                "Carga Pesada (2007)",
                "Desejo Proibido (2007\u20132008)",
                "Macho Man (2011)",
                "A Vida da Gente (2011\u20132012)",
                "Dan\u00e7a dos Famosos 9 (2012)",
                "Flor do Caribe (2013)",
                "O Rico e L\u00e1zaro (2017)",
                "Jezabel (2019)",
                "Amor Sem Igual (2019-2020)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1999\u2013present"
        },
        "St\u00eanio Garcia": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1932-04-28)",
            "born_place": "28 April 1932 (age\u00a092)Mimoso do Sul, Esp\u00edrito Santo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1961\u2013present"
        },
        "Suely Franco": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1939-10-16)",
            "born_place": "16 October 1939 (age\u00a085)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Dois na Lona",
                "Quatro Contra o Mundo",
                "Motel",
                "Est\u00fapido Cupido",
                "Corpo a Corpo, Todos os Sonhos do Mundo",
                "Mulheres de Areia",
                "Quatro por Quatro",
                "O Cravo e a Rosa",
                "Minha Vida em Suas M\u00e3os",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Sabor da Paix\u00e3o",
                "Querido Estranho",
                "Cristina Quer Casar",
                "Redeemer",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Acredite, um Esp\u00edrito Baixou em Mim",
                "A Favorita",
                "Cama de Gato",
                "Uma Professora Muito Maluquinha",
                "Amor Eterno Amor",
                "Minha M\u00e3e \u00e9 uma Pe\u00e7a",
                "Em Fam\u00edlia",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "Era o Hotel Cambridge",
                "Minha M\u00e3e \u00e9 uma Pe\u00e7a 2",
                "Eu Fico Loko",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul: O Filme",
                "Mulheres Alteradas",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul 2: O Mist\u00e9rio Italiano",
                "M\u00fasica para Morrer de Amor"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Susana Werner": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1977-07-20)",
            "born_place": "20 July 1977 (age\u00a047)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Opress\u00e3o",
                "Deus \u00c9 Brasileiro",
                "Donne in bianco"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Suzana Alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-08-03)",
            "born_place": "August 3, 1978 (age\u00a046)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A Caixa",
                "Xuxa Requebra",
                "Boleiros 2 - Vencedores e Vencidos",
                "O Cheiro do Ralo",
                "Falsa Loura",
                "F\u00e1brica dos Sonhos",
                "Uma Noite em Sampa"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Suzana Vieira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1942-08-23)",
            "born_place": "(age\u00a082)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "A \u00danica Verdade",
                "Ta\u00eds",
                "Terror nas Trevas",
                "Ningu\u00e9m Cr\u00ea em Mim",
                "Joaninha",
                "Nan\u00e1 Ramalho",
                "Karen",
                "Estrelas no Ch\u00e3o",
                "Buraco Quente",
                "Ana Beatriz",
                "Maria Teresa",
                "Seu \u00danico Pecado",
                "Tide (Clotilde)",
                "Pigmali\u00e3o 70",
                "Regina",
                "Diva",
                "Minha Doce Namorada",
                "O Bofe",
                "O Espig\u00e3o",
                "Escalada",
                "Duas Vidas",
                "Nice Noronha",
                "Te Contei?",
                "Marina Steen",
                "Aplauso",
                "Os Gigantes",
                "Baila Comigo",
                "Quem Ama N\u00e3o Mata",
                "Vanessa",
                "Profesi\u00f3n: Se\u00f1ora",
                "Guerra dos Sexos",
                "Partido Alto",
                "Ti Ti Ti",
                "Um Sonho a Mais",
                "Cambalacho",
                "Bambol\u00ea",
                "Top Model",
                "Gilda Pompeu de Toledo Blanco",
                "Lua Cheia de Amor",
                "Ruth Baiana",
                "Herself",
                "Anos Rebeldes",
                "Mulheres de Areia",
                "Rubra Rosa Pomp\u00edlio de Castro",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Vira-lata",
                "Dolores Molidor",
                "Leda Florim",
                "Por Amor",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Chiquinha Gonzaga",
                "Gon\u00e7ala San Marino",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Rosa",
                "Carmem",
                "Sai de Baixo",
                "Doroth\u00e9ia Lopes Cintra (Dod\u00f4)",
                "Mulheres Apaixonadas",
                "Senhora do Destino",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Herself",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Branca Maria Barreto Pessoa de Morais",
                "Zorra Total",
                "Lara Romero (Aretuza Pena)",
                "La\u00e7os de Sangue",
                "Lara com Z",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Zorra Total",
                "Sandra",
                "Babil\u00f4nia",
                "Herself",
                "Adisabeba dos Santos Stewart",
                "Os Dias Eram Assim",
                "\u00c9ramos Seis"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1962\u20132021"
        },
        "S\u00e9rgio Abreu": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1975-10-16)",
            "born_place": "October 16, 1975 (age\u00a049)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Campe\u00e3o",
                "Brida",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Prova de Amor",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Revela\u00e7\u00e3o",
                "V\u00e9u de Noiva",
                "A Fazenda 3",
                "Pecado Mortal",
                "Milagres de Jesus",
                "Jesus",
                "G\u00eanesis"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "S\u00e9rgio Britto": {
            "aged_of_death": "88",
            "born_date": "29 June 1923",
            "born_place": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2011-12-17",
            "filmography": [
                "O Comprador de Fazendas",
                "Modelo 19",
                "Fatalidade",
                "\u2014",
                "\u2014",
                "\u2014",
                "\u2014",
                "Destino em Apuros",
                "Society Em Baby-Doll",
                "M\u00e1rio",
                "A Culpa",
                "Caingangue",
                "Gordos e Magros",
                "Paulo[3]",
                "O Quebra-Nozes",
                "A Maldi\u00e7\u00e3o do Sanpaku",
                "The Greatest Love of All"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1951-2008"
        },
        "S\u00e9rgio Guiz\u00e9": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1980-05-14)",
            "born_place": "14 May 1980 (age\u00a044)Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "P\u00edcara Sonhadora",
                "Da Cor do Pecado",
                "Por Toda Minha Vida",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "9mm: S\u00e3o Paulo",
                "Tapas & Beijos",
                "Sess\u00e3o de Terapia",
                "O Neg\u00f3cio",
                "Jo\u00e3o Evangelista Viana \"Jo\u00e3o Gib\u00e3o\"",
                "Alto Astral",
                "\u00cata Mundo Bom!",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "Popstar",
                "Elis: Viver \u00e9 Melhor que Sonhar",
                "Ricardo Martins Ramirez \"Chiclete\"",
                "Verdades Secretas II",
                "Mar do Sert\u00e3o",
                "Elas por Elas",
                "Paulo Correia",
                "\u00cata Mundo Melhor!"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "S\u00e9rgio Hingst": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1951\u20131984"
        },
        "S\u00e9rgio Hondjakoff": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1984-08-15)",
            "born_place": "August 15, 1984 (age\u00a040)New York City, NY, U.S.[1]",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Escolinha do Professor Raimundo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Contos de Ver\u00e3o",
                "Clube da Crian\u00e7a",
                "Chico Total",
                "Hist\u00f3ria de Amor",
                "Angel Mix",
                "Meu Bem Querer",
                "Mulher",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "S\u00e9rgio (Serginho)",
                "P\u00e9 na Jaca",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Casos e Acasos",
                "Bela, a Feia",
                "V\u00eddeo Show",
                "P\u00e2nico na Band",
                "Impuros",
                "Made in Jap\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1998\u2013present"
        },
        "S\u00e9rgio Mamberti": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": "(1939-04-22)",
            "born_place": "22 April 1939Santos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2021-09-03",
            "filmography": [
                "Nudista \u00e0 for\u00e7a",
                "O Bandido da Luz Vermelha",
                "O Jogo da Vida e da Morte",
                "Toda Nudez Ser\u00e1 Castigada",
                "\u00c0 Flor da Pele",
                "Parada 88 - O Limite de Alerta",
                "Maldita Coincid\u00eancia",
                "O Olho M\u00e1gico do Amor",
                "",
                "",
                "",
                "O Baiano Fantasma",
                "Avaet\u00e9 - Semente da Vingan\u00e7a",
                "",
                "",
                "Brasa Adormecida",
                "Apresentador",
                "",
                "Paulo Maur\u00edcio",
                "Stan",
                "Romance",
                "",
                "",
                "Beijo 2348/72",
                "Ol\u00edmpicos",
                "Police chief",
                "Perfume de Gard\u00eania",
                "",
                "",
                "O Efeito Ilha",
                "",
                "",
                "Doces Poderes",
                "Hans Staden",
                "Dr. Victor",
                "T\u00f4nica Dominante",
                "Priest",
                "3 Hist\u00f3rias da Bahia",
                "Xuxa Abracadabra",
                "O Cavaleiro Didi e a Princesa Lili",
                "O Homem que Desafiou o Diabo",
                "Bodas de Papel",
                "Luz nas Trevas: A Volta do Bandido da Luz Vermelha",
                "O Inventor de Sonhos",
                "Jogo das Decapita\u00e7\u00f5es[5]"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1964\u20132021"
        },
        "S\u00e9rgio Marone": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-02-04)",
            "born_place": "February 4, 1981 (age\u00a044)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Dono do Mar",
                "Penetras de luxo",
                "Bala Sem Nome",
                "Flordelis - Basta uma Palavra para Mudar",
                "The Ten Commandments: The Movie",
                "My Little Pony: The Movie"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1999\u2013present"
        },
        "S\u00e9rgio Menezes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1966-07-26)",
            "born_place": "26 July 1966 (age\u00a058)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "S\u00e9rgio Reis": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1940-06-23)",
            "born_place": "June 23, 1940 (age\u00a084)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "S\u00e9rgio Viotti": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": "(1927-03-14)",
            "born_place": "March 14, 1927S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1965: Um Ramo Para Lu\u00edsa",
                "1965: 22-2000 Cidade Aberta",
                "1986: Angel Malo",
                "1995: S\u00e1bado - Narrator"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1987\u20131997"
        },
        "S\u00f4nia Braga": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1950-06-08)",
            "born_place": "8 June 1950 (age\u00a074)Maring\u00e1, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "The Red Light Bandit",
                "Cleo e Daniel",
                "A Moreninha",
                "O Capit\u00e3o Bandeira Contra o Dr. Moura Brasil",
                "Mesti\u00e7a, a Escrava Indom\u00e1vel",
                "O Casal",
                "Dona Flor and Her Two Husbands",
                "Lady on the Bus",
                "I Love You",
                "Gabriela, Cravo e Canela",
                "Kiss of the Spider Woman",
                "The Milagro Beanfield War",
                "Moon over Parador",
                "The Rookie",
                "Roosters",
                "The Burning Season",
                "Two Deaths",
                "Tieta do Agreste",
                "From Dusk Till Dawn 3: The Hangman's Daughter",
                "Perfume",
                "Mem\u00f3rias P\u00f3stumas",
                "Angel Eyes",
                "Empire",
                "Testosterone",
                "Am\u00e1lia Tra\u00efda",
                "Scene Stealers",
                "Che Guevara",
                "Marilyn Hotchkiss' Ballroom Dancing and Charm School",
                "Sea of Dreams",
                "Bordertown",
                "The Hottest State",
                "An Invisible Sign",
                "Lope",
                "The Wine of Summer",
                "Aquarius",
                "Wonder",
                "Bacurau",
                "The Jesus Rolls",
                "Fatima",
                "Shotgun Wedding",
                "The First Omen"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1967\u2013present"
        },
        "Tamara Taxman": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1947-02-24)",
            "born_place": "24 February 1947 (age\u00a077)Woodstock, Illinois, U.S.",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Selva de Pedra",
                "Fogo sobre Terra",
                "Vejo a Lua no C\u00e9u",
                "\u00c0 Sombra dos Laranjais",
                "Sinal de Alerta",
                "\u00c1gua Viva",
                "S\u00e9timo Sentido",
                "Um Sonho a Mais",
                "Kananga do Jap\u00e3o",
                "A Hist\u00f3ria de Ana Raio e Z\u00e9 Trov\u00e3o",
                "Ser...T\u00e3o Brasileiro",
                "74.5: Uma Onda no Ar",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Ca\u00e7a Talentos",
                "Direito de Vencer",
                "Alma de Pedra",
                "Aquarela do Brasil",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Senhora do Destino",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Ciranda de Pedra",
                "Afinal, o Que Querem as Mulheres?",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul",
                "Copa Hotel",
                "Santo Forte",
                "Rock Story"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1972\u2013present"
        },
        "Tammy Di Calafiori": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-03-10)",
            "born_place": "March 10, 1989 (age\u00a035)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Alma G\u00eamea",
                "Ciranda de Pedra",
                "Passione",
                "Fora de Controle",
                "As Brasileiras",
                "Fox Sports",
                "Milagres de Jesus",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Haja Cora\u00e7\u00e3o",
                "Magn\u00edfica 70[6]",
                "O Rico e L\u00e1zaro",
                "Orgulho e Paix\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present"
        },
        "Tarc\u00edsio Filho": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-08-22)",
            "born_place": "August 22, 1964 (age\u00a060)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Tarc\u00edsio Meira": {
            "aged_of_death": "85",
            "born_date": "(1935-10-05)",
            "born_place": "5 October 1935S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": "2021-08-12",
            "filmography": [
                "1984: Meu destino \u00e9 pecar \u2013 Paulo de Oliveira",
                "1985: O Tempo e o Vento \u2013 Capit\u00e3o Rodrigo Cambar\u00e1",
                "1985: Grande Sert\u00e3o: Veredas \u2013 Herm\u00f3genes",
                "1988: Tarc\u00edsio & Gl\u00f3ria \u2013 Bruno Lazzarini",
                "1998: Hilda Furac\u00e3o \u2013 Coronel Jo\u00e3o Possid\u00f4nio (participation)",
                "2000: A Muralha \u2013 Dom Jer\u00f4nimo Taveira",
                "2004: Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o \u2013 Ant\u00f4nio de Sousa Borba (Colonel Totonho)"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1957\u20132020"
        },
        "Tatiana Issa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-01-16)",
            "born_place": "January 16, 1974 (age\u00a051)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2023 \"Caravana das Drags\" - Amazon Prime - Creator/ Executive Producer/ Showrunner[13]",
                "2023 \"Pacto Brutal, O Assassinato de Daniella Perez\" - HBO MAX - Director/Executive Producer/Showrunner[14]",
                "2023 \"Coisa de Menino\" - HBO Max - Director/ Executive Producer/ Showrunner[15]",
                "2023 \"Do Amor e de Luta\" - GNT / Globoplay - Director/ Executive Producer/ Showrunner[16]",
                "2021 \"Mulheres que Mudam o Mundo\" - Youtube Originals - Director/ Executive Producer/ Showrunner[17]",
                "2021 \"Ludmilla, Rainha da Favela\" - Globoplay - Director/ Executive Producer/ Showrunner[18]",
                "2020 \"Modo M\u00e3e, Com Ingrid Guimar\u00e3es\" - GNT Network - Director/ Executive Producer/ Showrunner[19]",
                "2020 \"Bertha Lutz - Women and the U.N. Charter\" - HBO Channel - Director/Executive Producer[20]",
                "2019 \"Vai que Cola, Miami\" - Executive Producer - Multishow Channel[21]",
                "2019\u00a0\"Al\u00e9m da Conta\" - GNT / Globoplay - Director/Executive Producer/Showrunner\u00a0[22]",
                "2019 \"Tem Wi-fi\" - Season 6 - Director/Executive Producer - GNT Network\u00a0[23]",
                "2019\u00a0\"Anota A\u00ed, Listas imperd\u00edveis\" - Seasons 6 & 7 - Director/Executive Producer \u2013 Multishow Network\u00a0[24]",
                "2019 \"F\u00e9rias em Fam\u00edlia\" - Season 1 - Executive Producer - Multishow Network[25]",
                "2019 \"Expresso Futuro com Ronaldo Lemos\" - Season 3 - Director/Executive Producer - TV Globo Network[26]",
                "2019 \"Pedro Pelo Mundo\" - Season 4 - Director/Executive Producer \u2013 GNT Network[27]",
                "2019 \"Viver do Riso\" - Director/Executive Producer - TV Globo Network[28]",
                "2018 \"Fora do Arm\u00e1rio\" - Director/Executive Producer - HBO Channel\u00a0[29]",
                "2018 \"Os Gretchens\" - Director/Executive Producer \u2013Multishow Network",
                "2018 \"Expresso Futuro com Ronaldo Lemos\" - Season 2 - Director/Executive Producer - Canal Futura\u00a0[30]",
                "2018 \"Pedro Pelo Mundo\" - Season 3 - Director/Executive Producer \u2013 GNT Network[31]",
                "2018\u00a0\"Anota A\u00ed, Listas imperd\u00edveis\" - Seasons 4 & 5 - Director/Executive Producer \u2013 Multishow Network\u00a0[1]",
                "2018\u00a0\"Al\u00e9m da Conta, com Ingrid Guimar\u00e3es\" - Season 5 - Director/Executive Producer \u2013 GNT Network\u00a0[32]",
                "2017 \"Expresso Futuro com Ronaldo Lemos\" - Director/Executive Producer - Canal Futura",
                "2017 \"Geografia da Arte\" - Director/Executive Producer - ARTE1 Channel",
                "2017 \"Destino Con Sabor\" - Director/Executive Producer - Food Network",
                "2017 \"Pedro Pelo Mundo\" - Season 2 - Director/Executive Producer \u2013 GNT Network",
                "2016\u00a0\"Al\u00e9m da Conta, com Ingrid Guimar\u00e3es\" - Season 3 & 4 - Director/Executive Producer \u2013 GNT Network[33]",
                "2016 \"Pedro Pelo Mundo\" - Director/Executive Producer \u2013 GNT Network",
                "2015\u00a0\"Almanaque Musical, com Marisa Orth\" - Seasons 2 & 3 - Director/Executive Producer \u2013 Canal Brasil Network\u00a0[2]",
                "2015\u00a0\"Anota A\u00ed, Listas imperd\u00edveis\" - Seasons 2 & 3 - Director/Executive Producer \u2013 Multishow Network\u00a0[1]",
                "2014 \"Rebobina\" - Director/Executive Producer - Canal VIVA / Globosat Network",
                "2014\u00a0\"Beyond Ipanema\" - Season 2 - Executive Producer - Canal Brasil Network\u00a0[3]",
                "2014\u00a0\"NELSON 70, com Nelson Motta\" - Director/Executive Producer \u2013 Canal Brasil Network\u00a0[4]",
                "2014\u00a0\"Almanaque Musical, com Marisa Orth\" - Director/Executive Producer \u2013 Canal Brasil Network\u00a0[2]",
                "2014\u00a0\"Al\u00e9m da Conta, com Ingrid Guimar\u00e3es\" - Director/Executive Producer \u2013 GNT Network\u00a0[5][6]",
                "2014\u00a0\"Anota A\u00ed, Listas imperd\u00edveis\" - Director/Executive Producer \u2013Multishow Network\u00a0[1]",
                "2013\u00a0\"Gaby Gringa\" - Director/Executive Producer \u2013 BIS Network\u00a0[7][8]",
                "2013\u00a0\"Agenor, Can\u00e7\u00f5es de Cazuza\" - Director/Executive Producer - BIS Network\u00a0[9][10]",
                "2012\u00a0\"Beyond Ipanema\"- Executive Producer - Canal Brasil Network\u00a0[3]",
                "2011\u00a0\"Mundo em Movimento\" - Director/Executive Producer \u2013Multishow Network\u00a0[11]",
                "2010\u00a0\"Broadway Dreams\"- Director/Executive Producer \u2013Multishow Network\u00a0[12]",
                "2003/2005\u00a0\"New York Underground\" - Director/Executive Producer /Hostess \u2013 Band & CNT Networks",
                "2005 Medusa",
                "2006 Parintins: Amor de Boi",
                "2007 Dzi Croquettes"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1983\u2013present"
        },
        "Tato Gabus Mendes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1957-12-22)",
            "born_place": "December 22, 1957 (age\u00a067)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Ti Ti Ti",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Brega & Chique",
                "Fera Radical",
                "Que Rei Sou Eu?",
                "Mico Preto",
                "Perigosas Peruas",
                "O Mapa da Mina",
                "Voc\u00ea Decide",
                "O Fim do Mundo",
                "O Amor Est\u00e1 no Ar",
                "Pecado Capital",
                "Terra Nostra",
                "Uga-Uga",
                "Brava Gente",
                "O Beijo do Vampiro",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "A Diarista",
                "JK",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Queridos Amigos",
                "Ti Ti Ti",
                "O Astro",
                "Cheias de Charme",
                "Sangue Bom",
                "Imp\u00e9rio",
                "A Lei do Amor",
                "Os Trapalh\u00f5es",
                "Orgulho e Paix\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1976\u2013present"
        },
        "Tatyane Goulart": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-10-18)",
            "born_place": "18 October 1983 (age\u00a041)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Felicidade",
                "Perigosas Peruas",
                "",
                "O Mapa da Mina",
                "Voc\u00ea Decide",
                "\u00c2ngela Sales Herrera Franco",
                "Voc\u00ea Decide",
                "",
                "F\u00e1tima Maria",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Sandy & Junior Especial",
                "Globo Ci\u00eancia",
                "Uga-Uga",
                "Kubanacan",
                "Senhora do Destino",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Casos e Acasos",
                "Alice",
                "TV Globinho",
                "Vanessa de Carvalho",
                "Pecado Mortal"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1991\u2013present"
        },
        "Ta\u00eds Ara\u00fajo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-11-25)",
            "born_place": "November 25, 1978 (age\u00a046)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "P\u00e1tria Minha",
                "Tocaia Grande",
                "Xica da Silva",
                "Anjo Mau",
                "Meu Bem Querer",
                "Yo soy Betty, la fea",
                "Kika",
                "Mulher",
                "Uga-Uga",
                "Porto dos Milagres",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Beatriz",
                "Maria da Gra\u00e7a",
                "Da Cor do Pecado",
                "Solange Arruda / La\u00eds",
                "Am\u00e9rica",
                "Cobras & Lagartos",
                "Superbonita",
                "Casos e Acasos",
                "A Favorita",
                "Viver a Vida",
                "Passione",
                "Cheias de Charme",
                "O Dentista Mascarado",
                "Gera\u00e7\u00e3o Brasil",
                "Mister Brau",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Amor e Sorte",
                "Falas Negras",
                "The Masked Singer Brasil",
                "Cara e Coragem",
                "Projeto Led:Luz na Educa\u00e7\u00e3o",
                "Vem Que Tem",
                "Falas Femininas",
                "Vale Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u2013present"
        },
        "Tereza Seiblitz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-06-29)",
            "born_place": "June 29, 1964 (age\u00a060)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Barriga de Aluguel",
                "Lua Cheia de Amor",
                "Pedra sobre Pedra",
                "Renascer",
                "Caso Especial",
                "Confiss\u00f5es de Adolescente",
                "",
                "Dara Sbano",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Gra\u00e7a",
                "Mara",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Mary",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Brava Gente",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Linha Direta Justi\u00e7a",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "L\u00edgia Salgado",
                "Casos e Acasos",
                "Fina Estampa",
                "Musas",
                "Milagres de Jesus",
                "Justi\u00e7a 2",
                "Doralice Souza[42][43]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1982\u20132015"
        },
        "Thaila Ayala": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-04-14)",
            "born_place": "April 14, 1986 (age\u00a038)Presidente Prudente, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Marcela Junqueira Pereira da Silva \"Marcela Pers\u00ed\"/ Vanessa Galv\u00e3o",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Ti Ti Ti",
                "Cheias de Charme",
                "Sangue Bom",
                "(Des)encontros",
                "As Canalhas",
                "Girls from Ipanema",
                "Fam\u00edlia \u00c9 Tudo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Thalma de Freitas": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1974-05-14)",
            "born_place": "May 14, 1974 (age\u00a050)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2001 - A Samba for Sherlock",
                "2003 - O Corneteiro Lopes",
                "2004 - Filhas do Vento",
                "2006 - Alab\u00ea de Jerusal\u00e9m",
                "2009 - Heaven Garden",
                "2011 - Mundo Invis\u00edvel",
                "2024 - My Penguin Friend"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1992\u2013present"
        },
        "Tha\u00eds Pacholek": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-12-20)",
            "born_place": "December 20, 1983 (age\u00a041)Curitiba, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Cobras & Lagartos",
                "Amigas & Rivais",
                "Revela\u00e7\u00e3o",
                "Vende-se um V\u00e9u de Noiva",
                "Programa Silvio Santos",
                "Amor e Revolu\u00e7\u00e3o",
                "Balacobaco",
                "A Caverna Encantada"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Tha\u00eds de Campos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-11-07)",
            "born_place": "November 7, 1963 (age\u00a061)Bras\u00edlia, DF, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Ciranda de Pedra",
                "Elas por Elas",
                "Final Feliz",
                "Vivinha",
                "Livre para Voar",
                "Tenda dos Milagres",
                "Ana Maria de Souza",
                "Mania de Querer",
                "Bambol\u00ea",
                "Tieta",
                "Desejo",
                "Mulheres de Areia",
                "A Viagem",
                "Salsa e Merengue",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Vit\u00f3ria Lisboa",
                "Voc\u00ea Decide",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Kubanacan",
                "Duas Caras",
                "Cinquentinha",
                "Lara com Z",
                "Alice",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Intensa como a Vida",
                "Boogie Oogie"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u20132014"
        },
        "Thelma Reston": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Theresa Amayo": {
            "aged_of_death": "88",
            "born_date": "13 July 1933",
            "born_place": "(1933-07-13)Bel\u00e9m, Par\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Hist\u00f3rias do Teatro Universal",
                "As Quatro Irm\u00e3s",
                "Maria Cristina",
                "Teatrinho Trol",
                "",
                "",
                "Est\u00fadio A",
                "Hist\u00f3rias da Vov\u00f3 Neve",
                "",
                "Tr\u00e1gica Mentira",
                "Eur\u00eddice",
                "Minha Mulher \u00e9 um Anjo",
                "Teatro de Equipe",
                "Teatro de Com\u00e9dia",
                "",
                "Senhora",
                "O Rei dos Ciganos",
                "",
                "Maria de las Merces Moreno",
                "Pilar de Alarcon",
                "",
                "Passo dos Ventos",
                "A \u00daltima Valsa",
                "E N\u00f3s, Aonde Vamos?",
                "Pecado Capital",
                "Laura",
                "Little Lady",
                "O Espantalho",
                "Laura",
                "Gina",
                "Caso Especial",
                "Carga Pesada",
                "Caso Verdade",
                "\u2014",
                "Gigi Bourbon",
                "Carmen",
                "O Portador",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Memorial de Maria Moura",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Senhora do Destino",
                "Malha\u00e7\u00e3o ID",
                "Various characters",
                "As Cariocas",
                "As Brasileiras",
                "Flor do Caribe",
                "F.U.I client",
                "Verdades Secretas",
                "Ad\u00e9lia",
                "A Regra do Jogo",
                "Os Homens S\u00e3o de Marte...",
                "Top\u00edssima",
                "A Dona da Banca"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Thiago Fragoso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1981-11-01)",
            "born_place": "November 1, 1981 (age\u00a043)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Confiss\u00f5es de Adolescente",
                "Malha\u00e7\u00e3o de Ver\u00e3o",
                "Guilherme",
                "Estrela-Guia",
                "Fernando Escobar (Nando)",
                "A Turma do Didi",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Rodrigo Ramos Zabelheira de S\u00e1",
                "Reporter[27]",
                "Soraya / Ana Paula",
                "Senhora do Destino",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Dan\u00e7a dos Famosos",
                "O Profeta",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Guerra e Paz",
                "Felipe",
                "Thiago",
                "Diego Dumas Fontanera",
                "Dalva e Herivelto: uma Can\u00e7\u00e3o de Amor",
                "Eduardo Moreno",
                "Vitor Villar",
                "O Astro",
                "Lado a Lado",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Babil\u00f4nia",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Pro Dia Nascer Feliz",
                "Popstar",
                "Patrick Junqueira",
                "Espelho da Vida",
                "Detetives do Pr\u00e9dio Azul",
                "Alan M\u00e1ximo[29][30]",
                "The Masked Singer Brasil",
                "Himself[31]",
                "Carlos Henrique Junqueira (Ca\u00edque)[32]",
                "Compro Likes"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1994\u2013present"
        },
        "Thiago Lacerda": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-01-19)",
            "born_place": "19 January 1978 (age\u00a047)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Vicente Lisboa",
                "Terra Nostra",
                "Aquarela do Brasil",
                "As Filhas da M\u00e3e",
                "O Beijo do Vampiro",
                "Hans Staden",
                "A Casa das Sete Mulheres",
                "Ot\u00e1vio Albuquerque",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "M\u00e1rio",
                "Am\u00e9rica",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Eterna Magia",
                "Viver a Vida",
                "S.O.S. Emerg\u00eancia",
                "Silvinho",
                "Os Caras de Pau",
                "King Teobaldo I de Ser\u00e1fia do Sul",
                "Dr. L\u00facio Pereira[5]",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "Ant\u00f4nio \"Toni\" Baldo[6]",
                "Alto Astral",
                "Liberdade, Liberdade",
                "Himself",
                "Ciro Noronha",
                "Cidade Proibida",
                "Gal\u00e3 da Federal[7]",
                "Orgulho e Paix\u00e3o",
                "Gratid\u00e3o",
                "Himself",
                "Salve-se Quem Puder",
                "Amor Perfeito"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1997\u2013present"
        },
        "Thiago Martins": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Thiago de Los Reyes": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-11-11)",
            "born_place": "11 November 1989 (age\u00a035)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Thomaz Costa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(2000-06-14)",
            "born_place": "14 June 2000 (age\u00a024)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Vende-se um V\u00e9u de Noiva",
                "Carrossel",
                "Carrossel Especial de Natal",
                "Patrulha Salvadora",
                "\u00c9 Natal, Mallandro!",
                "Himself (Participant)[8][9]",
                "Canta Comigo Teen",
                "Ilha Record",
                "A Fazenda"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2009\u2013present"
        },
        "Thom\u00e1s Aquino": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1986-04-26)",
            "born_place": "26 April 1986 (age\u00a038)Recife, Pernambuco, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Tatuagem",
                "Urbanos",
                "Jefferson [10]",
                "Bacurau",
                "Todos os Mortos",
                "Lobisomem",
                "Serial Kelly",
                "Chico Caixa",
                "Toll (Ped\u00e1gio)"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "Th\u00e9o Becker": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-11-24)",
            "born_place": "November 24, 1976 (age\u00a048)Pelotas, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2000-present"
        },
        "Tiago Abravanel": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-10-21)",
            "born_place": "21 October 1987 (age\u00a037)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2004\u2013present"
        },
        "Ti\u00e3o Macal\u00e9": {
            "aged_of_death": "67",
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1990 - O Mist\u00e9rio de Robin Hood",
                "1983 - Atrapalhando a Suate (this film was produced without the presence Didi [Renato Arag\u00e3o], because Ded\u00e9, Mussum and Zacarias had left temporally the series and the group Os Trapalh\u00f5es [which Arag\u00e3o owned] at the time the movie was made)"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Tom Cavalcante": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1962-03-08)",
            "born_place": "March 8, 1962 (age\u00a062)Fortaleza, Cear\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "TV Colosso Especial",
                "Pr\u00edncipe",
                "Xuxa in Abracadabra",
                "Xuxinha and Guto Against the Space Monsters",
                "Pizza Me Mafia",
                "Os Par\u00e7as",
                "Sai de Baixo: O Filme",
                "Os Par\u00e7as 2"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1987\u2014present"
        },
        "Tonico Pereira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1948-06-22)",
            "born_place": "22 June 1948 (age\u00a076)Campos dos Goytacazes, Rio de Janeiro",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Volta por Cima (2024-present) .... Eurico Moreira \"Seu Moreira\"[3]",
                "A Regra do Jogo (2015-2016) .... Asc\u00e2ncio"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1968\u2013present"
        },
        "Tony Ferreira": {
            "aged_of_death": "51",
            "born_date": "20 February 1943",
            "born_place": "Florian\u00f3polis",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1988 Olho por Olho (Rede Manchete) - Secretary of Justice",
                "1987 Mandala",
                "1985 Um Sonho a Mais - Afonso",
                "1984 Partido Alto - Sheriff",
                "1984 Anjo Maldito (SBT) - Tom\u00e1s",
                "1982 Final Feliz - Gast\u00e3o",
                "1981 Baila Comigo - Edmundo",
                "1980 Cora\u00e7\u00e3o Alado - Jaime",
                "1980 \u00c1gua Viva - Waldir",
                "1978 Sinal de Alerta - Father Mauro",
                "1977 O Astro - Gilberto",
                "1977 Sem Len\u00e7o, Sem Documento - Gouveia",
                "1976 Est\u00fapido Cupido - Fid\u00e9lis",
                "1975 O Grito - Grandalh\u00e3o",
                "1975 Escalada - Bruno",
                "1974 Fogo Sobre Terra",
                "1973 Cavalo de A\u00e7o",
                "1972 Selva de Pedra - Sheriff"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro",
            "years_of_active": null
        },
        "Tony Ramos": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1948-08-25)",
            "born_place": "25 August 1948 (age\u00a076)Arapongas, Paran\u00e1, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1965 - A Outra.... Vev\u00e9",
                "1966 - O Amor Tem Cara de Mulher",
                "1967 - Os Rebeldes .... Frank Sobrinho",
                "1968 - Os Amores de Bob .... Bob",
                "1968 - Ant\u00f4nio Maria.... Gustavo",
                "1969 - Nino, o Italianinho.... Rubinho",
                "1970 - Simplesmente Maria.... Toninho",
                "1970 - As Bruxas.... Tito",
                "1971 - Hospital.... Lu\u00eds Carlos",
                "1972 - A Revolta dos Anjos",
                "1972 - Na Idade do Lobo",
                "1972 - Vit\u00f3ria Bonelli.... Tiago Bonelli",
                "1973 - Rosa dos Ventos.... Quico",
                "1974 - \u00cddolo de Pano.... Luciano",
                "1974 - Os Inocentes.... Marcelo",
                "1975 - A Viagem.... T\u00e9o",
                "1976 - O Julgamento.... Lico",
                "1976 - Ano Internacional da Crian\u00e7a .... Apresentador",
                "1977 - Espelho M\u00e1gico.... Paulo Morel/Cristiano",
                "1977 - O Astro.... M\u00e1rcio Hayala",
                "1978 - Caso Especial, O Caminho das Pedras Verdes",
                "1979 - Pai Her\u00f3i.... Andr\u00e9 Cajarana",
                "1980 - Chega Mais.... Tom",
                "1981 - Show do M\u00eas .... Apresentador",
                "1981 - Baila Comigo.... Jo\u00e3o Victor Gama/Quinzinho",
                "1982 - Caso Verdade, O Menino do Olho Azul ....",
                "1982 - Elas por Elas",
                "1982 - Sol de Ver\u00e3o.... Abel",
                "1983 - Champagne.... Nil",
                "1984 - Livre para Voar.... Pardal",
                "1985 - Grande Sert\u00e3o: Veredas .... Riobaldo",
                "1986 - Selva de Pedra.... Cristiano Vilhena",
                "1988 - O Primo Bas\u00edlio .... Jorge Carvalho",
                "1988 - Beb\u00ea a Bordo.... Tonico Ladeira",
                "1990 - Boca do Lixo",
                "1990 - Rainha da Sucata.... Edu",
                "1991 - O Sorriso do Lagarto .... Jo\u00e3o Pedroso",
                "1991 - Felicidade.... \u00c1lvaro Peixoto",
                "1993 - Voc\u00ea Decide .... Apresentador",
                "1993 - O Mapa da Mina",
                "1993 - Olho no Olho.... Padre Guido",
                "1995 - A Pr\u00f3xima V\u00edtima.... Juca Mestieri",
                "1995 - N\u00e3o Fuja da Raia",
                "1996 - Voc\u00ea Decide .... Apresentador",
                "1996 - Anjo de Mim.... Floriano Ferraz",
                "1996 - A Vida como Ela \u00c9 .... V\u00e1rias Personagens",
                "1998 - Voc\u00ea Decide, Desencontro",
                "1998 - Torre de Babel.... Jos\u00e9 Clementino da Silva",
                "1999 - Sai de Baixo, Novela da Vida Privada",
                "2000 - La\u00e7os de Fam\u00edlia.... Miguel Soriano",
                "2001 - S\u00edtio do Picapau Amarelo, A Festa da Cuca",
                "2001 - As Filhas da M\u00e3e.... Manolo Guti\u00e9rrez",
                "2002 - O Clone.... Namorado de Maysa (special participation)",
                "2003 - Mulheres Apaixonadas.... Te\u00f3filo \"T\u00e9o\" Ribeiro Alves",
                "2004 - Cabocla.... Coronel Boanerges de Sousa Pereira",
                "2005 - Mad Maria .... Percival Farquhar",
                "2005 - Bel\u00edssima.... Nikolaos \"Nikos\" Petr\u00e1kis",
                "2007 - Para\u00edso Tropical .... Antenor Cavalcanti",
                "2008 - Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria, Robauto S.A. .... Passageiro",
                "2009 - India \u2013 A Love Story .... Opash Ananda",
                "2010 - Passione .... Antonio \"Tot\u00f3\" Mattoli",
                "2011 - Chico Xavier .... Orlando",
                "2012 - Avenida Brasil .... Gen\u00e9sio (special participation)",
                "2012 - Guerra dos Sexos .... Ot\u00e1vio de Alc\u00e2ntara Rodrigues e Silva (Ot\u00e1vio II/Bimbinho/Dominguinhos)",
                "2015 - A Regra do Jogo .... Jos\u00e9 Maria \"Z\u00e9 Maria\" Pereira",
                "2016 - A Lei do Amor .... Senator Roberval Mendes (special participation)",
                "2018 - O S\u00e9timo Guardi\u00e3o .... Olavo Arag\u00e3o Duarte",
                "2019 - Ver\u00e3o 90 .... Figueirinha's voice",
                "2022 - Sob Press\u00e3o .... Arlindo",
                "2022 - Encantado's .... Madur\u00e3o",
                "2023 - Terra e Paix\u00e3o .... Ant\u00f4nio La Selva",
                "2025 - The Masked Singer Brasil .... Panelist"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1965\u2013present"
        },
        "Tony Tornado": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Tur\u00edbio Ruiz": {
            "aged_of_death": "90",
            "born_date": "(1929-09-26)",
            "born_place": "September 26, 1929Po\u00e1, S\u00e3o Paulo state, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Miguel Strogof",
                "Llama",
                "Os Tr\u00eas Mosqueteiros",
                "Bilo",
                "Archdeacon",
                "Os Miser\u00e1veis",
                "Ambi\u00e7\u00e3o",
                "A Sombra do Passado",
                "Jo\u00e3o",
                "Reden\u00e7\u00e3o",
                "O Santo Mesti\u00e7o",
                "A Grande Mentira",
                "Mr. Shelby",
                "Plant\u00e3o de Pol\u00edcia[5]",
                "Um Homem Muito Especial",
                "Alegria 81",
                "Corpo a Corpo",
                "O Primo Bas\u00edlio",
                "Dr. Gomes",
                "Vida Nova",
                "Sai de Baixo",
                "\u00d4... Coitado!",
                "Marisol",
                "Meu Cunhado",
                "O Profeta",
                "Afonso",
                "Desejo Proibido",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Araguaia"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "Late 1940s\u20132010"
        },
        "T\u00e1ssia Camargo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1961-01-29)",
            "born_place": "29 January 1961 (age\u00a064)Guarulhos, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Os Adolescentes",
                "Chico Anysio Show",
                "M\u00edriam Ferraz (Myrian)",
                "V\u00eddeo Show",
                "Nina",
                "Rabo de Saia",
                "Um Sonho a Mais",
                "Selva de Pedra",
                "Chapad\u00e3o do Bugre",
                "Marina da Gl\u00f3ria",
                "O Salvador da P\u00e1tria",
                "Elisa Esteves D'Alemberti",
                "Delegacia de Mulheres",
                "Marina da Gl\u00f3ria",
                "Estados Anysios de Chico City",
                "Teresa de Jesus (Teresinha)",
                "As Noivas de Copacabana",
                "Madalena Chaddad Santar\u00e9m (Lenita)",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Amanda",
                "Maria Bataglia",
                "Voc\u00ea Decide",
                "",
                "Ant\u00f4nia",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Madona",
                "Meu Bem Querer",
                "O Cravo e a Rosa",
                "A Padroeira",
                "Brava Gente",
                "Jamais Te Esquecerei",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Vidas Opostas",
                "Tudo pela Audi\u00eancia",
                "Valor da Vida"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1981\u2013present"
        },
        "T\u00e2nia Alves": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-09-12)",
            "born_place": "September 12, 1953 (age\u00a071)Bonito de Santa F\u00e9, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "T\u00f4nia Carrero": {
            "aged_of_death": "95",
            "born_date": "(1922-08-23)",
            "born_place": "23 August 1922Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2018-03-03",
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1947\u20132008"
        },
        "Vanessa Gerbelli": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1973-08-06)",
            "born_place": "August 6, 1973 (age\u00a051)S\u00e3o Bernardo do Campo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Vanessa Gi\u00e1como": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1983-03-29)",
            "born_place": "29 March 1983 (age\u00a041)Volta Redonda, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Linha Direta",
                "Cabocla",
                "Clara e o Chuveiro do Tempo",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Duas Caras",
                "Para\u00edso",
                "Caras & Bocas",
                "Autor por Autor",
                "Gabriela",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "A Mulher da Sua Vida",
                "A Regra do Jogo",
                "Pega Pega",
                "O Outro Lado do Para\u00edso",
                "O S\u00e9timo Guardi\u00e3o",
                "Filhas de Eva",
                "Cara e Coragem",
                "Travessia",
                "Chuva Negra",
                "O Jogo que Mudou a Hist\u00f3ria",
                "Beleza Fatal"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2002\u2013present"
        },
        "Vanessa L\u00f3es": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-11-26)",
            "born_place": "26 November 1971 (age\u00a053)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Engra\u00e7adinha... Seus Amores e Seus Pecados",
                "Vira-Lata",
                "Zaz\u00e1",
                "Suave Veneno",
                "Voc\u00ea Decide",
                "O Quinto dos Infernos",
                "Carga Pesada",
                "Metamorphoses",
                "Avassaladoras - A S\u00e9rie",
                "Beleza Pura",
                "Geral.com",
                "Acampamento de F\u00e9rias 3"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1995\u20132017"
        },
        "Vanessa de Oliveira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "2007 - Vanessa de Oliveira",
                "2008 - A Dama de Vermelho",
                "2008 - Gostosa, Safada e"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Vera Fischer": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1951-11-27)",
            "born_place": "27 November 1951 (age\u00a073)Blumenau, Santa Catarina, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Espelho M\u00e1gico",
                "Sinal de Alerta",
                "Os Gigantes",
                "Cora\u00e7\u00e3o Alado",
                "Obrigado, Doutor",
                "Quatra-Nobre",
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Mandala",
                "Tarc\u00edsio e Gl\u00f3ria",
                "Riacho Doce",
                "Perigosas Peruas",
                "Agosto",
                "P\u00e1tria Minha",
                "O Rei do Gado",
                "Voc\u00ea Decide",
                "O Belo e as Feras",
                "La\u00e7os de Fam\u00edlia",
                "O Clone",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas",
                "Senhora do Destino",
                "Am\u00e9rica",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Casos e Acasos",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Afinal, o Que Querem as Mulheres?",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Salve Jorge",
                "T\u00e1 no Ar",
                "Malha\u00e7\u00e3o: Vidas Brasileiras"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1972\u2013present"
        },
        "Vera Holtz": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-08-07)",
            "born_place": "7 August 1953 (age\u00a071)Tatu\u00ed, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1983 - Parab\u00e9ns pra Voc\u00ea .... saleswoman",
                "1989 - Top Model .... Irma Lamer",
                "1989 - Que Rei Sou Eu? .... Fanny",
                "1990 - Barriga de Aluguel .... Dos Anjos",
                "1990 - Desejo .... Ang\u00e9lica",
                "1991 - Vamp .... Ms. Alice Penn Taylor",
                "1992 - De Corpo e Alma .... Simone Guedes",
                "1993 - Fera Ferida .... Querubina Praxedes de Menezes",
                "1995 - A Pr\u00f3xima V\u00edtima .... Quit\u00e9ria Quarta-Feira (Quit\u00e9ria Bezerra)",
                "1996 - O Fim do Mundo .... Florisbela Mendon\u00e7a",
                "1996 - Voc\u00ea Decide, A Troca",
                "1997 - Por Amor .... Sirl\u00e9ia Pereira",
                "1999 - Chiquinha Gonzaga .... Dona L\u00f3",
                "2000 - Uga-Uga .... Santa",
                "2000 - A Muralha .... M\u00e3e C\u00e2ndida Olinto",
                "2001 - Presen\u00e7a de Anita .... Marta",
                "2002 - Desejos de Mulher .... B\u00e1rbara Toledo",
                "2003 - Mulheres Apaixonadas .... Santana Gurgel",
                "2004 - Cabocla .... Generosa",
                "2005 - Bel\u00edssima .... Ornela Sabattini",
                "2005 - Carga Pesada .... Catarina",
                "2006 - O Profeta .... Ana",
                "2007 - Para\u00edso Tropical .... Marion Novaes",
                "2008 - Dilemas de Irene - Dona C\u00e9lia",
                "2008 - Tr\u00eas Irm\u00e3s .... Violeta \u00c1quila",
                "2010 - Passione - Maria Candel\u00e1ria Lobato (Cand\u00ea)",
                "2012 - Avenida Brasil - Lucinda[1]",
                "2013 - Saramandaia - Dona Redonda",
                "2016 - A Lei do Amor - Maria Magn\u00f3lia Costa Leit\u00e3o (M\u00e1g)",
                "2019 - Amor de M\u00e3e - K\u00e1tia[2]"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1975\u2013present"
        },
        "Vera Zimmermann": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-03-30)",
            "born_place": "March 30, 1964 (age\u00a060)S\u00e3o Paulo, SP, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Vida Nova",
                "Desejo",
                "Magda (Divina Magda)",
                "Vamp",
                "Contos de Ver\u00e3o",
                "",
                "Raz\u00e3o de Viver",
                "Adelaide",
                "Estrela de Fogo",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "S\u00e3os e Salvos!",
                "O Direito de Nascer",
                "Marisol",
                "Jamais Te Esquecerei",
                "O Profeta",
                "Dance Dance Dance",
                "Neg\u00f3cio da China",
                "Malha\u00e7\u00e3o ID",
                "Ti Ti Ti",
                "O Astro",
                "Gabriela",
                "Amor \u00e0 Vida",
                "Os Dez Mandamentos",
                "Rota de Fuga",
                "Queen Neusta"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Victor Mature": {
            "aged_of_death": "86",
            "born_date": "(1913-01-29)",
            "born_place": "January 29, 1913Louisville, Kentucky, U.S.",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "The Housekeeper's Daughter",
                "One Million B.C.",
                "Dan Marvin",
                "William Trainor",
                "I Wake Up Screaming",
                "Doctor Omar",
                "Song of the Islands",
                "Paul Dresser",
                "Tommy Lundy",
                "Johnny Grey",
                "Show Business at War",
                "My Darling Clementine",
                "Moss Rose",
                "Nick Bianco",
                "Fury at Furnace Creek",
                "Lt. Candella",
                "Easy Living",
                "Danny James",
                "Samson",
                "Wabash Avenue",
                "Jeff DeMarco",
                "Gambling House",
                "The Las Vegas Story",
                "Steve Bennett",
                "James Sullivan",
                "Captain",
                "The Glory Brigade",
                "Bill Blakeley",
                "Demetrius",
                "The Veils of Bagdad",
                "Matt Hallett",
                "Demetrius",
                "Horemheb",
                "\"The Scarf\"",
                "Chief Crazy Horse",
                "Shelley Martin",
                "Jed Cooper",
                "Safari",
                "Lt. Commander Ben Staves",
                "Zarak Khan",
                "Interpol",
                "Harry Miller",
                "No Time to Die",
                "Captain Cliff Brandon",
                "Ben Lassiter",
                "The Bandit of Zhobe",
                "Henry Jasper \"Hank\" Whirling",
                "Mike Conway",
                "Hannibal",
                "The Tartars",
                "After the Fox",
                "Head",
                "Every Little Crook and Nanny",
                "Won Ton Ton, the Dog Who Saved Hollywood",
                "Firepower"
            ],
            "place_of_death": "Rancho Santa Fe, California, U.S.",
            "years_of_active": "1939\u20131984"
        },
        "Victor Wagner": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Vida Alves": {
            "aged_of_death": "88",
            "born_date": "(1928-04-15)",
            "born_place": "April 15, 1928Itanhandu, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": null
        },
        "Viviane Victorette": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1978-12-15)",
            "born_place": "December 15, 1978 (age\u00a046)Fortaleza, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Mandacaru",
                "Torre de Babel",
                "For\u00e7a de um Desejo",
                "O Clone",
                "Jamais Te Esquecerei",
                "Carga Pesada",
                "Am\u00e9rica",
                "A Grande Fam\u00edlia",
                "A Diarista",
                "Duas Caras",
                "Insensato Cora\u00e7\u00e3o",
                "Flor do Caribe",
                "Malha\u00e7\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Vivianne Pasmanter": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1971-05-24)",
            "born_place": "24 May 1971 (age\u00a053)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "R\u00e1-Tim-Bum",
                "Felicidade",
                "Mulheres de Areia",
                "Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito",
                "Carolina",
                "A Pr\u00f3xima V\u00edtima",
                "Al\u00e9n, Luz de Luna",
                "Lav\u00ednia / Valentina",
                "Por Amor",
                "Voc\u00ea Decide",
                "O Belo e as Feras",
                "Elisabete Montana Rocha",
                "Uga-Uga",
                "Kubanacan",
                "P\u00e1ginas da Vida",
                "Voc\u00ea Est\u00e1 Aqui",
                "Suzana",
                "Dra. Silvia",
                "Tudo Novo de Novo",
                "Tempos Modernos",
                "As Brasileiras",
                "Em Fam\u00edlia",
                "As Canalhas",
                "Liliane de Bocaiuva Monteiro (Lili)[18]",
                "Dois Irm\u00e3os",
                "Germana Ferreira",
                "Nos Tempos do Imperador"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1990\u2013present"
        },
        "Vi\u00e9tia Zangrandi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1970-07-12)",
            "born_place": "July 12, 1970 (age\u00a054)Aracaju, Sergipe, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1994-presents"
        },
        "Vladimir Brichta": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-03-22)",
            "born_place": "22 March 1976 (age\u00a048)Diamantina, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Porto dos Milagres",
                "Cora\u00e7\u00e3o de Estudante",
                "Sexo Fr\u00e1gil",
                "Enrico Puentes",
                "A Diarista",
                "Pedro Borges Karamazov",
                "A Hist\u00f3ria de Rosa",
                "Narciso Solomos G\u00fcney",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Fa\u00e7a Sua Hist\u00f3ria",
                "Separa\u00e7\u00e3o?!",
                "Amor em 4 Atos",
                "Tapas & Beijos",
                "T\u00e1 no Ar: a TV na TV",
                "Mister Brau",
                "Celso",
                "Guilherme Santiago (Gui)",
                "Cidade Proibida",
                "Segundo Sol",
                "Quanto Mais Vida, Melhor!",
                "Renascer",
                "Tom\u00e1s"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2001\u2013present"
        },
        "Wagner Moura": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1976-06-27)",
            "born_place": "27 June 1976 (age\u00a048)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Pop Killer",
                "R\u00e1dio Gog\u00f3",
                "Woman on Top",
                "Behind the Sun",
                "The Three Marias",
                "God Is Brazilian",
                "Suel",
                "Zico",
                "Rom\u00e3o",
                "Nina",
                "Lower City",
                "TV Host",
                "\u00d3 Pa\u00ed, \u00d3",
                "Joaquim",
                "Captain Roberto Nascimento",
                "Romance",
                "Marcelo",
                "They Killed Sister Dorothy",
                "Elite Squad: The Enemy Within",
                "Marcelo da Rocha",
                "O Homem do Futuro",
                "Father's Chair",
                "Elysium",
                "Lindo Rico",
                "Donato",
                "Rio, I Love You",
                "Jos\u00e9 Angelo",
                "Entre os Homens de Bem",
                "Vidas Cinzas",
                "Himself",
                "Marighella",
                "Juan Pablo Roque",
                "Sergio",
                "Meu Tio Jos\u00e9",
                "The Gray Man",
                "Wolf / Death",
                "Civil War",
                "The Last Day"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1996\u2013present"
        },
        "Walmor Chagas": {
            "aged_of_death": "82",
            "born_date": "(1930-08-28)",
            "born_place": "28 August 1930Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": "2013-01-18",
            "filmography": [
                "S\u00e3o Paulo, Sociedade An\u00f4nima",
                "Beto Rockfeller",
                "Mesti\u00e7a, a Escrava Indom\u00e1vel",
                "Um Homem C\u00e9lebre",
                "Xica da Silva",
                "Asa Branca: Um Sonho Brasileiro",
                "Mem\u00f3rias do Medo",
                "Filhos e Amantes",
                "Luz del Fuego",
                "Parahyba Mulher Macho",
                "Patriamada",
                "Banana Split",
                "Beijo 2348/72",
                "Sonho Meu",
                "Mil e Uma",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Mem\u00f3rias P\u00f3stumas",
                "Hist\u00f3rias do Olhar",
                "Esperan\u00e7a",
                "Valsa para Bruno Stein",
                "Caminhos do Cora\u00e7\u00e3o",
                "Bodas de Papel",
                "A Favorita",
                "Cara ou Coroa",
                "A Cole\u00e7\u00e3o Invis\u00edvel",
                "Chat\u00f4, o Rei do Brasil"
            ],
            "place_of_death": "Guaratinguet\u00e1, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1965\u20132012"
        },
        "Walter Breda": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1948-12-25)",
            "born_place": "25 December 1948 (age\u00a076)Recife, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Auto Posto",
                "Bom Sucesso",
                "Deus Salve o Rei",
                "A Cara do Pai",
                "Orias",
                "Z\u00e9 do Caix\u00e3o",
                "Vital Brazil[4]",
                "Amores Roubados",
                "Salve Jorge",
                "",
                "Manuel Gon\u00e7alves",
                "Malha\u00e7\u00e3o (18\u00aa temporada)",
                "Cobras & Lagartos",
                "Am\u00e9rica",
                "Malha\u00e7\u00e3o 2003",
                "Rafael dos Santos",
                "Os Normais, Parece Indecente, Mas \u00e9 Normal",
                "Presen\u00e7a de Anita",
                "Esplendor",
                "Boca do Lixo",
                "Padre Liz\u00e2neas",
                "Bronco",
                "Roque Santeiro"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1976\u2013present"
        },
        "Werner Sch\u00fcnemann": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1959-02-21)",
            "born_place": "February 21, 1959 (age\u00a065)Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1979\u2013present"
        },
        "Wesley Guimar\u00e3es": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1995-10-07)",
            "born_place": "October 7, 1995 (age\u00a029)Salvador, Bahia, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Brotherhood",
                "Invisible City"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "W\u00e1lter Forster": {
            "aged_of_death": "79",
            "born_date": "(1917-03-23)",
            "born_place": "March 23, 1917Campinas, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Luar do Sert\u00e3o",
                "Sua Vida Me Pertence",
                "Toda Donzela Tem Um Pai Que \u00c9 Uma Fera",
                "Rio, Ver\u00e3o & Amor",
                "As Cariocas",
                "Viagem ao Fim do Mundo",
                "Beto Rockfeller",
                "O Homem Nu",
                "Os Paqueras",
                "A Arte de Amar Bem",
                "Roberto Carlos a 300 Quil\u00f4metros por Hora",
                "Aventuras com Tio Maneco",
                "As Amantes de Um Homem Proibido",
                "Love Strange Love",
                "Tessa, a Gata",
                "Tchau Amor",
                "Tudo na Cama",
                "Um Casal de 3",
                "Happily Ever After",
                "Eu",
                "Quincas Borba",
                "Alma Cors\u00e1ria"
            ],
            "place_of_death": "S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "years_of_active": "1949\u20131996"
        },
        "Xuxa Meneghel": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1963-03-27)",
            "born_place": "27 March 1963 (age\u00a061)Santa Rosa, Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "List of best-selling Latin music artists"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1982\u00a0(1982)\u2013present"
        },
        "Yanna Lavigne": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1989-11-29)",
            "born_place": "29 November 1989 (age\u00a035)Osasco, S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2005\u2013present (model)2010\u2013present (actress)"
        },
        "Yara Amaral": {
            "aged_of_death": "52",
            "born_date": "(1936-09-16)",
            "born_place": "September 16, 1936Jaboticabal",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1968 - A Pequena \u00d3rf\u00e3 - Raquel (TV Excelsior)",
                "1968 - A \u00daltima Testemunha - Maria Sofredora (TV Record)",
                "1968 - O D\u00e9cimo Mandamento - Luzia (TV Tupi)",
                "1968 - O Direito dos Filhos - Margareth (TV Excelsior)",
                "1970 - E N\u00f3s, Aonde Vamos? - Leila (TV Tupi)",
                "1970 - Irm\u00e3os Coragem - Tula",
                "1977 - Espelho M\u00e1gico - Suzete Calmon",
                "1978 - Dancin' Days - \u00c1urea",
                "1981 - O Amor \u00c9 Nosso - Maria Helena",
                "1982 - Sol de Ver\u00e3o - Sofia",
                "1983 - Guerra dos Sexos - Nieta",
                "1984 - Viver a Vida - Germana (Rede Manchete)",
                "1985 - Um Sonho a Mais - Beatriz",
                "1986 - Anos Dourados - Celeste",
                "1986 - Cambalacho - Dinorah Melina Sousa e Silva",
                "1987 - Helena - Dorzinha (Rede Manchete)",
                "1987 - Mandala - Salma",
                "1988 - Fera Radical - Joana Flores"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro",
            "years_of_active": null
        },
        "Yara Cortes": {
            "aged_of_death": "81",
            "born_date": "(1921-09-22)",
            "born_place": "September 22, 1921Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1938\u20131999"
        },
        "Yon\u00e1 Magalh\u00e3es": {
            "aged_of_death": "80",
            "born_date": "(1935-08-07)",
            "born_place": "7 August 1935Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2015-10-20",
            "filmography": [
                "Ambi\u00e7\u00e3o",
                "",
                "Grande Teatro Tupi",
                "Cec\u00edlia",
                "",
                "",
                "",
                "",
                "",
                "O Medo e a Arma",
                "Josefina",
                "Tr\u00e1gica Mentira",
                "Eu Compro Esta Mulher",
                "Janette Legrand",
                "A Sombra de Rebeca",
                "A Gata de Vison",
                "Surama",
                "A Ponte dos Suspiros",
                "Simplesmente Maria",
                "Uma Rosa com Amor",
                "O Semideus",
                "Corrida do Ouro",
                "Cuca Legal",
                "K\u00e1tia",
                "Saramandaia",
                "Espelho M\u00e1gico",
                "Sinal de Alerta",
                "Gaivotas",
                "Cavalo Amarelo",
                "Os Imigrantes",
                "Os Imigrantes: Terceira Gera\u00e7\u00e3o",
                "Ma\u00e7\u00e3 do Amor",
                "Amor com Amor Se Paga",
                "Dr\u00aa Miranda Barros",
                "Roque Santeiro",
                "Maria Mutema",
                "O Outro",
                "Vida Nova",
                "Tieta",
                "Meu Bem, Meu Mal",
                "Despedida de Solteiro",
                "Sonho Meu",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Engra\u00e7adinha",
                "Carmela Ferreto Vasconcellos \"Cac\u00e1\"",
                "A Vida como Ela \u00c9...",
                "Ivete",
                "Malha\u00e7\u00e3o",
                "Era uma Vez...",
                "Vila Madalena",
                "A Padroeira",
                "Violante Ventura",
                "Zorra Total",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas",
                "Um S\u00f3 Cora\u00e7\u00e3o",
                "Flaviana Mendon\u00e7a",
                "Carga Pesada",
                "Daslusa Fragoso",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Dicas de Um Sedutor",
                "Suzete Noronha",
                "Cama de Gato",
                "Esther",
                "Tapas & Beijos",
                "Sangue Bom"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1954\u20132013"
        },
        "Zacarias": {
            "aged_of_death": "56",
            "born_date": "(1934-01-18)",
            "born_place": "January 18, 1934Sete Lagoas, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "1971: T\u00f4 na Tua, \u00d4 Bicho",
                "1975: O Fraco do Sexo Forte",
                "1977: Deu a Louca nas Mulheres"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1955-1989"
        },
        "Zez\u00e9 Macedo": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "6 May 1916",
            "born_place": "Silva Jardim, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Parceiros & Palermas",
                "O Escorpi\u00e3o Escarlate",
                "Fogo e Paix\u00e3o",
                "As Sete Vampiras",
                "O Rei do Rio",
                "Os Bons Tempos Voltaram: Vamos\u2026",
                "Et\u00e9ia",
                "Ele, Ela, Quem?",
                "A Virgem Camuflada",
                "O Er\u00f3tico Virgem",
                "Secas e Molhadas",
                "Sete Mulheres Para Um Homem S\u00f3",
                "Com as Cal\u00e7as na M\u00e3o",
                "Robin Hood, o Trapalh\u00e3o da Floresta",
                "Tati",
                "Salve-se Quem Puder - Rally da Juventude",
                "Os Monstros de Babaloo",
                "Macuna\u00edma",
                "As Cariocas",
                "Lana, Queen of the Amazons",
                "O Santo M\u00f3dico",
                "Tr\u00eas Colegas de Batina",
                "Minervina Vem A\u00ed",
                "Dona Xepa",
                "O Camel\u00f4 da Rua Larga",
                "De Vento em Popa",
                "Quem Sabe, Sabe!",
                "Trabalhou Bem, Genival",
                "O Petr\u00f3leo \u00e9 Nosso",
                "Aviso aos navegantes"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Zez\u00e9 Motta": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1944-06-27)",
            "born_place": "27 June 1944 (age\u00a080)Campos dos Goytacazes, Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1966\u2013present"
        },
        "Zez\u00e9 Polessa": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1953-09-22)",
            "born_place": "22 September 1953 (age\u00a071)Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Dancin' Days",
                "Partido Alto",
                "Tudo em Cima",
                "Tamanho Fam\u00edlia",
                "Grupo Escolacho",
                "Top Model",
                "Vamp",
                "Doris para Maiores",
                "O Portador",
                "As Noivas de Copacabana",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Memorial de Maria Moura",
                "Decad\u00eancia",
                "Explode Cora\u00e7\u00e3o",
                "Salsa e Merengue",
                "Hilda Furac\u00e3o",
                "Sai de Baixo",
                "Voc\u00ea Decide",
                "Andando nas Nuvens",
                "Garotas do Programa",
                "Porto dos Milagres",
                "S\u00edtio do Picapau Amarelo",
                "Os Normais",
                "Brava Gente",
                "Agora \u00c9 que S\u00e3o Elas",
                "Linha Direta",
                "Sob Nova Dire\u00e7\u00e3o",
                "Carga Pesada",
                "A Lua Me Disse",
                "Dom",
                "O Sistema",
                "Amaz\u00f4nia, de Galvez a Chico Mendes",
                "Beleza Pura",
                "Toma L\u00e1, D\u00e1 C\u00e1",
                "Escrito nas Estrelas",
                "O Bem-Amado",
                "Cordel Encantado",
                "Salve Jorge",
                "Imp\u00e9rio",
                "Liberdade, Liberdade",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "O S\u00e9timo Guardi\u00e3o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1973\u2013present"
        },
        "Zilda Cardoso": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1936-01-04)",
            "born_place": "January 4, 1936 (age\u00a089)S\u00e3o Paulo, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "O Lamparina",
                "Meu Jap\u00e3o Brasileiro",
                "Golias Contra o Homem das Bolinhas",
                "Se Meu D\u00f3lar Falasse",
                "Escolinha do Professor Raimundo"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1961\u20132000"
        },
        "Zilka Salaberry": {
            "aged_of_death": "87",
            "born_date": "(1917-05-31)",
            "born_place": "31 May 1917Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2005-03-10",
            "filmography": [
                "Cidade-Mulher",
                "Casinha Pequena",
                "Direito de Pecar",
                "No Trampolim da Vida",
                "Aguenta o Roj\u00e3o",
                "Maria 38",
                "Society em Baby-Doll[1]",
                "Na Mira do Assassino",
                "Uma Garota em Maus Len\u00e7\u00f3is",
                "O Bar\u00e3o Otelo no Barato dos Bilh\u00f5es",
                "Xuxa e os Duendes",
                "Xuxa e os Duendes 2 - No Caminho das Fadas"
            ],
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1936\u20132002"
        },
        "Z\u00e9 do Caix\u00e3o": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "Z\u00f3zimo Bulbul": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Cinco vezes Favela",
                "Ganga Zumba",
                "Grande Sert\u00e3o",
                "Onde a Terra Come\u00e7a",
                "Entranced Earth",
                "Proezas de Satan\u00e1s na Vila de Leva e Tr\u00e1z",
                "Garota de Ipanema",
                "El justicero",
                "O Homem Nu",
                "O Engano",
                "Opera\u00e7ao Tumulto",
                "O Cangaceiro Sem Deus",
                "Compasso de Espera",
                "A Compadecida",
                "Rep\u00fablica da Trai\u00e7\u00e3o",
                "The Palace of Angels",
                "Jardim de Guerra",
                "A Guerra dos Pelados",
                "Quando as Mulheres Paqueram",
                "Os S\u00f3is da Ilha de P\u00e1scoa",
                "Sagarana: The Duel",
                "El Encanto del amor prohibido",
                "Pureza Proibida",
                "Brutos Inocentes",
                "Ana, a Libertina",
                "Black Goddess",
                "Parceiros da Aventura",
                "Giselle",
                "A Menina e o Estuprador",
                "Quilombo",
                "Tanga (Deu no New York Times?)",
                "Natal da Portela",
                "The Forest",
                "Filhas do Vento",
                "O Veneno da Madrugada",
                "5x Favela, Agora por N\u00f3s Mesmos"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "\u00c1tila I\u00f3rio": {
            "aged_of_death": "81",
            "born_date": "1 April 1921",
            "born_place": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "date_of_death": "2002-12-10",
            "filmography": null,
            "place_of_death": "Rio de Janeiro, Brazil",
            "years_of_active": "1946\u20131997"
        },
        "\u00c2ngela Vieira": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": null,
            "born_place": null,
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": null
        },
        "\u00c2ngelo Ant\u00f4nio": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1964-06-04)",
            "born_place": "4 June 1964 (age\u00a060)Curvelo, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1986\u2013present"
        },
        "\u00cdsis Valverde": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1987-02-17)",
            "born_place": "17 February 1987 (age\u00a038)Aiuruoca, Minas Gerais, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": [
                "Sinh\u00e1 Mo\u00e7a",
                "Para\u00edso Tropical",
                "Beleza Pura",
                "Caminho das \u00cdndias",
                "Ti Ti Ti",
                "As Brasileiras",
                "O Canto da Sereia",
                "Amores Roubados",
                "A For\u00e7a do Querer",
                "Amor de M\u00e3e",
                "Maria e o Canga\u00e7o"
            ],
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "2006\u2013present"
        },
        "\u00cdtala Nandi": {
            "aged_of_death": null,
            "born_date": "(1942-06-04)",
            "born_place": "4 June 1942 (age\u00a082)Rio Grande do Sul, Brazil",
            "date_of_death": null,
            "filmography": null,
            "place_of_death": null,
            "years_of_active": "1964\u2013present"
        }
    }
}